<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Economy on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/economy/</link>
    <description>Recent content in Economy on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2014 08:52:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/economy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Писать книги — занятие не для денег</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-07-10-a/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2014 08:52:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-07-10-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Британское авторское общество (Author’s Licensing and Collecting Society) провело опрос 2500 профессиональных писателей, то есть тех, кто заявил, что зарабатывает писательством на жизнь. Медиана дохода в 2013 составил 11 тыс. фунтов (на 29% меньше, чем в 2005 году — с у чётом инфляции). Думаете, это много? Минимальный уровень жизни в Великобритании сейчас составляет 16 550 фунтов/год. Если же брать всех писателей, то их медианный доход в год составил в прошлом году ок. 4 тыс. фунтов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сколько на самом деле (не) зарабатывают писатели в США</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-01-20-a/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2014 23:52:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-01-20-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В большинстве своём — почти нисколько. Во всяком случае, почти все начинающие авторы, 77% самостоятельно публикующихся авторов и 54% авторов, книги которых &lt;a href=&#34;http://publishingperspectives.com/2014/01/how-much-do-writers-earn-less-than-you-think/&#34;&gt;выпускают&lt;/a&gt; традиционные издатели, зарабатывают менее $1000 в год.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Получше живут писатели, которых авторы исследования  &lt;a href=&#34;http://store.digitalbookworld.com/advantages-traditional-publishers-offer-authors-t3591&#34;&gt;2014 Digital Book World and Writer’s Digest Author Survey&lt;/a&gt; назвали hybrid, то есть удачно практикующими взаимодействие с традиционными издателями, и преуспевающими в качестве издателей самих себя. Среди них только 44% зарабатывают менее заветной 1000 долларов. То есть выше прожиточного минимума получают только 5% писателей, работающих с обычными издателями, и 13% «смешанных» писаталей. Действительно же высокий доход — более $100 000  в год получают только 0,7% самостоятельно публикующих свои книги авторов, 1,3% «обычных» авторов и 5,7% «смешанных». Как это ни прискорбно, но получается, что правы критики традиционной модели копирайта: подавляющее большинство писателей пишут книги не для того, чтобы заработать, а потому что не могут не писать. И, конечно, потому, что хотят, чтобы их книги читали. А уж остальное — как сложится.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Иллюзия покровительства (Сет Годин)</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-26-1/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2011 21:31:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-26-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The illusion of patronage&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.thedominoproject.com/2011/10/the-illusion-of-patronage.html&#34;&gt;thedominoproject.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Многие успешные, серьёзные авторы просто влюблены в идею, что они стали серьёзными и успешными только благодаря своему литературному труду.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Был короткий промежуток, около 50 лет постгутенберговской эпохи, когда талантливого писателя можно было найти, открыть, отредактировать, поощрить и заплатить за его работу. Где под «работой» понимался его литературный труд.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Представление о том, что Дж. Д. Сэлинджер мог запереться в своём кабинете, писать и периодически получать чеки с роялти, ныне умирает.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как выжить писателям</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-22-1/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 21:03:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-22-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The only solution ultimately is a political one. As we grow increasingly disillusioned with quick-fix consumerism, we may want to consider an option which exists in many non-digital industries: quite simply, demanding that writers get paid a living wage for their work. Do we respect the art and craft of writing enough to make such demands? If we do not, we will have returned to the garret, only this time, the writer will not be alone in his or her cold little room, and will be writing to and for a computer screen, trying to get hits on their site that will draw the attention of the new culture lords – the service providers and the advertisers.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
