<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2017 13:41:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kindle Lite и цифровой разрыв</title>
      <link>/posts/2017-11-03-a/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:41:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-11-03-a/</guid>
      <description>Цифровым разрывом когда-то (ну, может, и до сих пор) называли неравенство, возникающее вокруг доступа к компьютерным технологиям и интернету. С тех пор какой-никакой доступ ко всему этому появился у большей части человечества. Но разный. И сеть местами хилая, и устройства для подключения слабые. Так что цифровой разрыв сместился и расположился где-то на уровне Android 4.4. Телефонами с такой слабой операционной системой и железом в развитых странах почти никто не пользуется, а вот в Индии, например — сотни миллионов пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Docs для Android → EPUB</title>
      <link>/posts/2017-01-10-b/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 13:02:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-01-10-b/</guid>
      <description>Года два назад в Pages для iOS появилась сохранять документы в формате EPUB. А теперь — и в Google Docs для Android. С некоторой задержкой до Google дошло, что EPUB — такой же нужный в цифровом мире формат, как PDF и DOCX. Ну, лучше поздно. При экспорте, правда, нет ни обложки, ни оглавления, так что на полноценный конвертор не тянет, но для личных нужд вполне подойдёт: длинный документ удобнее читать в читалке, чем в Google Docs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
