<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Статьи в СМИ on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BC%D0%B8/</link>
    <description>Recent content in Статьи в СМИ on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 02 Apr 2017 18:10:28 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8C%D0%B8-%D0%B2-%D1%81%D0%BC%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Линки за март (2017)</title>
      <link>http://example.org/posts/2017-04-02-a/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 18:10:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2017-04-02-a/</guid>
      <description>OZON.ru подвел итоги 2016 года 30 Best Self-Publishing Tools and Resources for Your Next Book Germany&#39;s Latest &amp;lsquo;KIM-Studie&amp;rsquo;: Children&#39;s Media Usage Is Mobile and Busy Creating a Book Cover Using JavaScript and p5.js | CSS-Tricks Open Textbook Library Lithuanians and Their Books: Highly Literate Readers, Fond of Translations The Myth About Print Coming Back (Updated) | Jane Friedman Third of EU Citizens OK With Piracy When There Are No Legal Options - TorrentFreak Polish Publishers Call for Book Tax Deductions and Make Another Bid for Fixed Prices Ebook publishing in China Preserving Culture: Italy&#39;s New Digital Library Global Studies - Frequency of reading books | GfK Global [60% of Online Population Reads Books Either Daily or at Least Once a Week GfK Study EPUB is used for more things than you realize Sweden&#39;s Storytel to enter four new markets | Reuters IPA Prepares a Mission to Georgia, Where Publishers Are &amp;lsquo;Heading to Annihilation&amp;rsquo; De Gruyter sponsors Directory of Open Access Books (DOAB) | N S R Ebooks, Innovation, and the Rebel Within - The Scholarly Kitchen Sci-fi author John Scalzi on the future of publishing: ‘I aspire to be a cockroach’ - The Verge AAP: Trade Book Sales Down a Percent, eBook Sales Down 17% Through October 2016 | The Digital Reader A Momentary Suspension of Disbelief | Boris Anthony GitHub - JayPanoz/InDesign_ePubStarterKit: Un kit de démarrage InDesign pour structurer les exports ePub GitHub - FriendsOfEpub/Blitz: An eBook Framework (CSS + template) Pulling It Together: Editing Your Ebook - The Book Designer Knowledge Unlatched, supported by libraries, and made available in PDF to any reader, anywhere in the world | N S R The fall and rise of physical book sales worldwide – in data | Books | The Guardian Germany&#39;s Bastei Lubbe Launches the &amp;lsquo;oolipo&amp;rsquo; Mobile Platform Amazon Unveils Send to Kindle Functionality on iOS Good e-Reader 10 Things Authors Should Know About Ebooks | Pressbooks Japan&#39;s Digital Manga Market Grew by 28% Last Year | The Digital Reader «Горький» — ресурс о чтении, а не рекомендательный сервис Paperback fighter: sales of physical books now outperform digital titles | Books | The Guardian Web Publications Цифровой библиоцентризм IPA&#39;s Michiel Kolman on China: &amp;lsquo;A $10 Billion Concern&amp;rsquo; Study shows who pirates free books, where &amp;amp; how eBook Pirates Are Relatively Old and Wealthy, Study Finds - TorrentFreak Ebook sales continue to fall as younger generations drive appetite for print | Books | The Guardian EPUB Summit 2017 summary – EDRLab Japanese e-book sales increase by 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epublishing. Новости недели 16/03–22/03/2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-02-23-b/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2015 10:34:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-02-23-b/</guid>
      <description>Главная новость прошлой недели—приобретение японским «магазином магазинов» Rakuten (который, помимо всего прочего, владеет куском Viber, а в России—«Озона») библиотечного сервиса OverDrive за 410 млн $. У OverDrive в клиентах 30 тыс. библиотек, по преимуществу в США, которым компания обеспечивает доступ к приличному каталогу электронных и аудиокниг в 2,5 млн наименований от 5 тысяч издателей. (Спросим шёпотом: «А в Россию OverDrive придёт?» Шёпотом и ответим: «Зачем, если тут уже есть чё?») Немецкий агрегатор книг Bookwire анонсировал свои планы по дальнешему международному расширению бизнеса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epublishing. Новости 2/03–8/03/2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-03-10-b/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 10:28:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-03-10-b/</guid>
      <description>Грустная и показательная картинка о том, как книг в окружающей физической среде становится меньше (во всяком случае, в Великобритании): Блог Good-eReader запустил специализированный App Store для книжных приложений под Android. В частности — для eInk-читалок типа Icarus, Onyx, Energy Sistem, Boyce. Джо Уикерт, экс-директор Tools of Change, популярно объясняет, почему нынешние студенты и нынешние электронные учебники плохо совместимы друг с другом. Чтение в США продолжает расти. Особенно — электронных книг: в среднем электронные книги читают 28% опрощенных, больше — женщины (33%), молодежь (18–29 лет — 37%), люди с высшим образованием (45%), с высоким годовым доходом и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epublishing. Новости 23/02–1/3/2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-03-02-a/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 11:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-03-02-a/</guid>
      <description>Markets • Компания Boston Consulting Group, опросив жалкую тысячу пользователей мобильных устройств в разных странах, пришла к выводу, что только в США мобильный рынок контента в 2015 году вырастет на 10% и достигнет $10 млрд, из которых $3 млрд придётся на игры, а $4 млрд — на электронные книги. • В Германии ситуация «запутанная» (самое часто встречающееся слово в этом обзоре). У каких-то издателей 15–20% и Tolino переплюнуло Amazon, а у кого-то совсем ничего и Tolino в три раза меньше, чем Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Epublishing. Новости 16–22/02/2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-02-23-a/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 13:03:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-02-23-a/</guid>
      <description>По подсчётам Publishers Lunch, авторы, участвующие в Kindle Unlimited, несмотря на увеличение фонда компенсации, пока получают за свои книги в среднем всё меньше и меньше: в январе 2015 г. в среднем 1.38 $ за каждую загруженную книгу, что на 5 ¢ меньше, чем в декабре. Во Франции продолжается наступление на подписочные книжные сервисы. Министр культуры Флёр Пелерин заявила, что Kindle Unlimited и другие подобные сервисы незаконны, ибо нарушают законодательно закреплённую систему фиксации цены на книгу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дайджест новостей недели 2–8 февраля 2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-02-08-a/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Feb 2015 20:09:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-02-08-a/</guid>
      <description>Французское объединение издателей Syndicat National de l’Edition выступило против подписочных сервисов. Главная цель — Amazon Kindle Unlimited, главный игрок — Hachette. Формально подписочные сервисы действительно могут быть признаны нарушителями, поскольку во Франции определение цены издателями закреплено законом. Тем временем, конкуренция между подписочными сервисами и Amazon становится бодрой. На прошлой неделе в Google Web Store появилось расширение для Chrome (скачать), которое при заходе на страницу книги в Kindle Store, есть ли такая книга в каталоге Oyster Books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шаг B&amp;N в сторону электронных книг рынок оценил негативно</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-25-27/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 22:13:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-25-27/</guid>
      <description>The Associated Press: Shift to e-books to hurt bookstores, analysts say После объявления о начале продаж букридера B&amp;amp;N Уолл-стрит уронил акции компании. Goldman Sachs счел, что движение в сторону цифового формата книг наносит урон магазиннной модели B&amp;amp;N. Акции упали почти на 5%. Некоторая логика в этом есть (см. ссылку в предыдущем посте) — в перспективе компании придётся поменять весь бизнес, в отличие от Amazon. Впрочем, это ведь коснётся очень и очень многих компаний&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Editions</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-15-a/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 20:04:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-15-a/</guid>
      <description>More Details Emerge on &amp;ldquo;Google Editions,&amp;rdquo; Google&#39;s eBook Store
 the new digital books program will launch in the first half of 2010 and will offer 400,000 to 600,000 ebooks at that time.
 Про бизнес-модели - самое интересное:
 As noted on The Bookseller, a site covering the Tools of Change conference, Google Editions will offer three business models. The first will allow a consumer to purchase the ebook from Google Books, Google&#39;s online collection of digitized books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экс-президент HarperCollins открывает электронное издательство</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-14-57/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 20:17:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-14-57/</guid>
      <description>Jane Friedman Starts Open Road Integrated Media, an E-Book Company - NYTimes.com
 Sixteen months after stepping down as president and chief executive of HarperCollins Publishers Worldwide, Jane Friedman has formed a new company that will republish old titles by big-name authors including William Styron, Iris Murdoch and Pat Conroy in electronic form.
Together with Jeffrey Sharp, a film producer of features including “Boys Don’t Cry” and “You Can Count on Me,” Ms.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русский глянец в Zinio</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-14-93/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 14:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-14-93/</guid>
      <description>среда, 14 октября 2009 года, 16.47
Валентин Мальцев, Анастасия Алексеева Дополненная реальность
Журналы вышли в электронный тираж
Крупнейшие в России издательские дома — Independent Media, а за ним и Hachette Filipacchi Shkulev — приняли, возможно, самое судьбоносное решение и начали сотрудничество с крупнейшим распространителем цифровых журналов компанией Zinio. Журналы будут оцифровываться и распространяться в интернете — за плату. Возможно, в будущем эта бизнес-модель вытеснит как традиционную бумажную, так и бесплатный онлайн-контент.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon начинает международные продажи Kindle 2 и электронных книг</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-07-84/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 08:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-07-84/</guid>
      <description>New Kindle Will Download Books Abroad - NYTimes.com Международные продажи Kindle 2 начнутся 19 октября 2009 года. Букридер будет продаваться по $279 (без цены доставки). При этом цена для внутреннего рынка опускается до $259. &amp;ldquo;Международный&amp;rdquo; Kindle будет снабжен sim-картой от AT&amp;amp;T и, таким образом, сможет загружать электронные книги из Amazon. Покупателям не из США будет пока доступен каталог из 200 тысяч книг. И еще любопытные данные, о которых сказал Безос: когда продаётся электронная книга наряду с бумажной, на электронные продажи приходится 48% (в мае доля электронных книг составляла 35%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об iRex в США</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-09-24-72/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2009 20:48:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-09-24-72/</guid>
      <description>четверг, 24 сентября 2009 года, 10.38
Владимир Харитонов iRex будет третьим
На массовый рынок электронных книг в США выходит европейский игрок
На рынке электронных книг в США серьёзное оживление. Ещё недавно большую часть рынка контролировали местный Kindle от Amazon и японский Sony Reader со своим магазином электронных книг. Остальных можно было почти не принимать в расчёт. В октябре, однако, в США начнутся массовые продажи букридера iRex производства Philips. Букридер появится не в одиночку — у него за спиной оператор Verizon и главный конкурент Amazon — книготорговая сеть Barnes &amp;amp; Noble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронная лихорадка</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-09-17-44/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 10:38:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-09-17-44/</guid>
      <description>четверг, 17 сентября 2009 года, 10.14
Владимир Харитонов Электронная лихорадка
Электронный Дэн Браун продаётся лучше бумажного: книжную отрасль ждут перемены
Рынок электронного книгоиздания, кажется, подходит к точке кипения. В США первые продажи бестселлера — новой книги Дэна Брауна — в бумажном виде отстали от продаж электронной версии, чему не помешали даже пираты. Amazon открывает код своего букридера Kindle. Правительство Тайваня собирается поддержать своих производителей объёмными инвестициями, чтобы сохранить за собой рынок букридеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американские журналы подумывают о букридере</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-09-10-156/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 22:32:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-09-10-156/</guid>
      <description>Time Inc.: Time for a New E-Reader | NBC Bay Area
 Time Inc. executives have discussed the new venture with other magazine publishers, including Conde Nast, Meredith, and Hearst.
 За каждым из фирм — с десяток журналов. Все вместе — это очень существенный кусок рынка американских периодических изданий. Если они и впрямь объединятся, то такой проект с букридером (журридером?) будет вполне жизнеспособен. Пока, правда, это только слухи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asus готовит букридер с двумя экранами за 100 фунтов</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-09-07-19/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2009 10:01:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-09-07-19/</guid>
      <description>Tech news: For the smarter kind of bookworm - Times Online
 Unlike current ebook readers, which take the form of a single flat screen, the Asus device has a hinged spine, like a printed book. This, in theory, enables its owner to read an ebook much like a normal book, using the touchscreen to “turn” the pages from one screen to the next. It also gives the user the option of seeing the text on one screen while browsing a web page on the other.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметки с Книгабайта</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-09-03-85/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 21:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-09-03-85/</guid>
      <description>четверг, 3 сентября 2009 года, 17.24
Владимир Харитонов А кому книги по байтам?
Электронный вирус в сердце ММКВЯ
Внутри 22-й Московской международной книжной выставки-ярмарки, начавшей свою работу 2 сентября 2009 года на ВВЦ, проходит внутренняя выставка — «Книгабайт», посвящённая электронному книгоизданию. И хотя место экспозиция занимает скромное, да и участников у неё тоже немного, но по их бодрым, в отличие от большинства издателей, лицам понятно — у них всё хорошо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продажи электронных книг в Китае</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-08-18-47/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 10:18:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-08-18-47/</guid>
      <description>Kindling e-book Fever in China
 Jo Lusby, General Manager of Penguin China, sees a growing interest. &amp;ldquo;E-book sales in China reached more than Rmb200 million last year and we are spending a great deal at Penguin at the moment on digitising our back catalogue.
&amp;ldquo;We have more than 4,000 titles available at present, including our popular DK range. At least 60 per cent of our catalogue is informative, non-fiction titles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новости от Sony: снижение цен на букридеры и электронные книги</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-08-04-101/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2009 22:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-08-04-101/</guid>
      <description>Sony Cuts Prices on E-Books and Unveils Readers - NYTimes.com
 Sony Electronics plans to announce on Tuesday that it is lowering prices for new and bestselling books in its e-book store, to $9.99 from $11.99. Sony is also introducing two new electronic reading devices: the Reader Pocket Edition and Reader Touch Edition. They will sell for $199 and $299 respectively and will go on sale at the end of August.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хороший обзор о книгоиздании: какой будет эта смерть?</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-07-17-170/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 12:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-07-17-170/</guid>
      <description>Bits Of Destruction Hit the Book Publishing Business: Part 1
Bits of Destruction Hit the Book Publishing Business: Part 2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle в каждый ранец</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-07-15-82/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2009 13:27:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-07-15-82/</guid>
      <description>Democratic Group’s Proposal: Give Each Student a Kindle - Bits Blog - NYTimes.com
Несколько влиятельных членов Демократической партии США выступили с инициативой раздать устройства для чтения электронных книг (типа Amazon Kindle) каждому учащемуся в стране. Главный довод в пользу такого решения — значительная экономия на печати учебников , а также забота об окружающей среде. «Не нужно ждать 10-20 лет, чтобы приступить к реализации программы будущего, которой все равно или поздно придется заняться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скоро появится Amazon Kindle для газет</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-05-04-143/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 10:18:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-05-04-143/</guid>
      <description>Big-Screen e-Readers May Help Save Newspapers - NYTimes.com
 But it is Amazon, maker of the Kindle, that appears to be first in line to try throwing an electronic life preserver to old-media companies. As early as this week, according to people briefed on the online retailer’s plans, Amazon will introduce a larger version of its Kindle wireless device tailored for displaying newspapers, magazines and perhaps textbooks. An Amazon spokesman would not comment, but some news organizations, including The New York Times, are expected to be involved in the introduction of the device, according to people briefed on the plans.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги Amazon теперь и в iPhone</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-03-04-87/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 09:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-03-04-87/</guid>
      <description>Amazon Extends Book Sales Beyond Its Kindle to iPhone - WSJ.com
 Amazon.com Inc. plans to release a program Wednesday for reading electronic books on Apple Inc.&amp;lsquo;s iPhone, extending Amazon&#39;s sales of digital books to devices beyond its Kindle e-book reader. Amazon&#39;s software application, which can be downloaded free of charge, allows iPhone and iPod Touch users to read books or periodicals purchased on the Web or through their dedicated Kindle device, usually for $9.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статья в WSJ о Shortcovers</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-02-26-149/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 09:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-02-26-149/</guid>
      <description>Kindle 2 Arrives, and So Do Rivals - Digits - WSJ.com
 Yet already a new service from a major bookseller, calling itself a “Kindle Killer,” is hoping to steal some of Kindle’s thunder. On Thursday, Canadian bookseller Indigo Books &amp;amp; Music is planning to launch Shortcovers, an e-book reading and buying program that works on devices such as the iPhone, Blackberry and Android phones, and in the coming months on other smartphone systems including Symbian and Windows, as well as on other gadgets such as the Palm Pre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продажи книг для iPhone уже сравнимы с продажами для Sony Reader</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-12-23-40/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 23:17:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-12-23-40/</guid>
      <description>More Readers Are Picking Up Electronic Books - NYTimes.com
 Publishers say these iPhone applications are already starting to generate nearly as many digital book sales as the Sony Reader, though they still trail sales of books in the Kindle format.
 Но Kindle пока не догнали. Вопрос времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ScrollMotion будет делать айфонные книги для мейджоров книжного рынка США</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-12-23-46/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Dec 2008 09:33:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-12-23-46/</guid>
      <description>App Developer Strikes E-Book Deals With Major Publishers | Epicenter from Wired.com
 ScrollMotion, a New York mobile app developer, has concluded deals with a number of major publishing houses, and is in talks with several others, to produce newly released and best-selling e-books as applications for the iPhone and iPod touch. Publishers now on board include Houghton Mifflin, Simon &amp;amp; Schuster, Random House, Hachette and Penguin Group USA. The first official books will begin to roll out Monday and include titles such as Stephenie Meyer&#39;s &amp;ldquo;Twilight,&amp;rdquo; Philip Pullman&#39;s &amp;ldquo;The Golden Compass&amp;rdquo; and a number of others by Christopher Paolini, Brad Meltzer and Scott Westerfeld.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поиграл в «Марио» — почитай Шекспира</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-12-12-37/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Dec 2008 10:49:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-12-12-37/</guid>
      <description>Mario makes way for Shakespeare on Nintendo DS in HarperCollins deal - Times Online
 Nintendo, the Japanese video games company that brought us Donkey Kong and Mario the Plumber, is to announce a deal with the publisher HarperCollins today to make literary classics available to read on its DS portable games consoles.
The 100 Classic Book Collection ranges from Shakespeare and Dickens to Jane Austen and the Brontë sisters. It will cost about £20 and will be available initially only in Britain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>За два года продано 300 тыс Sony Reader</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-12-04-57/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 20:35:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-12-04-57/</guid>
      <description>Business Technology : Turns Out Sony E-Book Readers Sell After All
 Sony for the first time disclosed that it sold 300,000 units of its Reader Digital Book globally since the device launched in October 2006.
 Via MobileRead.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Random House расширяет свою электронную библиотеку</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-11-25-43/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2008 08:37:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-11-25-43/</guid>
      <description>Компьюлента. Новости науки и техники.
 Издательская компания Random House пополнит свою цифровую библиотеку тысячами книг. Среди прочих в число переведенных в электронную форму попадут произведения Джона Апдайка и Харлана Кобена, а также несколько томов из детской серии Magic Treehouse.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Данные продаж бумажных книг в США</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-11-10-11/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2008 10:59:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-11-10-11/</guid>
      <description>Google Signs a Deal to e-Publish Out-of-Print Books - NYTimes.com:
 in the first nine months of this year, book sales in the United States fell 1.5 percent, according to the Association of American Publishers
 То есть продажи бумажных книг упали на 1,5%. Ага.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stanza для iPhone популярнее, чем Amazon Kindle</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-10-03-49/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Oct 2008 14:44:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-10-03-49/</guid>
      <description>Stanza для iPhone популярнее, чем Amazon Kindle
 Как сообщает ресурс Forbes, бесплатное приложение Stanza, позволяющее пользователям загружать и читать электронные книги на смартфоне iPhone, становится более популярным, чем отдельное устройство для чтения Amazon Kindle. На сегодняшний день, по данным его разработчика Lexcycle, Stanza загрузили свыше 395 тысяч пользователей, что составляет более пяти тысяч загрузок в день. Между тем, по сведениям банка Citigroup, устройство Amazon Kindle в этом году приобрели лишь 380 тысяч пользователей, несмотря на то, что оно продавалось с самого начала года.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущий ридер для бизнес-пользователей</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-09-15-8/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 14:59:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-09-15-8/</guid>
      <description>На конференции DEMOFall&#39;09 английская компания Plastic Logic презентовала большой экран на электронных чернилах. Нетрудно заметить, что устройство ориентировано по преимуществу на бизнес-пользователей и их потребности в чтении большого числа деловых бумаг. Не удивлюсь, если такое устройство когда-нибудь окрестят «бизнес-ридером»: И еще обзорная статья об устройстве в Technology Review. Comments:  http://nikadubrovsky.livejournal.com/ - Sep 0, 2008очень хорошо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последние новости об электронном книгоиздании в России</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-09-12-38/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 15:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-09-12-38/</guid>
      <description>Роман на экране
Электронные книги теснят бумажные: читатели скачивают новинки из интернета, издательства планируют открывать специализированные магазины, а компании сотовой связи включают литературу в wap-контент
Несколько мероприятий проходящей в Москве Международной книжной ярмарки по­священы электронным книгам. Далее
Эта статья в блогах
[?]
milkost, ekniga</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статьи об электронных книгах в «Новой газете»</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-08-25-52/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2008 12:47:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-08-25-52/</guid>
      <description>Новая Газета | Цветной выпуск от 22.08.2008 №31 — 33 | Юрий Ревич: Прощание с бумажной книгой
  Новая Газета | Цветной выпуск от 22.08.2008 №31 — 33 | Михаил Эпштейн: Современные дневники. Киберчитатель
 Via ekniga. Comments:  ekniga - Aug 1, 2008Там ДВЕ статьи см. http://ekniga.livejournal.com/47408.html
Спасибо за уточнение</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор электронного книгоиздания</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-08-11-29/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2008 08:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-08-11-29/</guid>
      <description>Бизнес-модели, кейсы и проблемы (что актуально — примеры из Рунета), а также немного базовой информации о букридерах и форматах электронных книг: Книжный бизнес - Электронные книги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BBC об электронных книгах</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-08-07-6/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 16:00:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-08-07-6/</guid>
      <description>BBC - Today
 When electronic books first came onto the market, some thought it spelt the end for the printed page.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Взять e-book в отпуск</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-25-56/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2008 18:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-25-56/</guid>
      <description>Ъ - Отпуск в нескольких томах
 У длинных книг при всех их специфически &amp;ldquo;отпускных&amp;rdquo; достоинствах имеется серьезный недостаток. Взяв с собой (или закачав в e-book) один-два таких тома, чувствуешь себя в безопасности. И вдруг происходит вот что — к середине текст перестает тебе нравиться и до конца отпуска ты остаешься без чтения. С этим существует такой метод борьбы — надо брать книги тех или о тех, в ком мы уверены, что не разочаруемся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquire с обложкой из электронной бумаги</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-21-13/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 20:45:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-21-13/</guid>
      <description>News Flash From the Cover of Esquire - Paper Magazines Can Be High Tech, Too - NYTimes.com В сентябре на стендах журнальных киосках в США появится журнал Esquire с обложкой из электронной бумаги. Для журнала, который весьма трепетно относится к своим обложкам, это важный шаг. Жаль, что новой обложкой будут снабжены только 100 тысяч экземпляров журанала, которые будут продаваться в розницу в США :-( Comments:  ekniga - Jul 2, 2008Видел я эту заметку, но так и не понял главного: зачем?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тенденции на рынке электронных книг</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-14-53/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2008 07:58:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-14-53/</guid>
      <description> Обзорная статья в блоге издательства «Манн, Иванов и Фербер»
 Приход на рынок всех значимых издательств неизбежен, т.к. все до смерти боятся потерять свой бизнес, прошляпив трансформацию рынка […] Что же до перспектив электронных книг в России, я считаю, что до тех пор, пока у нас не появится «популяризатор» по масштабам сравнимый с Амазоном, рынок будет оставаться очень небольшим […]
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерра о Kindle</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-11-22/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 20:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-11-22/</guid>
      <description>Успехи Kindle - Компьютерра-Онлайн
 &amp;ldquo;В России у Kindle успеха однозначно не было бы. Дело здесь совсем не в устройстве и его доступности. В нашей стране нет культуры покупки легального контента. Нет у людей такой привычки&amp;rdquo; (Сергей Талевнин, коммерческий директор компании Utility.ru).
 Утверждение уважаемого Сергея Талевнина, к сожалению, недоказуемо. Просто потому, что в нашей стране практически нет продажи электронных книг (7684 наименования в litres.ru — явно маловато даже для среднего книжного магазина).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные газеты выйдут на рынок через год</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-08-a/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2008 09:17:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-08-a/</guid>
      <description>E Ink: &amp;lsquo;E-newspapers&amp;rsquo; to Go Commercial in late 2009 &amp;ndash; Tech-On!
 «Тестирование газет на электронной бумаге начнется в конце 2008 г., а выход на рынок — во второй половине 2009 г.» — сказал Рёсуке Кувата, вице-президент E Ink Corp: «Газеты — это сфера, на которую мы обращаем большое внимание. Я имею в виду газеты на электронной бумаге. Издательские компании сделали серьезные шаги в этом направлении в прошлом году. Сейчас мы работаем в очень плотном контакте с основными издателями газет в Японии […] И не только японские газеты заинтересованы в этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Российские издатели против обязательного электронного экземпляра</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-03-44/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 18:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-03-44/</guid>
      <description>Ъ - Госдума цифруется на случай буквоедства
 Сегодня Госдума в первом чтении должна рассмотреть поправки к закону &amp;ldquo;О библиотечном деле&amp;rdquo;, легализующие деятельность электронных библиотек. В целях &amp;ldquo;сохранности фондов&amp;rdquo; национальные библиотеки предлагается наделить правом оцифровывания книг, видеофильмов и других произведений, что позволит им создавать электронные копии документов без согласия авторов и без выплаты им вознаграждения &amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt;
&amp;ldquo;Издатели захотят зафиксировать защиту своего авторского права, и читатели будут оплачивать вот этот бесплатный доступ&amp;rdquo;,— прогнозирует гендиректор &amp;ldquo;Олма Медиа Групп&amp;rdquo; Дмитрий Иванов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор ситуации с электронными книгами в США (от «Эксперт Казахстан»)</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-30-30/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 08:11:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-30-30/</guid>
      <description>Несокрушимый бастион — Эксперт Online 2.0
 Электронные книги не только не стали серьезным конкурентом бумажным, но, напротив, поддерживают традиционное книгопечатание, подогревая интерес читателей к литературе.
 Via http://community.livejournal.com/bestsellers/57544.htm</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Иванов из «Иванов, Манн и Фербер» об электронных книгах</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-30-19/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 07:46:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-30-19/</guid>
      <description>Ъ - Михаил Иванов: «У отечественного рынка деловой литературы нет серьезного потенциала роста»
 Пока у нас электронных книг продается не так много, но посмотрите, что происходит на Западе. Там это очень серьезный тренд, связанный с выходом на рынок Kindle от Amazone. Это, мне кажется, может полностью изменить индустрию. Этот небольшой ридер позволяет вам собрать практически библиотеку в кармане. Связавшись с магазином, вы можете мгновенно получить необходимую вам книгу или вообще любой документ, просто скачав его оттуда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Букридер для домохозяек</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-27-9/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2008 10:29:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-27-9/</guid>
      <description>Букридеры на электронной бумаге — вовсе не единственные устройства, которые можно использовать для чтения электронных книг. Критичен только удобный интерфейс (в том числе подходящие размеры, разрешение и качество экрана) и программное обеспечение, позволяющее читать книги. В этом смысле недорогой ($130) гаджет MiBook который в скором времени выпускает на рынок компания Photoco, с 7-дюймовым экраном может еще одним конкурентом для Amazon Kindle и Sony Reader. The miBook from Photoco - NYTimes.com Comments:  ekniga - Jun 5, 2008Не всё так просто.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Princeton University Press в новом учебном году начнет продавать учебники для Kindle</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-25-a/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2008 09:26:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-25-a/</guid>
      <description>Digital college textbooks | Christian Science Monitor
 Так же, как Apple позволила миллионам учащихся колледжей оставить дома свои CD и взять в общаги свои iPod, Amazon пытается убедить студентов в том, что нет смысла таскать набитые учебниками рюкзаки: можно просто купить Kindle. Этой осенью Princeton University Press начнет выпускать электронные учебники в формате для Kindle. Пока это один из немногих издательских домов, которые пробуют войти в электронную воду. (За Kindle уцепились еще униеврситеты Йеля, Окфорда и Университет Калифорнии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О верстке электронных книг</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-25-26/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2008 09:01:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-25-26/</guid>
      <description>Полезная статья (с обещанным продолжением) о проблемах верстки и недостатках основных форматов электронных книг: Sans стыда, sans совести » Blog Archive » Об электронных книгах и Sans стыда, sans совести » Blog Archive » Еще об электронных книгах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ложное чувство безопасности</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-24-24/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 08:41:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-24-24/</guid>
      <description>TOC цитирует Майкла Кейрнса из Information Media Partners: Ebooks: False Sense of Security for Publishers? - Tools of Change for Publishing
 Сегодняшние издатели впервые в истории не могут быть уверены в том, что поколение детей будет интересоваться результатами их труда.
…Перевод контента в электронные книги создает ложное чувство безопасности у издателей, которые верят в то, что достаточно «перезапустить» книгу, [чтобы она была востребована] новым поколением [читателей].
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PWC о книгах и электронных книгах в России</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-23-41/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 08:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-23-41/</guid>
      <description>Российский рынок развлечений становится одним из самых крупных в мире - Интерфакс
 Российский рынок развлечений и СМИ становится одним из самых крупных в мире с объемом почти в $30 млрд в год. Это показало исследование PricewaterhouseCoopers «Всемирная индустрия развлечений и СМИ: прогноз на 2008–2012 годы» (Global Entertainment and Media Outlook: 2008–2012)&amp;lt;…&amp;gt; Согласно исследованию, российский рынок книжной продукции (не включая профессиональную литературу) в 2007 году в России составил около $2 млрд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Момент iPod</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-07-a/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2008 11:12:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-07-a/</guid>
      <description>Times Emit: “The iPod Moment for Books”: How Serious is the UK Publishing Industry?:
 &amp;hellip;принимая во внимание потребительский спрос, мы обнаруживаем весьма скромное предложение. При появлении «iPod для электронных книг», очевидно, это станет сильным ударом для издательской индустрии, поскольку заставит активных и голодных потребителей искать электронные книги в других (возможно, легальных) местах, как это уже случилось с появлением iPod с музыкой?
 Автор ведет речь о том, что (конкретно в Великобритании, в отличие от США, где есть Amazon c его Kindle) весьма скромное предложение электронных книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные книги на BookExpo&#39;08</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-03-a/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 08:45:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-03-a/</guid>
      <description>Electronic Device Stirs Unease at BookExpo - NYTimes.com
 That too makes bookstore owners nervous about the future of electronic books.
 Автор статьи в New York Times акцентирует внимание на том, что в электронном книгоиздании, кажется, произошел перелом: его присутствие на книжной ярмарке в Лос-Анджелесе было более, чем заметным, равно как тревоги книгопродавцев и активность издателей, спешащих вскочить на подножку уходящего поезда. Comments:  Планета е-книг » Blog Archive » Заключение обзора - Apr 6, 2010[&amp;hellip;] не заставили себя ждать… Здесь же на digital-books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статья про букридеры в «Ведомостях»</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-05-20-55/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 19:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-05-20-55/</guid>
      <description>Библиотека в кармане
Наконец долгожданный отпуск! Вы пакуете чемодан и составляете список того, что хотелось бы прочитать, валяясь на пляже. Эту книгу рекомендовали друзья, а вот интересная новинка, и эту книгу давно надо дочитать, а еще… Стоп! Книги уже не помещаются в сумку. Что же делать? Взять с собой электронную книгу
Зачем нужны электронные книги, если имеются почти универсальные КПК? Тут тебе и органайзер, и электронная почта, и записная книжка, и плейер, туда же можно закачать и текст книги.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>