<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>US on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/us/</link>
    <description>Recent content in US on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2020 15:06:22 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/us/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Издательство Simon &amp; Schuster выставлено на продажу</title>
      <link>/posts/2020-03-06-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:06:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-03-06-2/</guid>
      <description>Ого. Viacom решил продать издательство Simon &amp;amp; Schuster, потому что оно «не связано с видео» и «не очень связано с нашим основным бизнесом». Издательство оказалось в активе видеоконгломерата после его слияния в прошлом году с медиакорпорацией CBS, в которую издательство входило много лет. «Желающих купить много», — заявил гендиректор Viacom Боб Бакиш. Дела у издательство, которое считается самым маленьким среди самых больших на американским рынком и входит в «большую пятёрку», не сильно отличаются от американской книжной индустрии в целом: оборот в прошлом году сократился на 1% до 814 млн USD.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AAP о результатах 2018 года</title>
      <link>/posts/2019-02-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 08:18:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019-02-13-a/</guid>
      <description>Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила [отчет](http://Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила отчет за прошлый год. У обычной розницы всё ОК, рост продаж на +4.6% к 2017 году. Общий оборот ~$7.8 млрд. Главный драйвер — книги в переплёте (книга-вещь) и аудиокниги, которые выросли на 37%, самый успешный (не последний ли?) год за всю короткую историю. Продажи электронных книг у этих крупных издателей снизились ещё на 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Американский самиздат - свежий обзор</title>
      <link>/posts/2017-10-16-a/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 06:03:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-10-16-a/</guid>
      <description>Вышел обзор Bowker (компания, которая продает ISBN в США) об американском самиздате за 2015–2016. Экспоненциального роста нет, всё устаканивается, но рост всё равно есть. 2011–2016: 218%, 2015–2016: 8%. Рост количества книг в бумаге выше роста в цифре. Ведущие сервисы — Create Space (64% рынка, принадлежит Amazon), Smashwords (11%) и Lulu (10%). Тройка по бумаге — CreateSpace, Lulu и Blurb, по цифре — Smashwords, Lulu и Xlibris. Всего в 2016 году Bowker присвоил ISBN 786 935 книг самиздатчиков.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
