<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>US on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/us/</link>
    <description>Recent content in US on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Mar 2020 15:06:22 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/us/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Издательство Simon &amp; Schuster выставлено на продажу</title>
      <link>/posts/2020-03-06-2/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 15:06:22 +0300</pubDate>
      <guid>/posts/2020-03-06-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ого. &lt;strong&gt;Viacom&lt;/strong&gt; решил продать издательство &lt;strong&gt;Simon &amp;amp; Schuster&lt;/strong&gt;, потому что оно «не связано с видео» и «не очень связано с нашим основным бизнесом». Издательство оказалось в активе видеоконгломерата после его слияния в прошлом году с медиакорпорацией &lt;strong&gt;CBS&lt;/strong&gt;, в которую издательство входило много лет. «Желающих купить много», — заявил гендиректор Viacom  Боб Бакиш.&#xA;Дела у издательство, которое считается самым маленьким среди самых больших на американским рынком и входит в «&lt;strong&gt;большую пятёрку&lt;/strong&gt;», не сильно отличаются от американской книжной индустрии в целом: оборот в прошлом году сократился на 1% до 814 млн USD. В 2017-м году оборот был 830 млн. (Ну, немногим меньше всего российсакого книжного рынка.) Так что не исключено, что издательство просто не справляется с корпоративными KPI. А корпоративная культура и уровень IQ в Viacom те ещё: корпорация прославилась тем, что неоднократно требовала от YouTube заблокировать ролики, которые размещал их собственных отдел маркетинга. За нарушение авторских прав. И судилось с Google на какие-то миллиарды.&#xA;Впервые за три года у издательства, кстати, в прошлом году выросли продажи электронных книг. Но не сильно помогли.&#xA;Ну, издательство большое, славное и с хорошим портфелем прав (один Стивен Кинг чего стоит), так что не пропадёт. Надо же что-то читать во время чумы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>AAP о результатах 2018 года</title>
      <link>/posts/2019-02-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 08:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2019-02-13-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила [отчет](http://Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила отчет за прошлый год. У обычной розницы всё ОК, рост продаж на +4.6% к 2017 году. Общий оборот ~$7.8 млрд. Главный драйвер — книги в переплёте (книга-вещь) и аудиокниги, которые выросли на 37%, самый успешный (не последний ли?) год за всю короткую историю. Продажи электронных книг у этих крупных издателей снизились ещё на 3.6%, но это всё равно больше миллиарда долларов (~13% рынка). А вот у издателей учебников всё плохо. В прошлом году продажи с $7 млрд снизились до $6,6 млрд (и снижаются уже который год подряд). Хуже всего дело у университетских издательств и издателей учебников для университетов (а это самая большая ниша, у которой в прошлом году было $3.3 млрд оборота). Впрочем, и у издателей учебников для школ тоже всё не очень. А почему? Потому что всяческое интерактивное обучение не по учебникам. Вот Билл Гейтс, оказывается, спонсирует курс &amp;ldquo;Большая история&amp;rdquo;, по которому преподает полторы тысячи учителей и учатся 80 тыс школьников. Бесплатно. P.S. Да, имейте в виду, что это данные только от 1375 вполне традиционных коммерческих издателей. Более или менее активно работающих издательств в США на порядок больше + большой рынок самиздата.) за прошлый год. У обычной розницы всё ОК, рост продаж на +4.6% к 2017 году. Общий оборот ~$7.8 млрд. Главный драйвер — книги в переплёте (книга-вещь) и аудиокниги, которые выросли на 37%, самый успешный (не последний ли?) год за всю короткую историю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Американский самиздат - свежий обзор</title>
      <link>/posts/2017-10-16-a/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2017 06:03:34 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2017-10-16-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вышел обзор Bowker (компания, которая продает ISBN в США) об американском самиздате за &lt;a href=&#34;http://media.bowker.com/documents/bowker-selfpublishing-report2016.pdf&#34;&gt;2015–2016&lt;/a&gt;. Экспоненциального роста нет, всё устаканивается, но рост всё равно есть. 2011–2016: 218%, 2015–2016: 8%. Рост количества книг в бумаге выше роста в цифре. Ведущие сервисы — Create Space (64% рынка, принадлежит Amazon), Smashwords (11%) и Lulu (10%). Тройка по бумаге — CreateSpace, Lulu и Blurb, по цифре — Smashwords, Lulu и Xlibris. Всего в 2016 году Bowker присвоил ISBN 786 935 книг самиздатчиков. А сколько ещё книг было публиковано без ISBN!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
