<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sociology on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/sociology/</link>
    <description>Recent content in Sociology on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Jan 2017 14:03:25 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/sociology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Никакого спада чтения в Америке нет (Gallup)</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-01-12-a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 14:03:25 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-01-12-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Старый добрый Gallup проснулся и впервые за 14 лет спросил у американцев о том, сколько книг они читают. И внезапно &lt;a href=&#34;http://www.gallup.com/poll/201644/rumors-demise-books-greatly-exaggerated.aspx&#34;&gt;выяснил&lt;/a&gt;, что слухи о снижении чтения сильно преувеличены. Более того, пенсионеры стали читать даже существенно больше. Во всяком случае, данные лонгитюдного мониторинга Gallup отличаются от ежегодных опросов Pew Research. Что, конечно, напрягает, но вселяет надежду.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Возможно, это объясняется разными методиками проведения опросов. У Gallup и выборка меньше. Gallup, кстати, спросил и о том, книги в какой форме американцы предпочитают читать. 73% ответили, что бумажные книги, 16% — электронные, 6% — аудиокниги.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Россияне стали больше читать. Электронных книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2016-01-15-a/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 11:28:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2016-01-15-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Коммерсант-Ъ напечатал &lt;a href=&#34;http://www.kommersant.ru/doc/2890861&#34;&gt;заметку&lt;/a&gt; по материалам довольно странного исследования Deloitte по медиапотреблению. В частности, из него выходит, что за три года читать электронных книг россияне стали на 31% больше, а печатных — на 9% меньше. При этом доля того и другого сравнялась — 44% опрошенных сказали, что читают такие и сякие книги. Почему-то верится с трудом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Что-то не так с социологами ВЦИОМ</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-11-28-1/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 11:13:43 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-11-28-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Внимательно изучил презентации исследований ВЦИОМ, &lt;a href=&#34;http://fapmc.ru/magnoliaPublic/rospechat/newsandevents/newsagency/2011/11/item11.html&#34;&gt;выложенные&lt;/a&gt; на сайте Фед. агентства по печати по итогам конференции «Национальная программа поддержки и развития чтения: проблемы и перспективы». И пребываю в разочаровании.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вроде бы всё ок, и данные любопытные: 28% опрошенных городских жителей (непонятно, правда, сколько это) читают электронные книги. Скачивают, правда, немного — в среднем чуть больше 1 книги в месяц (непонятно — сколько читают, потому что данных о том, сколько читают бумажных и электронных в презентациях нет: только «покупка» или «скачивание»). Но прогресс явно налицо — 4/5 знают, что такое электронная книга.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Опрос ВЦИОМ про книги</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-06-20-b/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:13:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-06-20-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;МОСКВА, 17 июня 2011 г.&lt;/strong&gt; Всероссийский центр изучения общественного мнения (ВЦИОМ) представляет данные о том, сколько книг в домашней библиотеке среднестатистического россиянина, сколько книг в среднем прочитали наши сограждане за последние месяцы, где берут книги, чтобы почитать, и насколько  популярны такие виды книг, как электронные и аудио-, в сравнении с традиционными бумажными.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;У большинства россиян в домашней библиотеке - менее 100 книг, причем с каждым годом таких респондентов становится все больше (с 28% в 1990 году до 49% в текущем). Более обширное собрание есть у 31% опрошенных,&lt;/strong&gt; в том числе,  каждый пятый свидетельствует, что дома есть от 100 до 300 книг (19% против 24% в 1991 году), 6% - от 300 до 500, 4% - от 500 до 1000, 2% - свыше 1000 книг. 18% опрошенных признались, что у них дома книг нет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
