<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mytext on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/mytext/</link>
    <description>Recent content in mytext on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2016 13:47:44 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/mytext/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>«Конец тиражей» — по просьбам трудящихся</title>
      <link>/posts/2016-09-26-a/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 13:47:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-09-26-a/</guid>
      <description>По многочисленным просьбам трудящихся и любопытствующих — расшифровка вебинара Ridero про «Конец тиражей» в виде epub и на Bookmate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги в вебе. Далее везде</title>
      <link>/posts/2016-09-26-b/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2016 09:30:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-09-26-b/</guid>
      <description>Международная организация International Digital Publishing Forum (IDPF), контролирующая развитие основного для электронных книг формата EPUB, вскоре может объединиться с World Wide Web Consortium (W3C), организацией, отвечающей за развитие стандартов веба.
На книжной ярмарке BookExpo в Чикаго руководители IDPF и W3C подтвердили: подписан меморандум о взаимопонимании, и это «может привести к унификации наших организаций с целью будущего развития EPUB и укрепления всей платформы веба для паблишинга как часть расширяющейся деятельности в сфере книгоиздания внутри W3C».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новости устаревают быстро, но</title>
      <link>/posts/2013-02-28-b/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 11:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-02-28-b/</guid>
      <description>Обзор рынка за прошлый год в &amp;ldquo;Университетской книге&amp;rdquo;. Отчётное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда закончатся тиражи | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-09-14-2/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 09:18:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-14-2/</guid>
      <description>Пока ещё есть время, стоит экспериментировать. Не забывая про старые времена, когда поэт был бардом, а печатник — книгоношей.
 via pro-books.ru
Владимир Харитонов, специально для Pro-Books.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Авторское право и интернет: между Сциллой и свободой</title>
      <link>/posts/2011-04-25-b/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2011 07:19:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-25-b/</guid>
      <description>   Авторское право и интернет  from Vladimir Haritonov 
Доклад на РИФ&#39;2011</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why EPUB? Потому.</title>
      <link>/posts/2011-04-14-b/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 07:09:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-14-b/</guid>
      <description>via whyepub.ru
Полезный маленький сайт с практической информацией о том, как читать и, главное, как сделать EPUB — и для авторов, и для издателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чтение в эпоху электронной воспроизводимости книг</title>
      <link>/posts/2011-04-12-b/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2011 13:09:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-12-b/</guid>
      <description>Тезисы к выступлению на круглом столе на журфаке МГУ 12/04/2011. Успел сказать не всё, так что тут. Да, это аллюзия на знаменитый текст Вальтера Беньямина. Аллюзия совершенно безобидная, поскольку понятие книги литературоведа Беньямина в этом эссе не волновало, интересуя только инструментально, как носитель книжной гравюры. И вся история про ауру, так тревожившая Беньямина, прилагалась им только к изобразительному (точнее, визуальному) искусству. Тем примечательнее, что дискуссия вокруг электронной книги сейчас всё ещё происходит практически по-беньяминовски: бумажная книга обладает аурой (запахом, звуком, тактильностью), а электронная — нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновил must publish. А толку?</title>
      <link>/posts/2011-02-18-a/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2011 00:23:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-18-a/</guid>
      <description>http://v-x.livejournal.com/233073.html
Четыре дюжины книг с гаком. Хоть по книге каждую неделю. Хоть в электронном виде с печатью-по-запросу. Хоть на бумаге.
Жаль, денег на всё это счастье нет.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
