<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Market on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/market/</link>
    <description>Recent content in Market on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Feb 2019 08:18:30 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/market/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AAP о результатах 2018 года</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2019-02-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 08:18:30 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2019-02-13-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила [отчет](http://Американская ассоциация издателей, объединяющая 1375 самых крупных издательства США, выпустила отчет за прошлый год. У обычной розницы всё ОК, рост продаж на +4.6% к 2017 году. Общий оборот ~$7.8 млрд. Главный драйвер — книги в переплёте (книга-вещь) и аудиокниги, которые выросли на 37%, самый успешный (не последний ли?) год за всю короткую историю. Продажи электронных книг у этих крупных издателей снизились ещё на 3.6%, но это всё равно больше миллиарда долларов (~13% рынка). А вот у издателей учебников всё плохо. В прошлом году продажи с $7 млрд снизились до $6,6 млрд (и снижаются уже который год подряд). Хуже всего дело у университетских издательств и издателей учебников для университетов (а это самая большая ниша, у которой в прошлом году было $3.3 млрд оборота). Впрочем, и у издателей учебников для школ тоже всё не очень. А почему? Потому что всяческое интерактивное обучение не по учебникам. Вот Билл Гейтс, оказывается, спонсирует курс &amp;ldquo;Большая история&amp;rdquo;, по которому преподает полторы тысячи учителей и учатся 80 тыс школьников. Бесплатно. P.S. Да, имейте в виду, что это данные только от 1375 вполне традиционных коммерческих издателей. Более или менее активно работающих издательств в США на порядок больше + большой рынок самиздата.) за прошлый год. У обычной розницы всё ОК, рост продаж на +4.6% к 2017 году. Общий оборот ~$7.8 млрд. Главный драйвер — книги в переплёте (книга-вещь) и аудиокниги, которые выросли на 37%, самый успешный (не последний ли?) год за всю короткую историю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Китай. Краткие итоги 2018</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2019-01-14-a/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2019 08:47:09 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2019-01-14-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как обычно, в начале года появляется годовая статистика. И вот Китай. Общий оборот индустрии 54 млрд USD (+5.9%), из них розница — 42% (и рост +11.3%). Но самое интересное — 225 тысяч книжных магазинов и киосков (+4.3% YtoY). Откуда бы столько книжных магазинов? Государственные субсидии, оказывается. В одном только Пекине 151 книжный магазин получили 50 млн юаней, то есть в среднем по 50 тыс. долларов на магазин. Пятьдесят тысяч долларов. На магазин. Вот даже комментировать нечего. &lt;a href=&#34;http://www.xinhuanet.com/english/2019-01/09/c_137731040.htm&#34;&gt;http://www.xinhuanet.com/english/2019-01/09/c_137731040.htm&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ну, вот, теперь и Исландия ;(</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-12-18-a/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2017 10:21:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-12-18-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Каждый год перед Рождеством в книжных новостях появляются истории о том, какие молодцы исландцы: с 1944 года в стране завёлся прекрасный обычай Jólabókaflóð (что-то типа «рождественского книжного потопа») — дарить (и покупать себе любимому) книжки перед праздником. В жутких количествах. В ноябре печатается специальный каталог Bókatíðindi и бесплатно рассылается в каждый дом. А в этом году &lt;a href=&#34;http://www.thenewpublishingstandard.com/print-sales-down-43-ebooks-sale-up-60-will-the-2017-christmas-book-flood-be-good-news-for-icelands-publishers/&#34;&gt;случился облом:&lt;/a&gt; стотысячный тираж каталога пришлось перепечатать из-за брака, рассылка затянулась, продажи книг падают ;( Впрочем, падают они не первый год, оказывается. С 2010 года продажи бумажных книг в Исландии и без того сократились на 43%. Но выросли продажи электронных книг. Продажи в местном магазине электронных книг &lt;a href=&#34;http://www.ebaekur.is/&#34;&gt;eBækur&lt;/a&gt; за первые 9 месяцев этого года выросли на 60%, а в ноябре — аж в 3 раза. А ведь на Исландию так все надеялись ;(&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
