<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Freedom on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/freedom/</link>
    <description>Recent content in Freedom on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Jan 2013 10:22:57 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/freedom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Зеркало блога</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-01-14-c/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 10:22:57 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-01-14-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Уважаемые читатели этого блога, поскольку регулирование интернета в России носит абсурдный характер, то не исключено, что этот блог скоро не будет виден из России, а уже кое где и не виден. Варианта два:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;пользуйтесь VPN для обхода этого ограничения (могу порекомендовать платный &lt;a href=&#34;http://btguard.com&#34;&gt;BTguard&lt;/a&gt; или бесплатный &lt;a href=&#34;http://cloudnymous.com&#34;&gt;Cloudnymous&lt;/a&gt;, которыми пользуюсь сам); это не больно и, учитывая существование придурков, вообще полезно не только для того, чтобы читать этот блог;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;читайте зеркало блога по адресу &lt;a href=&#34;http://eb00king.wordpress.com&#34;&gt;http://eb00king.wordpress.com&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Биополитика как она есть</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-07-10-a/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 19:22:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-07-10-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Без решения суда сайт может быть закрыт за размещение порнографии с участием несовершеннолетних, за пропаганду наркотиков (включая наркосодержащие растения) и информацию о способах совершения самоубийства.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.gazeta.ru/social/news/2012/07/10/n_2430529.shtml&#34;&gt;gazeta.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А Мишель Фуко — самый актуальный философ современности.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Защитники интеллектуальной собственности</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-06-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 13:41:34 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-06-13-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Л.В. Агронов (Директор Национальной федерации производителей фонограмм), И.А. Близнец (Ректор Российской государственной академии интеллектуальной собственности), Р.Ф. Давлетьяров (Президент Гильдии кинопродюсеров России), П.А.Катков (Председатель Совета РГАИС по проблемам правовой охраны ИС в сети Интернет), Д.В. Казуто (Директор НП «Сообщество национальных кино-театральных организаций «КИНОАЛЬЯНС»), О.Е. Новиков (Вице-президент Российского книжного союза), Ю.М. Поляков (Президент АНО «Национальный библиотечный ресурс»), Е.В. Савостьянов (Председатель Координационного совета по защите интеллектуальной собственности), Э.М. Сагалаев (Президент Национальной ассоциации Телерадиовещателей), С.М. Сельянов (Председатель Ассоциации теле- и кинопродюсеров), Е.А. Сизова (Руководитель аппарата Комитета по культуре Государственной Думы РФ), Д.М. Якобашвили (Российский участник BASCAP).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Александр Иличевский: Монолог про электронный контент</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-01-25-c/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2012 19:56:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-01-25-c/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Как писатель я даже заинтересован в том, чтобы мои тексты выходили в электронном виде. Мои книжки продаются за 300—400 рублей. А в электронной версии — за 70—80. «Упадет доход, лучше продавать на бумаге», — говорят мне. Разумеется, доход поначалу будет падать. Но держась за бумажные копии, вы препятствуете изменению мира. А мир меняется к лучшему. Сейчас происходит реальное воплощение мечты Михаила Бакунина, великого русского анархиста, который мечтал об умном союзе автономных личностей. Вся структура мира уже пронизана горизонтальными связями, на основе которых и могла бы появиться прекрасная умная анархия. Сеть — основа сегодняшнего мироустройства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>К вопросу об эффективности блокировки веб-адресов</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-05-1/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 21:00:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-05-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;How do I download?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://depiraatbaai.be/&#34;&gt;depiraatbaai.be&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Это дополнительный адрес The Pirate Bay, который торрент-трекер оперативно завёл для обхода решения бельгийского суда блокировать доступ бельгийцев к thepitarebay.org.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Почему бессмысленно блокировать сайты</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-09-1/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2011 12:06:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-09-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.scribd.com/doc/61521898&#34; title=&#34;View Ofcom Site Blocking Report With Redactions Removed on Scribd&#34;&gt;Ofcom Site Blocking Report With Redactions Removed&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Внятное объяснение английских властей (OFCOM). Типа, парламент погорячился.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кевин Келли: 6 слов об интернете</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-06-22-a/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2011 20:17:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-06-22-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The Internet is the world’s largest copy machine,” Kelly said. How do you create anything of value when it can be copied so easily? In this new ecosystem, things become valuable if they can’t be copied easily, and if they’re easy to pay for. We are willing to pay for personalization (having music tailored to the acoustics of your living room), findability (amazon is more useful than a zipped file of every piece of music ever recorded in the world), and embodiment (concerts as opposed to albums). These and other “generatives” are valuable, because they have become the new fundamental economic unit.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ударим глобализацией по недальновидности и жадности. Даёшь глобальный фронт за свободу контента!</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-05-21-a/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 10:28:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-05-21-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот забавно: в США начинают обсуждать PROTECT IP, который позволит закрывать сайты, наплевав на национальную юрисдикцию, минкульт Норвегии предлагает начать фильтровать &amp;ldquo;нелегальный&amp;rdquo; трафик, Новая Зеландия корячится, обживаясь с новым IP-законодательством, Великобритания начала обсуждать изменения в копирайтные законы, и местное копирайтное лобби уже сучит ножками.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Антиглобалисты молчат, а пиратские партии, выбрав себе провокационное название, вряд ли смогут организовать международную акцию протеста.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Конечно, что можно ничего не делать. «Не пишите законы — пишите код!» Оно, понятно, так, и что бы борцы за окостеневшие формы копирайта не придумали, на их хитрые фильтры найдётся код с винтом — альтернативные DNS, усовершенствованный TOR, VPN, Independent WiFi-Net и мало ли что ещё придумают талантливые люди с С++ (Go или Ruby on Rail) в голове, которым противна слежка и ограничения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отец сыну: «Я вот помню еще те времена, когда ссылки были длинными…»</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-03-30-2/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 21:53:54 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-03-30-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А вообще — продаю идею! — КЦ пора выступить на ICANN с инициативой ввести однобуквенный домен верхнего уровня — ну, например, .z — специально для сокращателей ссылок. Самим стать регистратором, а потом быстро — и, ясное дело, честно — устроить аукцион на однобуквенные домены второго уровня, типа a.z (будет самым дорогим, наверное), b.x…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Интересно, как Михаил Федотов читает поправки к &#34;своему&#34; закону</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-24-e/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 09:46:40 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-24-e/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Желаю им скорейшего принятия этих поправок во всех трех чтениях сразу, и тогда закон о СМИ перестанет действовать, а все СМИ окажутся вне правового поля&amp;rdquo;,— заявил &amp;ldquo;Ъ&amp;rdquo; один из авторов действующего закона о СМИ, секретарь Союза журналистов России Михаил Федотов. По его словам, &amp;ldquo;этот документ очень сырой&amp;rdquo; во всех своих аспектах. Так, в разряд СМИ предлагается занести интернет-сайты. При этом, с одной стороны, говорится, что для сайтов сохраняется &amp;ldquo;принцип добровольности регистрации&amp;rdquo; в качестве СМИ, а с другой — к СМИ отнесены все сайты, в которых регулярно обновляется информация и которые &amp;ldquo;обеспечивают доступ к материалам в электронном виде&amp;rdquo;. Значит, &amp;ldquo;официальный сайт Госдумы — это СМИ&amp;rdquo;, считает господин Федотов. И &amp;ldquo;сайт магазина автозапчастей — тоже СМИ&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Нил Гейман за свободу в интернете</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-08-a/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 22:21:57 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-08-a/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/z_U71W8cjoU?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;По наводке от &lt;a href=&#34;http://eska.livejournal.com/898682.html&#34;&gt;http://eska.livejournal.com/898682.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Вода дырочку найдёт: инструкция для пиратов с iPad</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-12-27-222/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2010 21:11:10 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-12-27-222/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Запускаем любое &amp;ldquo;книжное&amp;rdquo; приложение с DRM (Kindle for iPad, Kobo, eReader от B&amp;amp;N и т. д.), открываем книгу, на каждой странице делаем скриншот (Home Button + Power), переправляет из Photo себе в комп, грузим всё в Google Docs в режиме распознавания — и вуаля. Разрешения PNG-файла, который получается, вполне хваатает для относительно качественного распознавания. Google, правда, пока русского не понимает. Но это пока. В общем — быстрее, чем сканировать.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И вот зачем DRM? Не понимаю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ну, вот вам и Российский железный файервол</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-10-06-129/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 09:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-10-06-129/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Управление «К» МВД России подготовило предложения по борьбе с входящим из-за рубежа нелегальным трафиком, рассказал CNews заместитель начальника управления «К» &lt;strong&gt;Антон Кузнецов&lt;/strong&gt;. Под таким трафиком милиция, в том числе, подразумевает пиратское ПО, аудио или видео, которое скачивается с серверов, расположенных в других странах.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Хранилища нелегального русскоязычного контента уходят из России в страны с более слабым в части защиты авторских прав законодательством, - говорит Кузнецов. - Решением этой проблемы могло бы стать блокирование незаконного трафика на уровне магистральных операторов, которых не так много».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Александр Генис об электронной книге</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-04-16-11/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 19:55:01 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-04-16-11/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя я и сам страдаю от пиратских перепечаток, все-таки не могу не сказать: высшая награда автору состоит в том, что его интеллектуальная собственность подлежит экспроприации, обобществлению. И мне представляется справедливым, что все высшие наслаждения: любовь, семья, творчество, природа, интеллектуальные радости — бесплатны…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.instapaper.com/text?u=http%3A%2F%2Fwww.netslova.ru%2Fteoriya%2Fgenis.html&#34;&gt;instapaper.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Он знает, что пишет об уходе бумажной книги.&lt;br&gt;&#xA;Потому что уже однажды пережил смерть своей профессии — метранпажа.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>17 мая в ИНСОРе будет выступать Лессиг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-24-3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2010 09:59:16 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-24-3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В мероприятии примет участие и выступит с ключевым докладом профессор права Гарвардской юридической школы Лоуренс Лессиг, являющийся одним из основателей Creative Commons.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.iis.ru/content/view/472/91/&#34;&gt;iis.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ну, хоть что-то уже изменилось</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-01-20-104/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2009 21:53:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-01-20-104/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.whitehouse.gov/copyright/&#34;&gt;Copyright Policy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Except where otherwise noted, third-party content on this site is licensed under a Creative Commons Attribution 3.0 License. Visitors to this website agree to grant a non-exclusive, irrevocable, royalty-free license to the rest of the world for their submissions to Whitehouse.gov under the Creative Commons Attribution 3.0 License.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Материалы самого Белого дома — public domain. Под СС — материалы третьих лиц. Есть, правда, и оговорка про DMCA. В общем — переходная юрисдикция.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
