<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Russia on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/russia/</link>
    <description>Recent content in Russia on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2021 15:13:03 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/russia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>РКП всё</title>
      <link>/posts/2021-01-28-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 15:13:03 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021-01-28-2/</guid>
      <description>Функции Российской книжной палаты (нынче — филиал ТАСС) будут переданы Российской государственной библиотеке (РГБ). Соответствующее распоряжение, подписанное премьер-министром Михаилом Мишустиным, опубликовано в четверг на официальном интернет-портале правовой информации.
Source: http://www.unkniga.ru/news/11725-funktsii-rossiyskoy-knizhnoy-palaty-budut-peredany-rgb.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rideró — 2019</title>
      <link>/posts/2020-01-16-1/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:27:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-01-16-1/</guid>
      <description>Rideró отчиталось по итогам прошлого года:
 ассортимент вырос до 60 тыс., количество авторов — на 40%, выручка у партнёров — на 65%, в собственном магазине — на 42%, роялти авторам — на 62%.  Плюс возобновлено партнёрство с Озоном, продажи в Библиоглобусе и чаты в книжках. Совсем неплохо.
P.S. Для архива: https://web.archive.org/web/20200116102907/https://ridero.ru/blog/?p=3988.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Расширение пространства борьбы</title>
      <link>/posts/2020-01-11-1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 23:12:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-01-11-1/</guid>
      <description>Новость, о которой все уже знают — у «ЛитРес» кончился эксклюзив на дистрибуцию цифровых книг «ЭКСМО/АСТ», и издательство лицензировало часть ассортимента «Букмейту», дабы увеличить его доходность. Вот в «Коммерсанте-Ъ» довольно подробный и адекватный разбор. Даже с симпатичным графиком роста продаж электронных книг.
А вот здесь вроде бы написано то же самое, но ещё с забавным расследованием офшорных компаний Новикова и предположением, что Букмейт нужен издателю не для зарабатывания денег, а для их отмывания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Озон. Очень странные дела</title>
      <link>/posts/2019-02-26-a/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 08:11:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019-02-26-a/</guid>
      <description>Пора запускать сериал о том, что творится с книгами на Озоне. А там большая перестройка. Озон запустил маркетплейс для издателей (сами ставьте цены, следите за ассортиментом и т. д.), сделал платную доставку (и ограниченно бесплатную в рамках Premium), начал сбрасывать цены на книги практически до закупочных (видели бейджик –45% — вот это оно). А сегодня вон решил и цены на доставку до своих пунктов снизил с 299 ₽ до 199 ₽ в некоторых городах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>the-ebook.org закрывается</title>
      <link>/posts/2019-02-04-a/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 09:10:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019-02-04-a/</guid>
      <description>Владимир Прохоренков написал, что проект закрывается или архивируется на определенное время, потому что
 в области электронных книг не происходит ничего, кроме снижения интереса к устройствам и контенту.
 Всё, конечно, не так. Но большинство букридеров стагнирует, это правда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русские проблемы английской книготорговли</title>
      <link>/posts/2017-10-26-a/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2017 11:51:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-10-26-a/</guid>
      <description>Возможное неожиданное последствие истории с банком «Открытие» — проблемы могут появиться у крупнейшей в Великобритании книготорговой сети Waterstones. Нет, счетов у книжных магазинов там нет, но был кредит у кипрского банка, которым владеет «Открытие». Да и у владельца Waterstones, г-на Мамута в «Открытии», пишет The Bookseller, зависло то ли три, то ли шесть миллиардов. Хех. Жалко Waterstones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книжный рынок России 2017</title>
      <link>/posts/2017-06-15-a/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 12:28:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-06-15-a/</guid>
      <description>А вот и последний отраслевой доклад ФАПСМИ «Книжный рынок России» по итогам 2016 года. Много табличек и графиков. Например, такие.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги исчезают</title>
      <link>/posts/2017-06-11-b/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 18:49:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-06-11-b/</guid>
      <description>На неделе стал участником программы спасения списываемых из московских библиотек книг. Любой желающий может зайти на knigi.bibliogorod.ru, поискать что-нибудь интересное, забронировать и забрать.
Я так и сделал. Полистал каталог списываемых книг в ближайшей от дома библиотеке. Завис надолго, потому что всё время натыкался на книги, которые читал в детстве и юности, которые помню до сих пор, которые уже и забыл, что читал. И все они что-то для меня значили. Переживания, все дела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тихая война за учебники</title>
      <link>/posts/2017-06-06-a/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:40:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-06-06-a/</guid>
      <description>За всяческими поездками пропустил начало большой войны за рынок учебников. 23 мая Олег Новиков, хозяин «ЭКСМО» представил корпорацию «Российский учебник» в составе издательств «Дрофа», «Вентана-Граф», «Астрель», цифровой образовательной платформы Lecta и поставщика оборудования для школ и детских садов «Дрофа—новая школа». «Мы планируем получить около 50% рынка учебно-методических материалов», — сообщил Александр Брычкин, гендиректор новой корпорации и правая рука Олега Новикова.
Хотя, вроде бы, и сейчас дела издательств корпорации неплохи: 5,5 млрд ₽ выручки, 60% от продажи учебников, 1/3 от бюджетных закупок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Россия не Америка</title>
      <link>/posts/2017-05-24-b/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 04:54:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-05-24-b/</guid>
      <description>С утра пораньше: Publishing Perspectives об электронных книгах в России: https://publishingperspectives.com/2017/05/russia-ebooks-growing-print-sales-down/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гузель Яхина об электронных книгах</title>
      <link>/posts/2017-01-10-a/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 10:31:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-01-10-a/</guid>
      <description>Электронный формат беспощаден. Он предъявляет к автору самые высокие требования. В цифровой книге автор остается с читателем один на один. Между ними – лишь текст, и все его изъяны и недостатки видны крайне отчетливо. Затянутость, беспомощность сюжета, рыхлая структура, скудный слог – экран высвечивает слабости, как рентген. Не спрятаться за впечатляющей суперобложкой, за внутренним дизайном, за запахом качественной бумаги, за сложенным веками авторитетом печатного слова. Текст и читатель – тет-а-тет, на бескрайних и пустынных просторах цифрового формата.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3. Электронное книгоиздание в России (2016). Итоги пятилетки</title>
      <link>/pages/page_rreport2016/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 07:51:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pages/page_rreport2016/</guid>
      <description>Электронное книгоиздание в России (2016) Производство и распространение электронных книг в России: структура, проблемы и перспективы
Скачать обзор можно в форматах EPUB и PDF. Обзор 2011 года можно в формате EPUB.
Ударная пятилетка. Краткие итоги За пять лет, прошедших после выхода в 2011-м году первого обзора электронного книгоиздания в России 1, ситуация на этом рынке значительно изменилась: в 3 раза вырос актуальный ассортимент, продажи электронных книг в денежном выражении выросли примерно в 7 раз (розничные — в 20 раз).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЖЗЛ в Amazon</title>
      <link>/posts/2016-01-26-a/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2016 11:05:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-01-26-a/</guid>
      <description>Издательство «Молодая гвардия» долго не хотело иметь никакого дела с электронными книгами. И с бумажными ему было хорошо, а электронные… Ну, что с них толку? А сегодня пришла рекламная рассылка от Amazon, что «&amp;ldquo;Жизнь Замечательных Людей&amp;rdquo; впервые в электронном формате — эксклюзивно на Amazon». Проверил — точно, 25 книг. Ну, тоже хорошо. Только непонятно, почему эксклюзивно?
P. S. Полистал превью книжек, везде бросилась в глаза одна и та же ошибка конвертации — неразрывный пробел после инициалов превратился в дефис.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Россияне стали больше читать. Электронных книг</title>
      <link>/posts/2016-01-15-a/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 11:28:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-01-15-a/</guid>
      <description>Коммерсант-Ъ напечатал заметку по материалам довольно странного исследования Deloitte по медиапотреблению. В частности, из него выходит, что за три года читать электронных книг россияне стали на 31% больше, а печатных — на 9% меньше. При этом доля того и другого сравнялась — 44% опрошенных сказали, что читают такие и сякие книги. Почему-то верится с трудом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ну, наконец-то. Отраслевой доклад Роспечати за 2014 год</title>
      <link>/posts/2015-07-07-a/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 13:09:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-07-07-a/</guid>
      <description>Source: Роспечать - официальный сайт: Книжный рынок России. Состояние, тенденции и перспективы развития</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентации к лекциям бизнес-школы «аBook vs iBook ver.2» в ВШЭ</title>
      <link>/posts/2015-06-03-a/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 13:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-06-03-a/</guid>
      <description>Source: Преподаватели бизнес-школы — Бизнес-школа «аBook vs iBook ver.2» — Национальный исследовательский университет «Высшая школа экономики»
Большинство презентаций — весьма полезные и информативные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Записывайтесь, пока не поздно — бизнес-школа про книги</title>
      <link>/posts/2015-05-11-a/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 19:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-05-11-a/</guid>
      <description>Бизнес-школа для молодых российских редакторов, книгоиздателей и книгораспространителей.
 Source: aBook vs iBook ver.2 / События на TimePad.ru
Организует департамент медиа Высшей школы экономики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Законопроект об обязательном электронном экземпляре получил одобрение правительства</title>
      <link>/posts/2015-04-28-b/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2015 09:24:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-04-28-b/</guid>
      <description>Разработанный Министерством культуры законопроект о внесении изменений в Федеральный закон № 77-ФЗ «Об обязательном экземпляре документов» был одобрен на недавнем заседании правительства и в ближайшее время будет внесён в Госдуму. Об этом сообщил статс-секретарь-замминистра культуры Григорий Ивлиев.
 Source: Законопроект об обязательном электронном экземпляре получил одобрение правительства | Pro-Books.ru — Книжный бизнес
Соответственно, препятствий к тому, что появится институт «обязательного электронного экземпляра» (в виде цифровой реплики, естественно), практически не осталось: лоббистских способностей РКС и АСКИ, скорее всего, уже не хватит, чтобы заблокировать законопроект.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookwire о России</title>
      <link>/posts/2015-03-16-b/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 10:22:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-03-16-b/</guid>
      <description>The company has also been active in Russia since 2012: “We have already signed great publishers there but obviously the situation in Russia is not so easy at the moment. But we distribute their content worldwide. It’s just a smaller operation.” (Йенс Клингельхёфер) Большой материал о международных планах Bookwire тут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продажи букидеров упали на 42% из-за кризиса</title>
      <link>/posts/2015-02-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2015 09:21:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-02-24-a/</guid>
      <description>Яндекс выпустил статистику спада поисковых запросов на электронику. Догадывался, что всё плохо, но насколько? Падение запросов на поиск планшетов, ноутбуков, фотоаппаратов и (!) букридеров — на 41–44% в ср. с январем 2014 г. Меньше упали запросы на поиск телефонов –21% и почти не упали запросы на игровые приставки –4%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inkling и QuadLab</title>
      <link>/posts/2015-02-12-a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-02-12-a/</guid>
      <description>В понедельник принял участие в «общественном тестировании» электронных учебных пособий, организованном Российским книжным союзом. Полистал учебники по литературе от «Дрофы». Много лучше, чем я ожидал. Просто веб-сайты для локального использования, симпатично, незамысловато, делано руками. Но не очень понятно, как это будет дистрибутироваться.
Мудрый Максим Балабин напомнил о правильном решении — Inkling. И правда что, это практически единственное и с точки зрения производства, и с точки зрения презентации, и с точки зрения универсальной дистрибуции адекватное решение для учебной литературы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год великого перелома</title>
      <link>/posts/2015-01-23-a/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 13:27:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-01-23-a/</guid>
      <description>Книжная палата опубликовала данные по тиражам книг, опубликованным в 2014 году. Количество выпущенных книг впервые стало меньше 500 млн и составило 485,5 млн (–10,6% к 2013 году). Количество выпущенных названий — 112126 (–7% к 2013 году). Средний тираж — 4330 экз. Более половины (52%) всех выпущенных названий вышли тиражом менее 500 экз. (или о них нет данных), чего никогда не было раньше. То ли бестселлеры стали читать по преимуществу в электронном виде, то ли диверсификация так усилилась (и шансов вернуться во времена, когда «А вы читали?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начал работать проект Bookincard / «Книги в открытках»</title>
      <link>/posts/2014-11-25-a/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 23:53:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-11-25-a/</guid>
      <description>Проект «Книги в открытках» начал работу в нескольких книжных магазинах Москвы. На стойках со слоганом «Электронная книга в открытке» ждут покупателей открытки. Приобретая открытку, посетитель магазина может подарить её друзьям, или самостоятельно активировать код на сайте bookincard.ru и скачать книгу.
В ассортименте проекта уже несколько десятков книг самой разной тематики: детские, художественные, нон-фикшн. Некоторых из этих книг ещё нет в продаже в бумажном виде, тираж других уже закончился. Несколько книг станут хорошим подарком для детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon подготовил Kindle для русского языка</title>
      <link>/posts/2014-11-20-a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 12:43:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-11-20-a/</guid>
      <description>«В свежей прошивке Kindle Voyage c номером 5.5.0 русский язык присутствует в пунктах меню, также добавлена русифицированная клавиатура. Данное обновление существенно упрощает чтение русских книжек, их аннотирование и поиск по тексту. Также оно облегчает использование сервисов вроде Flibusta.net, где искать литературу без использования русского языка было крайне тяжело. Приход книжного Amazon в Россию длится уже несколько лет: компания наняла в начале 2013-го года Аркадия Витрука на пост гендира. Сейчас для русскоязычных читателей Kindle уже готова и офлайновая инфраструктура, что позволяет надеяться на близкий запуск всех сервисов Kindle для российского пользователя и появление российских книг в онлайн-магазине Amazon»,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Потрогай «Великого Гэтсби»</title>
      <link>/posts/2014-08-06-b/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 10:20:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-08-06-b/</guid>
      <description>Я с некоторым сомнением отношусь к интерактивным книгам. Мне кажется, что до сих пор все их создатели находятся в плену первой книги-программы «Алиса в Стране чудес», вышедшей вместе с первым iPad. Тут тапаем, там тапаем. Ну, весело, а что ещё? На самом деле — придумать можно много чего (как «Магии реальности» Докинза, например). Был бы смысл. Это с точки зрения читателя. А с точки зрения издателя — каждый раз это отдельная история с разработкой, кодом, тестированием и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый российский член IDPF</title>
      <link>/posts/2014-04-02-b/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 15:51:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-04-02-b/</guid>
      <description>1 апреля 2014 года компания &amp;ldquo;Орфограф&amp;rdquo; стала членом IDPF (International Digital Publishing Forum) и приступила к активной работе по внедрению нововведений и улучшений в стандарте EPUB. Активное участие в разработке и продвижении самых современных стандартов публикации электронных материалов позволит учитывать наш опыт создания электронных учебников на благо российского образования и в интересах пользователей и издателей России.
 Из сообщения компаниия «Орфограф». Ассоциация цифрового книгоиздания была образована в 2000 году как Open eBook Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ridero открылся</title>
      <link>/posts/2014-02-13-a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 08:31:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-02-13-a/</guid>
      <description>Сервис Ridero, работа над которым ведёт группа российских программистов с прошлого года, наконец открылся в тестовом режиме для всех желающих. С помощью Ridero прямо сейчас вы можете создать электронную книгу в формате EPUB, загрузив файл в текстовом формате. Ridero неплохо понимает стилевое форматирование Word. Текст можно скопировать и вставить в окно онлайнового редактора. И там же проверить/исправить стилевое форматирование абзацев, отформатировать текст, вставить/исправить сноски (да! Ridero делает правильные сноски, которые адекватно отображаются в iBooks).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Внимание! Конкурс в области электронных книг. Приз — поездка на Лондонскую ярмарку</title>
      <link>/posts/2014-02-04-a/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2014 19:42:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-02-04-a/</guid>
      <description>Британский Совет отмечает десятилетие конкурсной программы для молодых творческих предпринимателей (Young Creative Entrepreneur Award / YCE). Международный проект уже несколько лет принимает заявки из России, и в этот раз он проходит с особым размахом — как часть программы Перекрёстного Года культуры Великобритании и России 2014.
В фокусе YCE — творческие специалисты и бизнесмены, в самых разных формах развивающие культуру на локальном уровне и стремящиеся завоевать зарубежную аудиторию.
О конкурсе К участию в конкурсе приглашаются специалисты, работающие по следующим направлениям:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Россия — 3-й в мире рынок ebook (Publishing Perspectives)</title>
      <link>/posts/2014-01-09-b/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 09:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-01-09-b/</guid>
      <description>На Publishing Perspectives сегодня день России — аж две статьи зараз. Во-первых, о том, что Россия, оказывается, третий по величине в мире рынок электронных книг — после США и Китая. Когда успели обогнать Великобританию, непонятно. Но можно погордиться. Во-вторых, опять о «пиратстве-пиратстве-пиратстве»… Но и о том, что стратегия Bookmate — возможное решение проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему не может быть российского archive.org</title>
      <link>/posts/2013-12-05-a/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2013 14:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-12-05-a/</guid>
      <description>Нужно ли сохранять цифровую информацию? Да! Можно ли это делать в России? Однозначного ответа на это нет.
Задача сохранения цифрового контента — для академических и исследовательских нужд, в качестве основы памяти о современности для потомков — предельна актуальна. Если ещё полвека назад культура наука и медиа существовали только в физической форме, то во втором десятилетии XXI века даже тот контент, который так или иначе привязан к физической форме, рано или поздно обретает цифровую форму и попадает в цифровую дистрибуцию в интернете.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предварительные итоги 2013 года</title>
      <link>/posts/2013-11-28-a/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2013 22:45:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-11-28-a/</guid>
      <description>На ярмарке NON-FICTIO№ «Литрес» подвёл предварительные 2013 года для всей электронно-книжной отрасли. Представители других игроков не пришли—у крупных международных компаний есть обыкновение ничего никому никогда не рассказывать, кроме итоговых финансовых показателей. Поэтому полагаться в оценках объёмов продаж приходится, к сожалению, только на «Литрес» + на кулуарные разговоры и приблизительные оценки.
Прежде, чем сформулировать итоговую цифру, Сергей Анурьев привёл любопытные данные по продажам книг из Top-100 каталога «Литрес»: объём их продаж увеличился с 22,1 до 45,4 млн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В iTunes Producer замечены рубли</title>
      <link>/posts/2013-10-21-b/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2013 21:30:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-21-b/</guid>
      <description>Теперь цены на книги, загружаемые в Apple iBookstore можно указывать в рублях. Страны России, правда, в территориях продаж всё ещё нет. Но, судя по всему, скоро уже будет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На РБК daily о Ridero</title>
      <link>/posts/2013-10-16-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2013 22:35:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-16-a/</guid>
      <description>Основатели проекта Ridero выводят на рынок технологию автоматизации книжной верстки. Система позволит молодым авторам создавать книги самостоятельно и продавать их в интернет-магазинах, не делясь прибылью с издательскими фирмами. Однако эксперты неоднозначно оценивают новинку.
 РБК daily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый роман Сорокина: утром в интернете, вечером в магазине</title>
      <link>/posts/2013-10-15-a/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2013 09:13:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-15-a/</guid>
      <description>На моей — слабой, конечно, — памяти первая такая история, когда долгожданный новый роман хорошего писателя появляется в продаже пусть с небольшим, но опережением, сначала в электронном виде, а потом уже в бумажном. Сегодня начались продажи «Теллурии» Владимира Сорокина. И сначала книга начала дистрибутироваться в сети — в Bookmate и на «Литресе». А в «Москве» и «Библиоглобусе» на данный момент книги ещё нет, в МДК книга появилась час назад (по цене в 3 раза дороже электронной книги или месячной подписки на библиотеку), в любимом же «Фаланстере» книгу обещают только к пятнице.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kobo в России — неофициальный запуск</title>
      <link>/posts/2013-10-10-a/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 11:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-10-a/</guid>
      <description>Kobo: электронные книги для беспроводных, сенсорных и цветных ридеров. Судя по частично русскому интерфейсу ru.kobo.com, официальный запуск уже не за горами. Русские книжки — пока public domain — уже продаются (от лица англо-нидерландской компанией Glagoslav).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«ЛитРес» получил $5 млн инвестиций | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2013-10-10-b/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2013 11:11:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-10-b/</guid>
      <description>«ЛитРес» получил 5 млн долларов инвестиций | Pro-Books.ru — Книжный бизнес.
Станет больше хороших книг? С другой стороны, теперь Amazon не купит «Литрес», а каталог «Литрес» станет ещё дороже. Был хоть какой-то агрегатор (хотя, сорри, какой же это агрегатор, то есть продавец составного каталога, если он не особенно стремился продать то, что у него есть?) — и нету. Оценка в 500 млн рынка электронной розницы на 2013 год кажется явно завышенной.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Та-дамм! Новый Kindle Paperwhite доступен для заказа из России</title>
      <link>/posts/2013-09-30-a/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2013 17:31:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-09-30-a/</guid>
      <description>Kindle Paperwhite Touch Screen E-Reader with Light. Самый дешёвый: 139 баксов + 21 бакс за доставку. В итоге чуть больше 5 тыс. руб.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pro-Books.ru начинает выпуск электронного журнала</title>
      <link>/posts/2013-09-23-a/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2013 13:46:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-09-23-a/</guid>
      <description>Журнал распространяется только по подписке, стоимость одного номера — 300 руб., подписка на 3 месяца — 1 500 руб., 6 месяцев — 2 500 руб., годовая подписка (24 номера) — 5 000 руб. Отличная новость! Чем больше профессиональных изданий, тем лучше. Жаль, что только в PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конференция «Облачные технологии в издательском и книготорговом деле»</title>
      <link>/posts/2013-09-06-a/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2013 20:55:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-09-06-a/</guid>
      <description>Литрес. Озон. Букмейт. Ридеро.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интересное на ММКВЯ&#39;2014</title>
      <link>/posts/2013-09-03-a/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 09:07:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-09-03-a/</guid>
      <description>Как обычно, в 75-м павильоне ВВЦ пройдет Московская международная книжная выставка-ярмарка. Всех мероприятий не посетишь, но некоторые можно успеть. Приходите, будет, надеюсь, интересно.
4 сентября, среда Книгабайт: Книги в городе 12:30–17:30 (зона А, конференц-зал № 3 — C-25, 27; D-26-28)
Конференция по авторскому праву в 3 частях 14:00–17:00 (зона А, конференц-зал № 2 — F-53): 1 часть — законодатели, 2 часть — издатели и прочие, 3 часть — писатели.
Диалог о пиратстве (Сергей Анурьев и ваш пок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В 2013 году можно ожидать удвоения рынка эл.книг</title>
      <link>/posts/2013-08-30-a/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 13:10:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-08-30-a/</guid>
      <description>Оборот «ЛитРес» вырос на 98,9% по результатам полугодия | Pro-Books.ru — Книжный бизнес.
Соответственно, ничто не мешает рынку вырасти в 2 раза не только по отношению к первому полугодию 2012 года, но и по отношению к году в целом. Прогноз в 360 млн руб. по годовым (2013) продажам можно считать умеренно консервативным. До 1% от книжного рынка в целом, однако, видимо, так и не дорастёт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Litres обзавёлся закачкой файлов</title>
      <link>/posts/2013-07-30-a/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2013 13:47:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-07-30-a/</guid>
      <description>Отправляя файлы на сервер ЛитРес, вы подтверждаете, что имеете все законные права на их использование в личных целях, в частности имеете право их копировать и воспроизводить.
 via Главная – ЛитРес.
Видимо, поняв, что перепрыгнуть пропасть между спросом и ограниченным ассортиментом в несколько скачков не получается, Litres пошёл на радикальный шаг и разрешил своим пользователям закачивать свои собственные файлы (правда, в уже немного смешном формате fb2) на свой аккаунт. Есть, правда, забавный юридический момент.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об эл.книжном рынке в России из третьих рук</title>
      <link>/posts/2013-07-03-a/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2013 13:05:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-07-03-a/</guid>
      <description>According to the Russian Association of Online Publishers, the Russian ebook market nearly doubled in 2012, reaching 250 million rubles (USD $8 million), up from 135 million rubles (USD 4.1 million) in 2011. In fact, the ebook market has been growing rapidly since at least, 2008, however ebooks still represent just 1% of the total Russian book market.
According to Vladimir Kharitonov, the executive director of the Russian Association of Online Publishers, currently total number of ebook readers in Russia is estimated at 20-22 million people and is expected to significantly increase over the next several years.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon пришел в Россию | Forbes.ru</title>
      <link>/posts/2013-04-19-a/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 11:30:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-19-a/</guid>
      <description>Первые серьёзные слухи были ещё в декабре, и вот:
 Крупнейший в мире интернет-магазин Amazon оборот в 2012 году составил $61 млрд открывает представительство в России, сообщили Forbes несколько источников на издательском рынке. Возглавит представительство Аркадий Витрук. До лета 2012 года он занимал пост генерального директора издательской группы «Азбука-Аттикус», принадлежащей Александру Мамуту №45 российского списка Forbes, состояние $2,3 млрд.
 via Amazon пришел в Россию | Forbes.ru.
Теперь станет веселее. Хотя росс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги эксперимента Архангельского по изучению спроса на е-книги</title>
      <link>/posts/2013-04-16-b/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2013 13:32:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-16-b/</guid>
      <description>Для подведения итогов эксперимента в Библиотеке иностранной литературы был проведен вечер «Разговор книгопродавца с поэтом». Результаты оказались следующими: электронные копии издания приобрели 2000 читателей, печатную книгу купили 3000 человек. Сколько людей прочитали «Музей революции» в журнале «Октябрь» подсчитать сложно, поскольку издание выходит тиражом 4 тысячи экземпляров, но поставляется в библиотеки, где каждый экземпляр могут прочитать несколько человек. Российский рынок электронных книг недавно было оценен экспертами в 250 миллионов рублей, увеличившись за год в два раза, но при этом все равно составляя всего 0,35% объема российского книжного рынка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отраслевой обзор книжного рынка за 2012 год</title>
      <link>/posts/2013-04-15-a/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2013 11:46:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-15-a/</guid>
      <description>Можно скачать тут или читать так:   Книжный рынок России в 2012  from Vladimir Haritonov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пропаганда чтения? ВКонтакте</title>
      <link>/posts/2013-04-04-b/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 12:07:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-04-b/</guid>
      <description>Сознание веб-сёрфера отмечало на периферии, что что-то в этом роде должно быть. Сегодня столкнулся в полный рост. Пока борцы с книжным пиратством скупают «Либрусек» и охотятся за «Флибустой», прямо у них под носом в самой большой российской социальной сети тысячи, десятки и сотни тысяч людей ежедневно только и занимаются тем, что обмениваются книгами. В несчётном — или хорошо известном разве что Павлу Дурову — количестве. Конечно, там есть не всё, что душе угодно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ГОСТ на электронные издания</title>
      <link>/posts/2013-03-28-a/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2013 09:20:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-03-28-a/</guid>
      <description>Журнал «Электронная книга» опубликовал вышедший в прошлом году ГОСТ на основные виды электронных изданий и требования к их выходным данным. Если я правильно понял его ужасные язык, электронные издания, публикуемые и продаваемые в России, в большинстве своём этому ГОСТу не ссответствуют.   ГОСТ на электронные издания  from Vladimir Haritonov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новости устаревают быстро, но</title>
      <link>/posts/2013-02-28-b/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2013 11:35:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-02-28-b/</guid>
      <description>Обзор рынка за прошлый год в &amp;ldquo;Университетской книге&amp;rdquo;. Отчётное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги и перспективы 2012/2013</title>
      <link>/posts/2012-12-21-a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2012 23:18:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-21-a/</guid>
      <description>Via Ebook Friendly
Промежуточные итоги по России уже, в общем, подведены. К ним можно добавить, что серьезный поворот в голове издателей и заметный сдвиг в их бизнесе в 2012 году явно произошёл: большое количество издателей, которые год назад были «ни в epub ногой», уже более или менее начинают разбираться с технологиями, а те, кто начал заниматься и электронной розницей ещё пару лет назад, сегодня имеют их оборот в 9–10% (не считаю доходов от ЭБС — тут и год назад было 15%, но с тех пор цифры не поменялись, и это отдельная история).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Явление Книг Google Play российскому народу</title>
      <link>/posts/2012-12-10-a/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2012 22:41:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-10-a/</guid>
      <description>Только вчера вышла колонка на theRunet о том, кто и когда из больших игроков придёт на российский рынок электронных книг, и вот те на: Книги на Google Play. Магазин устроен как новогодний стол (ну, или винегрет, если кому-то больше нравится). Что самое забавное — немало книг, с конвертацией которых Google вообще не стал заморачиваться. И честно пишет — «отсканированные страницы». И это текстовые книги. Бррр. Ну, лиха беда начало.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка non/fiction #14. Эл.книги для книжного магазина</title>
      <link>/posts/2012-12-03-a/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 11:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-03-a/</guid>
      <description>Интереснее всего было смотреть на издателей и книготорговцев, когда им показывал вот такую вот книжечку-открытку.
Вы правильно поняли: на открытке — обложка книги. А внутри:
Помимо аннотации, под слоём, — код для ввода и получения эл.книги. То есть открытку покупаешь в книжном магазине, а книгу скачиваешь через любое устройство, подключённое к интернету. Всем хорошо: магазинам хорошо (они продают и имеют с продаж), издателям хорошо (привычный канал дистрибуции и денег, никаких платёжных систем), покупателям хорошо (можно подержать в руках что-то, за что можно заплатить).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка non/fiction #14. Детские некниги</title>
      <link>/posts/2012-12-03-c/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 11:43:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-03-c/</guid>
      <description>Судя по тому, что круглым столом про детские некниги — электронные книги, книги-программы и пр. — издатели по преимуществу манкировали, вся эта электронная ерунда, вопреки здравому бизнес-смыслу, пока остаётся на периферии издательской индустрии. Хотя казалось бы — дайте ребёнку в руки планшет, и сами увидите, что из этого получится. И только от вас зависит, что там в планшете будет — книги и/или «Зомби против растений».
Понятно, что детские издатели даже ещё в большей степени, чем издатели прочих книг, привязаны к бумажной книге — качество иллюстраций, все полиграфические дела с бумагой и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка non/fiction #14. Особенности полёта электронных игрушек</title>
      <link>/posts/2012-12-03-b/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 11:10:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-03-b/</guid>
      <description>На ярмарке владелец «Эксмо» Олег Новиков и директор «Литрес» Сергей Анурьев представили mybook.ru — подписной сервис read-only. Сервис оставляет странное впечатление: вот у нас есть книги, и мы за деньги разрешаем вам в них заглянуть. За небольшие деньги — читайте всякое старьё. За в три раза большие — новинки и бизнес-литературу. То есть сразу при входе — «бедные налево, побогаче — направо». Пользователи — ну, вы же по себе знаете, — любят такое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый день non/fiction #14. Температура по больнице</title>
      <link>/posts/2012-11-28-b/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Nov 2012 19:37:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-11-28-b/</guid>
      <description>Посещение Московской ярмарки интеллектуальной литературы non/fiction в ЦДХ подарило два впечатления.
Стало почти незаметно «мультимедиа-издательств», которых было пруд-пруди ещё пару лет назад. Видимо, CD — главный носитель контента в этой индустрии стал совсем уходящей натурой. На смену приходят планшеты, которые используют издатели и сервисы для демонстрации книг и программ.
Появилась реклама местных социальных читательских сетей, ищущих неофитов и спонсоров. Самих электронных книг не очень сильно. Впрочем, как заметить бит? Эта, кстати, проблема электронных книг — как их показать, кроме как на устройстве.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рынок электронных книг в России: промежуточные итоги 2012</title>
      <link>/posts/2012-09-13-a/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 14:04:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-09-13-a/</guid>
      <description>По итогам 25-й ММКВЯ можно сделать примерно такие выводы:
 рынок цифровых книг составит по итогам года порядка 0.6–0.7% всего рынка (суждение, конечно, оценочное, но других, в общем, нет); это больше, чем в 2 раза превысит долю эл. книг в 2011 году; правда, серьёзного прироста ассортимента не наблюдается (страшные «сотни тыщ» происхождения или иностранного, или дореволюционного, так что не считается); оживились средние издательства, которые уже присматривались и даже делали какие-то шаги на этом рынке, теперь начинают продумывать стратегию; маленькие издатели, за редким исключением, пребывают всё в том же опупении, что и раньше; в нише крупных издателей в результате набега слонов осталось, в общем, одно Эксмо, которое очень хочет и стать не только самым большим, но и самым главным игроком на рынке дистрибуции электронных книг, может быть, в надежде хорошо продаться какому-нибудь крупного западному игроку, буде таковой объявится; и даже пытается осваивать другие бизнес-модели — вот теперь и subscription на mybook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Защитники интеллектуальной собственности</title>
      <link>/posts/2012-06-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jun 2012 13:41:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-06-13-a/</guid>
      <description>Л.В. Агронов (Директор Национальной федерации производителей фонограмм), И.А. Близнец (Ректор Российской государственной академии интеллектуальной собственности), Р.Ф. Давлетьяров (Президент Гильдии кинопродюсеров России), П.А.Катков (Председатель Совета РГАИС по проблемам правовой охраны ИС в сети Интернет), Д.В. Казуто (Директор НП «Сообщество национальных кино-театральных организаций «КИНОАЛЬЯНС»), О.Е. Новиков (Вице-президент Российского книжного союза), Ю.М. Поляков (Президент АНО «Национальный библиотечный ресурс»), Е.В. Савостьянов (Председатель Координационного совета по защите интеллектуальной собственности), Э.М. Сагалаев (Президент Национальной ассоциации Телерадиовещателей), С.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчётное: Russian Publishing Steps into the Digital Future | Publishing Perspectives</title>
      <link>/posts/2012-05-30-a/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2012 22:39:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-05-30-a/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Russian publishers until recently were not different from their Western colleagues,” says Kharitonov “…as the chief editor of one big Russian publisher said: ‘I feel like a polar bear on a iceberg. Floating to the south.” To be a digital publisher is to change your mind about what a book is, what the role of publishers is, and what constitutes a good business model.’
 via publishingperspectives.com
Даниель Кальдер — хороший журналист.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Так-таки 22 млн</title>
      <link>/posts/2012-05-25-a/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 14:26:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-05-25-a/</guid>
      <description>Внимательно ещё раз перед BookExpo почитал индустриальный доклад ФАПСМИ по книжной индустрии за 2011 год. Посчитал доли читающих и читающих электронные книги по докладу ВЦИОМ и Левада-центра. И так-таки получается около 22 000 000 человек старше 18 лет, которые читают (или только, или наряду с бумажными) электронные книги.
Что же все они читают, если объём рынка электронных книг — всего 0.25% от всего книжного рынка? Только не рассказывайте, что все они ходят на lib.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Буридеру от Роснано и Plastic Logic каюк?</title>
      <link>/posts/2012-05-21-a/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2012 20:15:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-05-21-a/</guid>
      <description>Georgiy Kolpachev, managing director of investments at Rusnano, says that it is disappointing that the market and margins weren&amp;rsquo;t right for Plastic Logic&amp;rsquo;s e-reader, but that “it’s a reality of life”. Plastic Logic still has a competitive advantage, says Kolpachev, because the company has shown that organic electronic devices can be made on an industrial scale — in this case in a facility in Dresden, Germany. Rusnano’s investment in Plastic Logic was never just about making an e-reader for Russia, he adds, saying that his company remains committed to the firm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble завёл международный отдел с русской секцией</title>
      <link>/posts/2012-04-19-a/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 11:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-19-a/</guid>
      <description>Теперь есть отдельная секция книг на русском языке. 17 тысяч книг — не так уж плохо. Как я понял из данных нескольких книг, русские книги продаются при посредничестве MintRight. Разыскать их в поиске, вводя кириллицу, правда, пока не получится — только транслит. Но всё равно Amazon&amp;rsquo;у должно быть стыыыыдно!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛитРес выпустил приложение для Windows Phone 7</title>
      <link>/posts/2012-04-10-b/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 11:09:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-10-b/</guid>
      <description>via litres.ru
Надо попробовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Независимый альянс и электронные книги</title>
      <link>/posts/2012-04-10-a/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 11:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-10-a/</guid>
      <description>— Планируете ли в рамках Альянса формировать соответствующую инфраструктуру для грамотного представления электронных книг, их покупки, чтения?
М. Котомин: Конечно. Только надо понимать, что Альянс – это не палочка-выручалочка, и это не те лю ди, которые будут создавать инфраструктуру. Мы планируем объединять существующие проекты. Например, есть интересное начинание – Bookmate, мы с ними будем сотрудничать. Но наша главная задача – собрать информацию и предоставить её людям. Не такая большая проблема, где человек получит книгу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Это вам не брегет, это акафисты в формате ePub</title>
      <link>/posts/2012-04-05-b/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2012 09:59:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-05-b/</guid>
      <description>Скачать акафистник
 via akafisty.ru
В США, кстати, издатели религиозной литературы очень давно начали учиться делать цифровые книги (издательство Logos, например). И немало в этом преуспели.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Год несбывшихся надежд, или хроника пикирующей отрасли</title>
      <link>/posts/2012-04-03-a/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 20:05:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-03-a/</guid>
      <description>via pro-books.ru
Pro-books опубликовал годовой отчет ФАПСМИ. «Пике» — может, слишком, эмоциональная оценка, но деваться некуда. Средние тиражи, как ваш скромный слуга и предсказывал прошлым летом, и правда упали ниже 5000. Правда, ошибся на 3,5% — думал, что средний тираж будет не 4983, а меньше — 4815. А вот с долей тиражей менее 1000 экз. ошибся в другую сторону — их оказалось 55% названий, а не 51%, а как мне казалось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Российский рынок е-книг оценен в 135 млн рублей. И непонятно — почему</title>
      <link>/posts/2012-04-02-a/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2012 12:46:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-02-a/</guid>
      <description>Сергей Анурьев, генеральный директор компании «ЛитРес», оценил объем рынка электронных книг в России по итогам 2011 года в 135 млн рублей. При этом его ежегодный рост за последние три года составлял в среднем 122%.
 via pro-books.ru
Странно. Оценка объема рынка в $4,5 млн&amp;hellip; Ну, может быть. Но непонятны 122%. Собственно, вот эта удивительная точность оценки роста при полном отсутствии мало-мальски точных данных о рынке. Если бы ЛитРес был единственным продавцом — тогда да, а так — непонятно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google будет продавать книги ЛитРес?</title>
      <link>/posts/2012-02-29-a/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Feb 2012 18:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-02-29-a/</guid>
      <description>В ходе своего выступления Анурьев, приглашённый Google в качестве эксперта, заявил, что розничный рынок продаж электронных книг в России удваивается каждый год, но на 2011 года обороты его составили около 5 млн долларов.
 via blogs.computerra.ru
Ну, может, хоть у Google это будет удобнее&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>i-Ведъ от Буквоед</title>
      <link>/posts/2012-01-24-b/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 10:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-01-24-b/</guid>
      <description>via ived.bookvoed.ru
Кажется, это первая читалка от сети книжных магазинов. Какие отчаянные ребята.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛитРес -&gt; MintRight -&gt; OverDrive</title>
      <link>/posts/2012-01-19-a/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2012 11:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-01-19-a/</guid>
      <description>Russian: MintRight (www.rumvi.com), the leading distributor of Russian language eBooks, has chosen OverDrive to distribute popular and bestselling fiction and nonfiction EPUB titles, including Stieg Larsson’s The Girl with the Dragon Tattoo and Cecilia Ahern’s P.S. I Love You. Other notable Russian authors include Vasily Aksenov, Konstantin Dushenko, Alexander Green, Alexander Skryagin, Vladimir Voinovich and Roman Kartsev. Genres range from Russian folklore to modern literature. All titles boast worldwide rights, so Russian speaking populations across the world can enjoy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дмитрий Бутрин: «Писателей второго ряда больше не существует»</title>
      <link>/posts/2012-01-13-b/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 10:23:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-01-13-b/</guid>
      <description>Мы живем в очень хорошем мире, в котором писать — это занятие для сумасшедших. Жаль только, что у нас их мало — недостаточно, чтобы великих сумасшедших было пять, а не три, — но что поделаешь.
 via openspace.ru
Интересное интервью с Бутриным. Левый либерал как он есть. В том числе и по поводу «Флибусты».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общий тираж книг в России сократился на 6,3% | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2012-01-13-a/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2012 08:35:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-01-13-a/</guid>
      <description>Как сообщается на сайте РКП, общее число изданных на протяжении 2011 года книг и брошюр составило 122 915 печатных единиц, что на 1% больше по сравнению с 2010 годом. Общий тираж, тем не менее продолжал снижаться – до 612 506,3 тысячи экземпляров, спад по сравнению с 2010 годом – 6,3%. Средний тираж при этом зафиксирован на уровне 5 тысяч экземпляров, что меньше прошлогоднего показателя на 6,9%. Общее число выпущенных печатных листов-оттисков сократилось и вовсе на 11,1%, в то время как действующих издательств и издающих организаций стало больше на 5,2%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«ЛитРес» выпускает собственный букридер. Без 3G. По 6499 рублей</title>
      <link>/posts/2011-12-21-1/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 09:08:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-21-1/</guid>
      <description>via pro-books.ru
Открытые. Без 3G. По 6,5 тыс. рублей. Хочется пожелать удачи, но ей ведь не на что опереться: даже в прошлом году это было дороговато. Откуда такое страстное желание наступить на грабли «Озона»? Попкорна ведь не напасёшься.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как нельзя продавать электронные книги</title>
      <link>/posts/2011-12-02-1/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Dec 2011 20:08:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-02-1/</guid>
      <description>Вернувшись с ярмарки non/fiction, полез искать в сеть «Пражское кладбище» Умберто Эко. В электронном виде, естественно. И тут же нашёл. В самом логичном месте — в магазине самого издательства. Подивился и порадовался продвинутости правообладателей и российского издателя. И всего 150 рублей, что, в сравнении с бумажной ценой, почти даром. Для Умберто Эко, понятно, денег не жалко.
На странице покупки книги выбрал опцию «В корзину», поскольку знаем мы эти «Быстро купить через смс»: цена сразу увеличивается в полтора-два раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что-то не так с социологами ВЦИОМ</title>
      <link>/posts/2011-11-28-1/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 11:13:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-11-28-1/</guid>
      <description>Внимательно изучил презентации исследований ВЦИОМ, выложенные на сайте Фед. агентства по печати по итогам конференции «Национальная программа поддержки и развития чтения: проблемы и перспективы». И пребываю в разочаровании.
Вроде бы всё ок, и данные любопытные: 28% опрошенных городских жителей (непонятно, правда, сколько это) читают электронные книги. Скачивают, правда, немного — в среднем чуть больше 1 книги в месяц (непонятно — сколько читают, потому что данных о том, сколько читают бумажных и электронных в презентациях нет: только «покупка» или «скачивание»).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Весёлый проект OpenSpace к non-fiction</title>
      <link>/posts/2011-11-21-1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 13:57:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-11-21-1/</guid>
      <description>Тимоти Скотт
Джулия Дональдсон
Машины творения
Новая книга дуэта Дональдсон – Шеффлер (поэтесса – художник), выдумавшего легендарное чудовище Груффало, дракона Зога и кучу других кумиров младшего дошкольного возраста. На этот раз речь пойдет о Тимоти Скотте, музыкальном коте.
добавить в свой
список
Тимоти Скотт
Джулия Дональдсон
Машины творения
 via nonfiction.openspace.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЭБС уже может сделать 15% оборота российского издательства</title>
      <link>/posts/2011-11-21-a/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2011 08:47:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-11-21-a/</guid>
      <description>via prlib.ru
Провёл 18 ноября круглый стол в Президентской библиотеке им. Ельцина про электронные книги. Главная новость: Александр Никифоров, директор издательства «Лань», рассказал, что 15% оборота издательства уже составляют поступления от собственной ЭБС и, более того, он ожидает, что к 2014 году доля бумажных книг в обороте опустится до 30–40%. Это важный момент — российские издатели, наконец, почувствовали, что и от электронной книге есть толк. При этом любопытна позиция издателя по отношению к «пиратам» — самая здравая: по барабану.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медведев посоветовал G20 принять поправки к Бернской конвенции</title>
      <link>/posts/2011-11-03-1/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 12:06:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-11-03-1/</guid>
      <description>В настоящее время в ряде стран пользователи преследуются по закону за использование для личных целей Контента, незаконно введённого в сеть Интернет третьими лицами. Такой подход является чрезмерно жёстким.
Целесообразно установить квазисвободное использование Контента пользователями сети Интернет в личных целях.
Юридически такая модель может быть реализована путём установления презумпции согласия правообладателя на использование Контента пользователем для личных целей. При этом указанное согласие может быть «отозвано» правообладателем путём направления пользователю соответствующего уведомления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто лукавит? Маркер или Волож?</title>
      <link>/posts/2011-10-28-2/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2011 12:18:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-28-2/</guid>
      <description>Google отключила возможность установки поиска «Яндекса» по умолчанию в своем браузере Google Chrome
 via marker.ru
Или у меня какой-то неправильный Google Chrome, в котором поиск Яндекса очень даже устанавливается по умолчанию (15.0.874.106 for Mac)?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полку неавторизованной дистрибуции прибыло</title>
      <link>/posts/2011-10-25-1/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Oct 2011 09:12:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-25-1/</guid>
      <description>via lithub.ru
Между прочим, lithub довольно нахально перепёр стиль вьюера у Bookmate. Да и сама идея текстового стриминга уже не нова ))
Ребята бодрые, но с доменом в зоне .ru — это они, конечно, ошиблись.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эксмо пиарит пиратов — Газета «Маркер»</title>
      <link>/posts/2011-10-24-1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 11:33:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-24-1/</guid>
      <description>via marker.ru
Молодцы. Сколько пока не объясняй издателям, что к пиратству разумнее, по совету Тима О&amp;rsquo;Рейли, вообще никак не относиться, они не верят. Что же ещё нужно сделать, чтобы поверили? Или само пройдёт?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основатель Valve о том, как правильно бороться с пиратством в России | webpublishers•ru</title>
      <link>/posts/2011-10-24-2/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2011 09:07:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-24-2/</guid>
      <description>Основатель Valve о том, как правильно бороться с пиратством в России
 via webpublishers.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WEXLER с гибким экраном</title>
      <link>/posts/2011-10-19-5/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 18:21:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-19-5/</guid>
      <description>via wexler.ru
Экранчик от РОСНАНО, что ли? Но забавно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Выпуск книг в сентябре 2011 года упал на 4,1%</title>
      <link>/posts/2011-10-19-4/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2011 10:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-19-4/</guid>
      <description>по сравнению с аналогичным периодом 2010 года сентябрь этого года «упал» сразу 4,1%, что является очень серьезным сигналом. Общий объем книжного производства за 9 месяцев пока не так сильно сократился — по сравнению с тремя кварталами 2010 года спад составляет 0,8% — однако, если тенденция спада продолжится, итоги 2011 года для отечественных «книжников» могут стать неутешительными.
 via pro-books.ru
Данные о спаде, которые поступают ежемесячно с начала года, свидетельствуют о тяжёлом кризисе в отрасли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тезисы Московской коневенции по авторскому праву (презентация)</title>
      <link>/posts/2011-10-18-1/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2011 20:29:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-18-1/</guid>
      <description>Московская конвенция по авторскому праву  from Julia Eydel 
View more [presentations](http://www.slideshare.net/) from [Julia Eydel](http://www.slideshare.net/juliaeydel) [Отсюда](http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Хокус-Покус»: рассказы за доллар. Прилепин первый</title>
      <link>/posts/2011-10-14-2/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2011 11:31:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-14-2/</guid>
      <description>«Хокус-Покус» продолжает: рассказ Захара Прилепина «Любовь» за $0.99. 12.2 Мб. Для больших хипстерских айпадов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Талант предсказателя</title>
      <link>/posts/2011-10-11-3/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2011 08:02:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-11-3/</guid>
      <description>Олег Бартенев, коммерческий директор издательства АСТ
Если «Эксмо» решит купить «ЛитРес», это будет очень глупо. Думаю, «ЛитРес» ничего не стоит. Во-первых, в нем по-прежнему масса «нелегитимки», во-вторых, у них нет прямых прав на книги, так что они будут вынуждены пользоваться тем, что им поставляет «Эксмо» до тех пор, пока они не создадут собственный магазин.
Даже если сделка между «ЛитРесом» и «Эксмо» состоится, на издательстве АСТ это никак не скажется, у нас есть свой электронный магазин, очень похожий на «ЛитРес».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Издателей, манипулирующих территориальными правами, ждёт вот такой ад</title>
      <link>/posts/2011-10-06-1/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 18:58:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-06-1/</guid>
      <description>Так выглядит только что открывшийся английский Google eBookStore из России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маркетинг как извращение</title>
      <link>/posts/2011-10-06-2/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2011 12:52:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-06-2/</guid>
      <description>via litres.ru
Продавать электронный вариант перевода «Оснований новой науки» Дж. Вико на английский за 3797 руб. 76 коп. и не продавать перевода на русский? Объясните, пожалуйста, в чём тут бизнес?
Самое смешное, что эту же книгу для Kindle можно купить за 16 баксов, а не за 87 евро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«ЛитРес» станет агентом английской Gardners Book</title>
      <link>/posts/2011-10-05-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 19:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-05-2/</guid>
      <description>Один из крупнейших магазинов электронных книг «ЛитРес», принадлежащий издательству «Эксмо», получил доступ к базам крупнейшего оптового торговца книгами Gardners Book. Стоимость сделки небольшая, «ЛитРес» будет платить английской компании годовую абонентскую плату за доступ к базам, при этом получать процент с продаж. Книги на английском языке имеют защиту от пиратов DRM — этот факт, по мнению участников рынка, не позволит сделать проект по продаже иностранной литературы коммерчески выгодным для издательства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё-таки издатели должны мало-мальски разбираться в том, о чём говорят</title>
      <link>/posts/2011-10-03-1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 10:52:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-03-1/</guid>
      <description>Если в США десятки миллионов проданных iPad, на которые получить информацию можно только через библиотеку Apple с лицензионными продуктами, то вопрос в принципе не стоит о пиратстве для тех людей, которые находятся в этой зоне. У нас же «пиратствуют» везде.
 via pro-books.ru
Или они перестанут быть издателями. Судя по словам Бартеньева, вероятнее второе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Четыре премьера и четыре премьеры, или «Бумажный &#34;Титаник&#34;-2»</title>
      <link>/posts/2011-09-28-1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2011 19:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-28-1/</guid>
      <description>Спасибо устроителям, побывал на съезде Российского книжного союза. Послушал речи аж четырёх премьеров-министров — одного бывшего и другого, который сразу 3-в-одном: бывший, нынешний и будущий бывший. Последний сильно порадовал новостью о том, что продажи «так называемых ридеров» выросли в 200 раз. И что льготные пошлины за меловку с февраля будущего года будут отменены «аккуратно», чтобы поддержать отечественных производителей бумаги. То есть книги будут не только дорогими, но ещё и на плохой бумаге.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не знаю, как вам, но новый Pro-Books мне нравится ))</title>
      <link>/posts/2011-09-14-3/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2011 13:26:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-14-3/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кто читает в России книги? - ФОМ</title>
      <link>/posts/2011-09-13-3/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 20:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-13-3/</guid>
      <description>Рынок печатных медиа  from Pavel Lebedev 
View more [presentations](http://www.slideshare.net/) from [Pavel Lebedev](http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Издательская реальность (крик души)</title>
      <link>/posts/2011-09-08-1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 19:43:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-08-1/</guid>
      <description>Возвращаясь сегодня с книжной ярмарки, посчитал, сколько вокруг меня в вагоне метро (именно вокруг — народу было много, так что за весь вагон не поручусь) ехало людей, которые уткнулись в текст или устройство: 9 человек. Из них 1 читал букридер (Достоевский, «Преступление и наказание»), 3 читали в смартфонах (один — какую-то ересь про планету Набу, другой — руководство по какой-то карточной игре, третий далеко сидел), 1 в iPod смотрел фильм, 2 читали книги (какие — не оцифровал), 2 читали газеты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Букридер PL за 25 тыс?</title>
      <link>/posts/2011-09-06-2/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2011 04:58:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-06-2/</guid>
      <description>Как стало известно РБК daily, планшетные компьютеры британской Plastic Logic в ноябре поступят в продажу в России. Эти планшетники знамениты тем, что в конце лета глава «Роснано» Анатолий Чубайс представил премьеру Владимиру Путину опытный образец такого устройства как разработку госкорпорации, предназначенную для обучения школьников. Устройства будут продаваться в крупнейших сетях электроники, их стоимость составит 20—25 тыс. руб. в зависимости от комплектации, г-н Чубайс же указывал ориентировочную стоимость «таблетки» в пределах 12 тыс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Топ-Книга»: вырождение</title>
      <link>/posts/2011-09-05-2/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 13:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-05-2/</guid>
      <description>«Понимаете, я вчерашний вечер провел, скачивая тексты с «Либрусека», а Юлия Бунина готовила презентацию по стратегии развития компании. Я не могу возглавлять компанию, если она не будет книжной, а Бунина пришла из розницы и на данном этапе отлично понимает, чем необходимо заниматься»
 via pro-books.ru
От всей Топ-книги останется 350 небольших магазинов «КнигоМир», к которых только 30% ассортимента будет книгами, да и то «топовыми».
Вырождение — это иногда даже хуже, чем смерть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великий книжный файерволл от Российского книжного союза</title>
      <link>/posts/2011-09-02-2/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 10:03:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-02-2/</guid>
      <description>По сообщению журнала «Книжное дело», в продолжение недавних дискуссий РКС готовится при поддержке Федерального агентства по печати и массовым коммуникациям развернуть кампанию против «интернет-пиратства». По словам вице-президента союза Александры Шипетиной, проект предполагает два основных направления работы. С одной стороны, достижение договоренности со всеми заинтересованными сторонами (включая интернет-провайдеров) о создании четкой процедуры противодействия «пиратам». Для обсуждения спорных моментов будет организован «круглый стол» в Госдуме.
 via pro-books.ru
Российский книжный союз не знает, что такое прокси-сервер?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CNews: PocketBook расширяет производство и метит на рынок планшетов</title>
      <link>/posts/2011-09-02-1/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2011 04:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-02-1/</guid>
      <description>Производиться на новых мощностях Foxconn будут не только ридеры. В PocketBook рассказали CNews, что компания держит курс на диверсификацию продукции и выход на рынок планшетов. Первый шаг в эту сторону уже сделан – в феврале компания выпустила планшетный ридер с 7-дюймовым TFT-экраном, сочетающий возможности обоих устройств – PocketBook IQ 701.
Новым устройством такого типа станет PocketBook A10, рассказывает Евгений Милица. По сравнению со своим предшественником он обладает большим размером экрана – 10 дюймов, более мощным процессором – 1 Ггц против 800 Мгц, объемом памяти, более новой версией ОС Android – 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Breaking, однако, news: Минкульт хочет стать &#34;авторской полицией&#34;</title>
      <link>/posts/2011-08-30-1/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2011 14:50:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-30-1/</guid>
      <description>По ссылке можно прочитать проект административного регламента, описывающий, как Минкульт будет проводить проверки юридических лиц, использующих объекты авторского права. Поскольку &amp;ldquo;объектами авторского права&amp;rdquo; является, в сущности, всё, то ждать «культур-полицейских» можно кому угодно. И, как всякие полицейские, что-нибудь да найдут.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Какая прелесть! ЛДПР покусилась на михаловский 1%</title>
      <link>/posts/2011-08-25-1/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2011 10:55:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-25-1/</guid>
      <description>В Госдуму в среду внесен законопроект, который отменяет компенсационные сборы за воспроизведение аудиовизуальных произведений уже после их покупки в личных целях. Авторами выступили депутаты от ЛДПР во главе с руководителем фракции Игорем Лебедевым, сообщает ИТАР-ТАСС со ссылкой на аппарат нижней палаты парламента.
 via newsru.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предсказания, однако, сбываются: Чубайс показал школьный букридер</title>
      <link>/posts/2011-08-18-1/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 20:07:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-18-1/</guid>
      <description>Премьер Владимир Путин провел встречу с руководителем РОСНАНО Анатолием Чубайсом. Говорили о внедрении новых технологий в российских школах. Так с 1 сентября в регионах начнется эксперимент по использованию электронных учебников. Тысячу устройств, которые напоминают планшетный компьютер, передадут в учебные заведения.
&amp;ldquo;Я вам докладывал, что мы занимаемся новым видом электроники. Это учебник. В этот компьютер загружен полный комплект учебников за 6 класс&amp;rdquo;, - рассказал Чубайс.
&amp;ldquo;Как я удачно зашел. Как на масляной неделе, со стола блины летели!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аймобилко собралась раздать классику?</title>
      <link>/posts/2011-08-17-2/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 10:26:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-17-2/</guid>
      <description>По информации Roem.ru через несколько дней iMobilco начнёт бесплатно давать скачать более 10 тысяч книг.
Большая их часть это классические произведения, уже являющиеся общественным достоянием (на данный момент &amp;ldquo;Преступление и наказание&amp;rdquo; Достоевского, например, стоит 24 рубля), однако часть книг будет достаточно современных, от авторов с которыми удалось договориться о покупке прав на распространение.
Таким образом где-то треть читабельного контента iMobilco будет предоставляться бесплатно, но для скачивания его всё равно придётся регистрироваться на сайте, что позволит проекту нарастить базу пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пираты в законе продолжают бороться с неавторизованной дистрибуцией</title>
      <link>/posts/2011-08-17-5/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 08:18:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-17-5/</guid>
      <description>В конце июля на заседании правления Российского книжного союза речь в очередной раз шла о том, как остановить нелегальное распространение цифровых книг в Рунете.
Роли спикеров на заседании РКС, посвященному книжному интернет-пиратству, взяли на себя генеральный директор магазина «ЛитРес» Сергей Анурьев и генеральный директор издательства «Эксмо», вице-президент РКС Олег Новиков.
По сообщению журнала «Книжное дело», Анурьев выделил различные типы «пиратских» сайтов (сайты магазинов, официально работающих на территории РФ; сайты с серверами на территории РФ и СНГ или за рубежом; сайты-«варезники» со ссылками на «файлообменники»; торрент-трекеры; магазины по продаже устройств для чтения е-книг с предустановленным контрафактным контентом) и рассказал, какие меры предпринимаются в их отношении.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ритейлеры о ридерах</title>
      <link>/posts/2011-08-15-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 14:16:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-15-2/</guid>
      <description>За полгода с января по июнь 2011 г. «Евросеть» продала в 14,8 раза больше ридеров, чем за аналогичный период прошлого года (+1379%), рассказала представитель торговой сети Ульяна Смольская. За семь месяцев 2011 г. ритейлер продал ридеров больше, чем за весь 2010 год, добавляет она. В денежном выражении продажи этих устройств выросли в первом полугодии 2011 г. к тому же периоду 2010 г. в 5 раз (+410%).
 via vedomosti.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка независимых издательств 9-10 сентября 2011 в Политехе</title>
      <link>/posts/2011-08-11-4/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 08:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-11-4/</guid>
      <description>9-10 сентября, во дворе Политехнического музея состоится
Ярмарка независимых книжных издательств.
Участие бесплатное (регистрационный сбор 500 р. на уборку и плакаты).
Столы предоставляются.
Место для хранения книг есть. Будем рады встретиться со старыми друзьями и обзавестись новыми!
Заявки на участие присылайте на info@admarginem.ru
 via ad-marg.livejournal.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мамут о Waterstone</title>
      <link>/posts/2011-08-08-5/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 08:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-08-5/</guid>
      <description>Mamut said there was “a massive amount of work to be done” following his acquisition of the chain. He said: “If we can make a turnaround, improve everything, have good books properly displayed, a good atmosphere, good recommendations [with] marketing and investment of course, then I think we can compete with a company named Amazon.com. I can’t imagine that life can be replaced with a computer universe. I can’t accept it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АСТ купило права на книги Умберто Эко. Все???</title>
      <link>/posts/2011-08-08-2/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 08:25:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-08-2/</guid>
      <description>В пресс-релизе издательства поп поводу выхода «Имени розы» (извините, в «новом оформлении»; фамилия автора, как, наверное, следовало бы ожидать, прочитать невозможно) гордо сообщается, что «автор теперь в АСТ!».
Куда катится мир?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Апокалипсис в АСТ</title>
      <link>/posts/2011-07-29-2/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 11:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-29-2/</guid>
      <description>«С 1 по 10 августа пройдет доселе невиданная по масштабам феерически дружественная покупательская акция под названием «Летняя ликвидация в «Букве».
Любому посетителю магазина «Буква» предоставляется 50% скидка практически* на все книги от самых разных книжных издательств России!
В акции участвуют: 250 из 380-ти магазинов «Буква» в 69 регионах России; более 50 тысяч книг всех жанров и направлений; более 3000 продавцов и помощников-волонтеров.
Всего 10 дней дается гражданам России, чтобы приобрести по уникальным ценам самые интересные книги любимых авторов!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альпина Бизнес Букс сделал приложение-магазин-читалку для App Store</title>
      <link>/posts/2011-07-25-1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 08:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-25-1/</guid>
      <description>via itunes.apple.com
Ещё не пробовал.
Но сама идея смешная. Вы видели когда-нибудь книжный магазин или библиотеку, организованную по издательствам? Я тоже. Этим книжные издательства отличаются от журналов, а поэтому в создании app для журнала есть какой-то смысл. Впрочем, даже для &amp;ldquo;плоских&amp;rdquo; журналов есть свои программы-магазины типа Zinio.
В любом случае — удачи, конечно. Ибо, сорри, в рассчитанную победу не очень верю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книжный рынок России за 1-е полгода 2011: полки растут, тиражи падают</title>
      <link>/posts/2011-07-25-2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 08:49:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-25-2/</guid>
      <description>По данным РКП, в течение первого полугодия в России были зарегистрированы 62 тысячи 886 книг и брошюр общим тиражом 291 миллион 85 тысяч экземпляров. Соответственно, число зарегистрированных наименований выросло на 5,6%, а объем тиражей сократился на 5,2% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года. Общая ситуация в сфере книгоиздания, если судить по этим показателям, демонстрирует некоторые признаки улучшения.
 via pro-books.ru
Если 2-е полугодие не будет отличаться от первого, то ситуация в России по числу наименований книг в 2011-м может восстановиться по числу наименований.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не могу не отрекламировать: &#34;Частный корреспондент&#34; в App Store. Free</title>
      <link>/posts/2011-07-19-2/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 11:02:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-19-2/</guid>
      <description>via itunes.apple.com
Статьи Сергея Москалёва, Дмитрия Бавильского, Дениса Драгунского, Александра Храмчихина, Андрея Колесникова и многих других хороших авторов, а также весь остальной контент «Частного корреспондента» теперь есть в приложении для iPhone, iPod touch и iPad. Ура, товарищи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аймобилко, Айчиталка S, booq и обратная совместимость</title>
      <link>/posts/2011-07-19-3/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2011 10:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-19-3/</guid>
      <description>iMobilco обновила свой клиент для iPhone. Теперь он называется на booq, а Айчиталка S. Наверное, так круче. С точки зрения звучности — booq был явно лучше. Теперь, судя по аннотации, книжки покупаются через Apple in App Purchase, то есть списываются со кредитки пользователя, заведённой на iTunes. Цивилизованно.
Не слишком цивилизованно другое — на мой старенький айфон, который ниасиливает 4-ю iOS, программа устанавливаться не желает. Интересный маркетинговый ход.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Примечательная история с iMobilco</title>
      <link>/posts/2011-07-18-2/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 15:02:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-18-2/</guid>
      <description>Так вот - ответственно заявляю: я НЕ ЗАКЛЮЧАЛ ЕЩЕ ни каких договоров с вами, либо с какими бы то ни было вашими представителями, дающих вам право на торговлю моим произведением.
Знаете, ребята, я не страдаю копирастией головного мозга, и не имею ничего против выкладывания моего произведения в открытый доступ. Это сеть и писал я для людей.
С другой стороны - я так же, не имею ничего против того, что бы заработать на своем творчестве какие-то деньги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Связной» собрался торговать электронными книгами | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-07-18-5/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 07:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-18-5/</guid>
      <description>Зарабатывать «Связной» собирается, размещая на портале тематически близкую рекламу – книжных новинок в том числе.
 via pro-books.ru
Судя по объявленному размеру книжного каталога, речь идёт о всё том же «ЛитРесе». А судя по намерениям зарабатывать на рекламе книг, — о глубокой наивности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вебинар &#34;Adobe InDesign в производстве электронных книг&#34;</title>
      <link>/posts/2011-07-13-2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 21:04:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-13-2/</guid>
      <description>В эту пятницу вебинар посвящен программному обеспечению Adobe InDesign в производстве электронных книг.
Основные темы вебинара:
 Инструменты подготовки электронных книг в формате ePUB Работа с длинными документами Принципы работы с текстом в электронных книгах Недеструктивная укладка текста Автоматизация оформления и правил (nested/GREP styles для применения атрибутов) Поиск/замена (GREP для замены) Текстовые переменные Anchored objects — элементы, закрепленные в тексте Linked text (синхронизация текстовых блоков) Секция «Вопросы и Ответы»  Длительность: 60 мин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Писатели тупо не читатели</title>
      <link>/posts/2011-07-12-3/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 13:14:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-12-3/</guid>
      <description>Российские писатели и деятели культуры, в число которых вошли Дарья Донцова, Татьяна Устинова, Александра Маринина, Леонид Парфенов, Андрей Кончаловский и другие, обратились к руководству компании &amp;ldquo;Яндекс&amp;rdquo; с просьбой защитить авторские права и заблокировать доступ на пиратские сайты.
 via ria.ru
Если бы писатели были читателями, то, вместо того, чтобы ставить Яндексу в пример Google, они бы почитали, КАК ИМЕННО и КАКИЕ ИМЕННО Google убрал ссылки на неавторизованные ресурсы. Может быть, они бы даже поняли, чем 4-я часть ГК отличается от DMCA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хороший сайт &#34;Новости литературы&#34;</title>
      <link>/posts/2011-07-12-7/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 13:07:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-12-7/</guid>
      <description>Если вы еще не завели свою электронную читалку, то пришло самое время, чтобы сделать это. Мало того, что покупка читалки окажется еще более эффективной инвестицией, чем трата 10% своего дохода на книги, так еще и читать с нее порой многократно удобнее. А еще многие сервисы (например, Bookmate) предлагают очень выгодную подписку на электронные книжки, да и сами электронные версии книг стоят минимум на 50% дешевле своих физических копий.
 via novostiliteratury.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creative Commons об их поддержке в России</title>
      <link>/posts/2011-07-11-b/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2011 14:53:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-11-b/</guid>
      <description>via creativecommons.org
В CC-обкоме инициативы РИАН заметили, а слова Медведева услышали. Одобряют. А то. Но всё равно смешно, что такие вещи решаются правильными знакомствами и удачным стечением обстоятельств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookee завёл приложение ВКонтакте</title>
      <link>/posts/2011-06-24-a/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2011 11:54:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-24-a/</guid>
      <description>Бесплатно — классика. Оплата через ВКонтакте. PDF. Неудобно. Но маркетинговый ход правильный.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опрос ВЦИОМ про книги</title>
      <link>/posts/2011-06-20-b/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2011 09:13:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-20-b/</guid>
      <description>МОСКВА, 17 июня 2011 г. Всероссийский центр изучения общественного мнения (ВЦИОМ) представляет данные о том, сколько книг в домашней библиотеке среднестатистического россиянина, сколько книг в среднем прочитали наши сограждане за последние месяцы, где берут книги, чтобы почитать, и насколько популярны такие виды книг, как электронные и аудио-, в сравнении с традиционными бумажными.
У большинства россиян в домашней библиотеке - менее 100 книг, причем с каждым годом таких респондентов становится все больше (с 28% в 1990 году до 49% в текущем).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магазин Гумбольдт и Гумбольдт закрывается</title>
      <link>/posts/2011-06-10-a/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2011 17:31:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-10-a/</guid>
      <description>via dva-humboldta.livejournal.com
Жаль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Киношники</title>
      <link>/posts/2011-06-08-b/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 18:02:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-08-b/</guid>
      <description>Называть пиратами тех, кто вывешивает фильмы в Интернете на торрентах, и тех, кто потом их скачивает, неправомерно; главными кинопиратами в России являются порталы Вконтакте, Яндекс и Мейл.ру, решили участники круглого стола &amp;ldquo;Мир изменился. Теперь очередь за нами&amp;rdquo;, прошедшего в среду в Сочи в рамках кинофестиваля &amp;ldquo;Кинотавр&amp;rdquo;.
&amp;ldquo;Кроме названных порталов, должна быть наказана &amp;ldquo;большая тройка&amp;rdquo; российских мобильных операторов, участвующая в незаконном распространении пиратского контента и зарабатывании на нем денег&amp;rdquo;, - сказал на &amp;ldquo;круглом столе&amp;rdquo; дистрибьютор, президент компании &amp;ldquo;Кино без границ&amp;rdquo; Сэм Клебанов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Казалось бы, причём здесь музыка?</title>
      <link>/posts/2011-06-08-a/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2011 10:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-08-a/</guid>
      <description>KRICHEVSKIY Andrey General Director of federal state unitary enterprise “Firma Melodiya”
 via focus2011.org
Второй Международный форум культуры и индустрии культуры Focus 2011 с темой «Книга завтра: будущее письменного слова».
А Россию представляет г-н Андрей Кричевский, гендиректор фирмы «Мелодия», он же первый зам. гендиректора Российского союза правообладателей («михалковского»). Участвовал там в семинаре по Creative Commons и добросовестному использованию. В ЮНЕСКО такие весельчаки. У.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сколько букв можно прочитать за 6 минут?</title>
      <link>/posts/2011-06-07-f/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:44:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-07-f/</guid>
      <description>РИА Новый Регион приводит выдержки из первого исследования Федеральной службы государственной статистики, посвященного использованию времени гражданами РФ в семи городах-миллионниках. Выяснилось, что жители крупных городов тратят на чтение книг от 2 до 7 минут в будний день. Самым читающим городом оказался Ростов, жители которого уделяют книгам 7 минут. Сразу за ним следует Екатеринбург – 6 минут в день. Для москвичей средний показатель составляет 4 минуты. Самыми малочитающими оказались жители Нижнего Новгорода, где книги отнимают у взрослого, работающего человека лишь 2 минуты в день.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пока издатели спят, писатели смотрят в будущее: Акунин на Bookmate</title>
      <link>/posts/2011-06-07-e/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-07-e/</guid>
      <description>via bookmate.com
А ещё и книги самого Григория Чхартишвили. Собственно, тут.
В общем, это звонок издателям: чем дольше они будут думать про электронные книги и ничего не делать, тем меньше у них шансов в будущем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2% — продолжение концерта</title>
      <link>/posts/2011-05-31-a/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 13:24:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-31-a/</guid>
      <description>По слухам, правительству поручено разработать систему «налогообложения интернет-трафика» для перераспределения денег в пользу правообладателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmate для Android: сервис стал ещё кроссплатформнее</title>
      <link>/posts/2011-05-31-b/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-31-b/</guid>
      <description>via market.android.com
Bookmate расширил свою экосистему за счёт программы для смартфонов под Android.
Кстати, если верить последней статистике Nielsen, Android — это 37% рынка смартфонов США. Вместе с iOS — две трети рынка (от пятой до четвертой части всё ещё держит BlackBerry).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Издатели до сих пор не знают, как выглядит их читатель». Интервью с Bookmate на Pro-Books</title>
      <link>/posts/2011-05-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 08:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-24-a/</guid>
      <description>Компания Bookmate — относительно новый игрок на рынке электронных книг, предлагающий принципиально отличную от существующих в России модель распространения е-книг. Совсем недавно компания запустила сервис для российских издателей и авторов, позволяющий им самостоятельно распространять е-книги посредством платформы Bookmate. О технологиях компании и особенностях российского рынка электронных книг Pro-Books.ru пообщался с директором по развитию компании Евгенией Майорской.
 via pro-books.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОЛМА начинала тестовую продажу электронных книг в формате EPUB</title>
      <link>/posts/2011-05-23-e/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 12:43:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-23-e/</guid>
      <description>via olmamedia.ru
В каталоге 6 книг. Мне кажется, что это и для теста маловато.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронное книгоиздание: двигатель перемен</title>
      <link>/posts/2011-05-23-a/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2011 10:33:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-23-a/</guid>
      <description>Осваиваю SlideShare. Scribd, оказывается, тут же начинает монетизировать ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛитРес стал делать книжки-программы для iOS</title>
      <link>/posts/2011-05-20-a/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2011 15:17:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-20-a/</guid>
      <description>via facebook.com
Когда поезд, в общем, уже ушёл.
В анналы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что происходит с книжной критикой : Демократизация, или Смерть</title>
      <link>/posts/2011-05-19-i/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 10:41:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-19-i/</guid>
      <description>Чем дальше, тем больше становится книг — и советчиков по их выбору; и с таким количеством механизм фильтрации перестает работать; это означает, что в какой-то момент вы никогда уже не сможете ничего себе выбрать.
 via afisha.ru
Похожие книги — и в самом деле так себе совет. Универсальных рецептов нет. Но один из выходов — твоя личная социальная сеть. В общем, как в жизни. Мы же прислушиваемся к советам друзей?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Издатели! Эй, издатели!</title>
      <link>/posts/2011-05-17-f/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 12:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-17-f/</guid>
      <description>via blog.bookmate.ru
Bookmate открыл сервис Publisher: зарегистрировался, книжки выложил, получаешь деньги. Пока только для юридических лиц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Интеллектуальный бизнес Олега Новикова»</title>
      <link>/posts/2011-05-16-b/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 09:40:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-16-b/</guid>
      <description>«Нужна не только книга, но и зрелища».
«Если звезда, но говно написала, будете издавать?» — «Не отпустим, будем работать».
Даже приятно, когда люди так честно о себе рассказывают.
И с интересом жду мероприятий по закрытию Либрусека и Флибусты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доля активно читающих россиян – 23%, и она снижается</title>
      <link>/posts/2011-05-05-a/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2011 13:52:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-05-a/</guid>
      <description>«Ну и наконец, нельзя не сказать о «постоянно действующем» факторе – падении интереса населения к чтению, – добавили в Роспечати. – По данным ВЦИОМ, доля россиян, не читающих книги, с 1996 г. по 2010 г. увеличилась на 17% – с 20% до 37%. Доля же россиян, активно читающих книги, составила в 2010 г. только 23%, и эта цифра продолжает снижаться».
Большую роль среди факторов, оказывающих влияние на интерес к чтению, а следовательно, и на динамику книжных продаж, играют другие медиа, которые ведут ожесточенную борьбу за свободное время человека.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Индустриальный обзор книжного рынка России 2011</title>
      <link>/posts/2011-05-03-b/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 12:13:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-03-b/</guid>
      <description>Doklad_kniznii_rinok2011 by Vladimir Haritonov on Scribd
 И ничего нового про эл.книги ;( Думал, хоть инсайд у них какой есть. Никакого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Денис Драгунский о будущем книг</title>
      <link>/posts/2011-04-21-a/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 12:48:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-21-a/</guid>
      <description>Цифровая революция началась с общедоступности и практической бесплатности литературных текстов. Авторам, однако, надо что-то зарабатывать. Поэтому сейчас ищутся другие способы авторского вознаграждения, не столь прочно связанные с экономической собственностью на текст. В связи с этим надо полагать, что текст довольно скоро утратит свою неприкосновенность — не только внешнюю (кто хочет, тот и публикует), но и внутреннюю (кто какие хочет кусочки, такие и заимствует).
 «Литературнаые мечтания»: часть первая и часть вторая.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги Александра Беляева так-таки в общественном достоянии</title>
      <link>/posts/2011-04-15-d/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 09:52:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-15-d/</guid>
      <description>В материалах ФАСМО указано, что срок охраны наследия писателя-фантаста вступил в силу 1 января 1943 года и истек 31 декабря 1992 года, а не после 1993 года, как постановил апелляционный суд, приплюсовав к имеющимся пятидесяти годам еще четыре. Таким образом, «произведения перешли в общественное достояние и в настоящее время охране не подлежат, в связи с чем, нарушение ответчиком прав истца отсутствует. Учитывая, что произведения А. Беляева перешли в разряд произведений общественного достояния, размер компенсации, который оспаривается сторонами, значения не имеет».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>К предыдущему: ЛитРесу, Аймобилко и Озону пора напрячься</title>
      <link>/posts/2011-04-15-c/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 08:47:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-15-c/</guid>
      <description>Пока наши славные ритейлеры электронных книг &amp;ldquo;боролись с пиратством&amp;rdquo; и &amp;ldquo;оцифровкой книг библиотеками&amp;rdquo;, к ним подкралась другая поправка к ГК.
Вводимый запрет на воспроизведение книг в личных целях не просто запрещает пользователям делать бэкап и сканировать свои собственные книг (что, безусловно, само по себе уже маразм), но делает незаконным использование легально приобретенных электронных книг. Если я покупаю электронную книгу у ритейлера, то, как правило, я скачиваю её на компьютер, а затем копирую в устройство для чтения, то есть, извините, воспроизвожу, а это законодатели хотят сделать незаконным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>А вот и исправленные поправки к ГК. Теперь официально</title>
      <link>/posts/2011-04-15-a/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 08:26:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-15-a/</guid>
      <description>via economy.gov.ru
Всё примерно так, как и рассказывал Центр частного права: госрегистрации Creative Commons, снятие ответственности с инфопосредника, введение авторского права на интернет-сайт (аналогично сборнику и базе данных), запрет на воспроизведение книги в личных целях (!), но при этом — оцифровка книг библиотеками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Объем книжного рынка России за два года сократился на 20%</title>
      <link>/posts/2011-04-01-a/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2011 13:08:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-01-a/</guid>
      <description>По информации специалистов компании «РБК», которой поделился портал «РБК. Исследования рынков», в 2010 году объем российского книжного рынка сократился на 8,1% и составил 75,4 миллиарда рублей. Объем рынка в 2009 году оценивается примерно в 82 миллиарда рублей, что, в свою очередь, на 12,2% меньше по сравнению с 2008 годом (93,5 миллиарда).
 via pro-books.ru
В деньгах — на 18,1 млрд рублей. В 2008 году россияне тратили каждый по 658 рублей на книжки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конкуренты Google, однако ;)</title>
      <link>/posts/2011-03-30-1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 20:35:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-30-1/</guid>
      <description>via vesti.ru
А Google жалко. Впрочем, у неё, думаю, хватит сил пробить Конгресс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3000000 за &#34;Национализацию рубля&#34;</title>
      <link>/posts/2011-03-30-a/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 19:48:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-30-a/</guid>
      <description>В Арбитражный суд Москвы неделю назад поступил иск от издательства «Питер», которое намерено защитить права на произведение одного из своих авторов. Ответчиком по делу выступает ретейлер цифрового контента «Аймобилко», а заявленная сумма компенсации составляет 3 миллиона рублей.
 via pro-books.ru
Почему именно столько, интересно? «Аймобилко», конечно, пираты, но сумма какая-то непонятная.
Впрочем, чем сильнее будут падать продажи книг, тем больше будет копирайтного рейдерства. Местный бизнесмен ведь что делает, когда продажи падают?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О лицемерии. Писатели-пираты</title>
      <link>/posts/2011-03-28-1/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2011 11:08:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-28-1/</guid>
      <description>Недавно некоторые писатели поставили на паузу любимый сериал, скаченный с торрентов, открыли пиратский Word, и настрочили &amp;ldquo;Открытое письмо русских и русскоязычных писателей Президенту России Д.А. Медведеву&amp;rdquo;. Коротко, в изложении Экслера, который справедливо назвал их идиотами, в письме написано примерно следующее:
 Дядь Дмитрий Натольич! Очень кушать хоцца! Закрой, пожалуйста, все электронные библиотеки, расстреляй тех, кто их содержит, и после этого наступит ЩАСТЕ: все те уроды, которые непонятно за каким бесом скачивают наши книжки в Инете, тут же побегут в магазин и тут же скупят все наши мизерные тиражи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спрос на электронные книги в России: не менее 9,6 млн долларов</title>
      <link>/posts/2011-03-26-a/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2011 09:07:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-26-a/</guid>
      <description>Общий объем продаж устройств EBR на российском рынке составил 539 тыс. штук (с учетом всех типов и категорий, включая читалки с экранами на базе «электронных чернил» e Ink и ЖК-технологии), что на 285% больше соответствующего показателя 2009 г. (189 тыс. шт.).
 Каков рынок электронных книг в России, толком никто не знает — Nielsen у нас нет. Кто говорит, что 2 млн долларов (Сергей Анурьев, ЛитРес), кто 600-800 тыс (Олег Бартенев, АСТ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Удавиться за копейку</title>
      <link>/posts/2011-03-05-b/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 10:20:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-05-b/</guid>
      <description>Открытое письмо русских и русскоязычных писателей Президенту России Д.А. Медведеву
 via dr-piliulkin.livejournal.com
Писатели послушали Бартенева и ну считать. ОК, посчитаем. Предположим, что оценки Бартенева соответствуют действительности, и электронных книг продается на 600 тыс долларов в год (оценки Анурьева - 2 млн, Нестерова - 6 млн), а весь рынок — 8 млн. Отлично. Тогда получается, что сейчас авторы получают меньше 60 тыс роялти (из них 7800 пойдет на НДФЛ). Меньше, потому что цифровые ритейлеры вовсе не отдают 100% заработанного издателям, чтобы они могли выплатить им обычные 10% роялти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое письмо читателей русским и русскоязычным писателям, написавшим письмо Президенту</title>
      <link>/posts/2011-03-25-1/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 09:23:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-25-1/</guid>
      <description>Мы обращаемся к вам с просьбой о помощи в решении проблемы покупки книжных новинок для своих электронных книг. Просим сделать возможным распространение легальных копий в легальных цифровых магазинах.
 via habrahabr.ru
По сути - верно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Какие нынче адекватные издатели пошли. Аж приятно</title>
      <link>/posts/2011-03-24-1/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2011 20:21:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-24-1/</guid>
      <description>И напоследок. Ребята, я вас правда очень люблю и мне, как и вам, крайне не нравятся эти позорные писательские гонорары которые давно уже превратили писательскую профессию в хобби. Но, честное слово – не там вы врагов ищете, не там. По сути, для раскрученного автора от пиратов, выкладывающих его новенький худлит, если оставить в стороне хамство и беспардонность, «пользы как с козла молока, но вреда однако тоже никакого». А для начинающего, которых среди подписантов процентов, думаю, девяносто, от пиратской выкладки ничего, кроме пользы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Таки Мамут договорился с Lagardere за “Азбуку-Аттикус”</title>
      <link>/posts/2011-03-21-b/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 20:19:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-21-b/</guid>
      <description>На российский книжный рынок выходит один из крупнейших мировых издателей — Lagardere Publishing. Как стало известно “Ъ”, французская компания договорилась о покупке у Александра Мамута 25% плюс одна акция группы “Азбука-Аттикус” — четвертого по величине книгоиздателя в стране. В течение двух лет французы смогут увеличить свою долю до контрольной. Ранее Lagardere инвестировала в России в радиостанции и журналы, но от этих активов она сейчас избвляется.
 Лагардер одной рукой продает медиаактивы, другой – покупает издателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кононов (Симпозиум) о грядущем книжном апокалипсисе</title>
      <link>/posts/2011-03-21-2/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 20:18:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-21-2/</guid>
      <description>Я прочитал здесь довольно много рассуждений о том, что писатель пишет, потому что не может не писать, что этот процесс вообще имеет мало отношения к издательскому процессу, деньгам и т.п. Да, такое бывает. И слава Богу. Называется – самовыражение. Но огромная часть книг, которыми с несомненной пользой для себя оперирует человечество, порождены НЕ ЭТИМ процессом.
 Проблема, однако, в том, что он говорит от лица традиции, которая уходит. Традицию, которая уходит, нельзя удержать — ни государственной политикой, ни положениями законодательства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Объем российского рынка букридеров в 2010 году составил 539000 штук | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-03-05-c/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2011 08:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-05-c/</guid>
      <description>По итогам 2010 года общий объем продаж устройств для чтения цифровых книг на российском рынке оказался значительно больше, нежели указывалось в предварительных данных, и составил 539000 штук (с учетом ридеров с дисплеем на основе технологии «электронных чернил», а также «псевдоридеров» – устройств с TFT-дисплеем). Годовой рост рынка, таким образом, составил 285%.
 via pro-books.ru
То есть весь рынок букридеров можно оценить по меньшей мере в 700-800 тыс. Скромно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интересно, а издательство Просвещение получило разрешение у наследников?</title>
      <link>/posts/2011-03-03-%D1%81/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2011 13:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-03-%D1%81/</guid>
      <description>via lib.prosv.ru
Все ведь так бьются за авторские права. Особенно издатели. А тут - гляньте: Мастер и Маргарита, Собачье сердце, стихотворения Ахматовой и Гумилева, Мандельштам и Бернард Шоу! Они с разрешения наследников это всё размещают?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Авторские права на Культуре. Сам не смотрел - ящика нет</title>
      <link>/posts/2011-03-01-a/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 20:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-01-a/</guid>
      <description>Только на днях пришла мне в голову это вполне корректное сравнение. Период &amp;ldquo;стабильности&amp;rdquo; сформировал у определенной части общества представление о том, что нефтяное благополучие будет всегда. Или очень долго. Другая часть общества построила себе такую же &amp;ldquo;нефтяную экономику&amp;rdquo;, только из авторских прав. Семьдесят лет — это же практически всегда. Поэтому сейчас, когда закон могут поправить (и при том, что их все эти поправки, в сущности, никак не касаются), новые &amp;ldquo;нефтяники&amp;rdquo; страшно нервничают — а вдруг?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Комментарий автора поправок к ГК Е.А. Павловой на заключение Кафедры ЮНЕСКО</title>
      <link>/posts/2011-03-01-b/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2011 06:57:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-03-01-b/</guid>
      <description>Начальник отдела законодательства об интеллектуальных правах Исследовательского центра частного права при Президенте РФ Е.А. Павлова прокомментировала Юридическое заключение Кафедры ЮНЕСКО ГУ ВШЭ на проект федерального закона о внесении изменений в раздел VII Гражданского кодекса Российской Федерации.
 via aselibrary.ru
Похоже на избиение младенцев.
Эти младенцы, правда, охраняют права не граждан, а издателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отличные постеры к boo_fest</title>
      <link>/posts/2011-02-28-a/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2011 16:34:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-28-a/</guid>
      <description>и др.
via community.livejournal.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интересно, как Михаил Федотов читает поправки к &#34;своему&#34; закону</title>
      <link>/posts/2011-02-24-e/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 09:46:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-24-e/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Желаю им скорейшего принятия этих поправок во всех трех чтениях сразу, и тогда закон о СМИ перестанет действовать, а все СМИ окажутся вне правового поля&amp;rdquo;,— заявил &amp;ldquo;Ъ&amp;rdquo; один из авторов действующего закона о СМИ, секретарь Союза журналистов России Михаил Федотов. По его словам, &amp;ldquo;этот документ очень сырой&amp;rdquo; во всех своих аспектах. Так, в разряд СМИ предлагается занести интернет-сайты. При этом, с одной стороны, говорится, что для сайтов сохраняется &amp;ldquo;принцип добровольности регистрации&amp;rdquo; в качестве СМИ, а с другой — к СМИ отнесены все сайты, в которых регулярно обновляется информация и которые &amp;ldquo;обеспечивают доступ к материалам в электронном виде&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Самиздат&#34; сменил домен из-за претензий Минюста</title>
      <link>/posts/2011-02-24-c/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 08:36:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-24-c/</guid>
      <description>Электронный журнал современной литературы &amp;ldquo;Самиздат&amp;rdquo; при библиотеке Мошкова сменил домен из-за претензий Минюста. Об этом сообщил в своем блоге основатель проекта Максим Мошков.
Мошков заявил, что удалил весь контент, ранее размещавшийся на сайтах www.barbos111.narod.ru и http://www.zhurnal.lib.ru. Эти домены попали в список экстремистских материалов Минюста согласно решению Череповецкого городского суда Вологодской области от 13 апреля 2009 года.
&amp;ldquo;Без уточнения, что за материалы, кто их автор, есть ли они в данный момент на сайте, и что сейчас на &amp;lsquo;Самиздате&amp;rsquo; 56000 авторских разделов и порядка 800,000 произведений оптом зачислены в &amp;lsquo;экстремисты&amp;rsquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Итоги&#34; об электронных книгах. Смех и грех</title>
      <link>/posts/2011-02-21-b/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 10:08:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-21-b/</guid>
      <description>для неохраняемых литературных произведений уровень пиратства доходит до 99 процентов
 via itogi.ru
Как можно говорить о &amp;ldquo;пиратстве&amp;rdquo; по отношению к неохраняемым текстам?
Там ещё много смешных мифов, штампов и даже откровенного вранья.
(В скобочках замечу, что в декабре &amp;ldquo;Итоги&amp;rdquo; предложили написать колонку обо всех этих делах. Написал. Колонку, впрочем, не напечатали. Как с печалью объяснил мне мой добрый друг, &amp;ldquo;не совпадает с политикой издания&amp;rdquo;.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30% пользователей Рунета не готовы платить за цифровые книги | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-02-15-a/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Feb 2011 10:09:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-15-a/</guid>
      <description>По сравнению с результатами исследования, проведенного «Гласом Рунета» в 2003 году, доля пользователей, регулярно читающих художественные тексты в электронном виде, выросла в 2 раза (с 19,9% до 41%). Нон-фикшн в электронном формате сегодня читают около трети опрошенных. Еще треть аудитории редко обращается к электронным текстам, 6-9% игнорируют этот формат.
За минувшие восемь лет радикально изменились способы чтения электронных текстов. В 6 раз (с 30% до 5%) сократилась доля читателей, распечатывающих тексты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Два мира - две детские книги</title>
      <link>/posts/2011-02-09-b/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2011 17:14:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-09-b/</guid>
      <description>даже если убрать с доски вопросы доступности электронных книг и вопросы цены, я не вижу, чтобы электронные носители обладали сейчас потребительскими свойствами, сопоставимыми с обычной книгой. Ведь в книге очень важны ее тактильные свойства, ее «бумажность». Плюс нельзя забывать о такой важной вещи для ребенка, как момент общения с родителями и сверстниками через книгу. Ситуация, когда ребенок приходит с бумажной книгой к родителям и просит почитать ему, невозможна с электронной книгой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стыдная история</title>
      <link>/posts/2011-02-07-b/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 17:01:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-07-b/</guid>
      <description>В нашей Отчизне сапожник оказался без сапог: стране, породившей лучшие в мире технологии распознавания языков, такие инструменты особо не нужны. «В России у нас был только один проект по оцифровке библиотечных фондов. Там требовалось распознавание русского языка XIX века, — замечает Григорий Липич. — Этот алфавит отличается от современного лишь несколькими символами, а вот поддержка более старых видов письма и алфавитов кириллицы пока даже не планируется». И это при том, что отечественные лингвисты продолжают защищать диссертации по старорусским текстам, которые явно пригодились бы в работе с архаичной кириллицей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В общественное достояние с чистой совестью</title>
      <link>/posts/2011-02-06-a/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2011 18:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-06-a/</guid>
      <description>Прошерстив «Википедию», обнаружил, что 2011 году в общественное достояние, наконец-то, попали опубликованные при жизни труды Николая Альбертовича Куна, который написал «Легенды и мифы Древней Греции», стихи и переводы Владимира Пяста, а также труды Льва Давидовича Троцкого и Михаила Афанасьевича Булгакова («Мастер и Маргарита» — нет, поскольку была опубликована только после смерти).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>imobilco всё ж таки наглецы ;)</title>
      <link>/posts/2011-02-03-a/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 22:55:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-02-03-a/</guid>
      <description>В тени молчаливого большинства, или Конец социального
 via imobilco.ru
Продают книжку, которую я сам с друзьями издавал. Вот нахалы! ;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Копирайт: библиотекари против библиотекарей</title>
      <link>/posts/2011-01-24-a/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2011 23:53:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-01-24-a/</guid>
      <description>Московский арбитражный суд снял обвинения в контрафакте с АНО «Руниверс», факсимильной электронной библиотеки, разместившей на собственном сайте тексты «Полного собрания законов Российской империи».
«Руниверс» добился через суд права свободного использования электронных копий текстов российских законов. Представители Государственной публичной исторической библиотеки (ГПИБ) России настаивали, что само по себе сканирование какой-либо книги - в данном случае «Полного собрания законов Российской империи» - дает право поставить на нее копирайт, и запрещать ее свободное распространение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кризис преодолён, ага</title>
      <link>/posts/2011-01-21-a/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2011 09:44:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-01-21-a/</guid>
      <description>Тем самым, в 2010 году число наименований опубликованных книг и брошюр оказалось на 4,6% меньше, чем в 2009-м, общий тираж снизился на 9,6%, средний – на 3,7%. Стоит отметить, что в разгар экономического кризиса в 2009 году снижения числа наименований не наблюдалось (+3,5%), хотя тиражи и упали на 5,8%.
 via pro-books.ru
Это данные Книжной палаты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коммерс в своём репертуаре</title>
      <link>/posts/2011-01-20-c/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 10:06:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-01-20-c/</guid>
      <description>Революционная поправка, позволяющая библиотекам обмениваться бесплатно оцифрованными книгами, не войдет в новую редакцию Гражданского кодекса. Совет по кодификации при президенте согласился с доводами издателей, опасавшихся, что их бизнес пострадает от неконтролируемого распространения электронных копий.
Совет по кодификации и совершенствованию гражданского законодательства при президенте России исключил из итогового проекта изменений Гражданского кодекса (ГК) поправку, позволяющую общедоступным библиотекам бесплатно оцифровывать книги для межбиблиотечного обмена, сообщила &amp;ldquo;Ъ&amp;rdquo; член совета, начальник отдела законодательства об интеллектуальных правах Исследовательского центра частного права Елена Павлова.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поздравляю ЛитРес с попаданием в iBookstore</title>
      <link>/posts/2011-01-17-a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2011 23:19:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-01-17-a/</guid>
      <description>ЛитРес сделала первый шаг к появлению книг на русском языке в iBookstore. Первый, потому что эти книги пока доступны только покупателям из США, Канады и Великобритании. Но это уже что-то. Ценообразование гибкое - цены, в общем, сравнимы с теми, которые ЛитРес ставит на книжки в России, но для некоторых — типа Пелевина, исключение — в два раза дороже. В любом случае — молодцы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правообладатели судятся с PocketBook из-за пиратских книг</title>
      <link>/posts/2010-12-30-161/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2010 08:30:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-12-30-161/</guid>
      <description>Как сообщают пресс-службы истцов, компания «Книга по требованию» совместно с литературным агентством «ФТМ» обратились в суд с иском к компании PocketBook, обвиняя ее в грубом нарушении авторских прав. Согласно иску, в мультимедийные планшеты украинского производителя были незаконно, без согласия правообладателей, закачаны электронные тексты 79 произведений, права на которые принадлежат агентству «ФТМ» и «Книге по Требованию». В свое время представители PocketBook отказались вести переговоры, дабы уладить дело миром.
 via pro-books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Какой интересный бизнес у ЛитРес</title>
      <link>/posts/2010-12-21-a/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 14:24:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-12-21-a/</guid>
      <description>via litres.ru
Вот тут вы можете купить pdf книги Алексея Корнилова «Замечания о Сибири» (1828). Всего за 99 руб. 90 коп.
Правда, на Google Books вы можете скачать эту книгу бесплатно (http://goo.gl/hZX7x)).
Сканировались разные экземпляры. Google сканировал в библиотеке Стэнфордского университета. ЛитРес брал, видимо, из каких-то российских запасов.
Очень интересная таргет-группа: читатели, которые хотят познакомиться с антиквартными изданиями, но не знают о существовании Google Books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Центр частного права тихонько выложил проект реформы авторского права</title>
      <link>/posts/2010-12-07-38/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2010 10:06:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-12-07-38/</guid>
      <description>http://www.privlaw.ru/files/pr_t7.doc
Мои поздравления библиотекам—там, кажется, именно то, что они хотели. Есть и скромная основа для CC, но очень скоромная. Что с этим делать—пока не пойму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ЛитРес решил поощрить своих авторов</title>
      <link>/posts/2010-11-29-108/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Nov 2010 19:57:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-11-29-108/</guid>
      <description>Хороший вид promotion. Печалит только, что премия получается ЛитРесоцентричная ;) Особенно номинация &amp;ldquo;самый популярный автор Рунета&amp;rdquo;.
Из пресс-релиза:
В России учреждена новая литературная премия в области электронных книг. Учредителем премии выступила компания «ЛитРес» - агрегатор, дистрибьютор и продавец лицензионных электронных книг. Это первый опыт в истории российского рынка электронных книг присуждения наград в данной области.
Компания «ЛитРес» выступила с инициативой создания первой литературной премии в области электронных книг. Премия будет ежегодно присуждаться лучшим произведениям, по мнению читателей и пользователей «ЛитРес».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архив научных статей изданий издательства ГРАМОТА</title>
      <link>/posts/2010-11-19-27/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2010 17:36:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-11-19-27/</guid>
      <description>via gramota.net</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Роснано так-таки инвестирует в Plastic Logic</title>
      <link>/posts/2010-11-09-178/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2010 23:51:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-11-09-178/</guid>
      <description>Moscow and Mountain View, California – November 9, 2010 – Russian Corporation of Nanotechnologies and Plastic Logic Inc. today announced they have entered into an agreement to create Plastic Logic’s second volume production facility for its next-generation plastic electronic displays and establish a plastic electronics industry in Russia. Under the terms of agreement RUSNANO intends to make a significant investment in the company, which is the global leader in the emerging field of plastic electronics, as part of a large-scale investment project.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вниманию издательств НЛО, Европа, Ивана Лимбаха, Астрель, Академический проект, Евразия и Corpus!</title>
      <link>/posts/2010-10-06-221/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 22:40:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-10-06-221/</guid>
      <description>Дорогие коллеги издатели!
Считаю своим долгом известить вас о том, что сегодня вы потеряли деньги. Мои. Зайдя в магазин «Фаланстер», я присмотрел несколько книг:
 Маурицио Феррарис. Ты где? Онтология мобильного телефона. НЛО, 2010. Зигмунт Бауман. Актуальность Холокоста. Европа, 2010. Рене Жирар. Козел отпущения. Изд-во Ивана Лимбаха, 2010. Жиль Делез, Феликс Гваттари. Тысяча плато. У-Фактория, Астрель, 2010. А. Ушаков, Д. Кралечкин. Конец цензуры. Акад. проект, 2010. Жак Ле Гофф. Средневековье и деньги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ну, вот вам и Российский железный файервол</title>
      <link>/posts/2010-10-06-129/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2010 09:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-10-06-129/</guid>
      <description>Управление «К» МВД России подготовило предложения по борьбе с входящим из-за рубежа нелегальным трафиком, рассказал CNews заместитель начальника управления «К» Антон Кузнецов. Под таким трафиком милиция, в том числе, подразумевает пиратское ПО, аудио или видео, которое скачивается с серверов, расположенных в других странах.
«Хранилища нелегального русскоязычного контента уходят из России в страны с более слабым в части защиты авторских прав законодательством, - говорит Кузнецов. - Решением этой проблемы могло бы стать блокирование незаконного трафика на уровне магистральных операторов, которых не так много».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>При необходимости и исключительно в личных целях. Про поправки к ГК</title>
      <link>/posts/2010-09-24-165/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 07:53:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-24-165/</guid>
      <description>пятница, 24 сентября 2010 года, 09.59

Владимир Харитонов При необходимости и исключительно в личных целях
Госдума собралась поправить ГК и поставить всех нас вне закона
Приходилось ли вам посещать электронные библиотеки? Смотреть дома фильмы на DVD? Или смотреть их в онлайне (даже скачивать их из Сети)? Слушать музыку? Думаю, неоднократно. Приходило ли вам в голову, зачем вы всё это делаете? В чём необходимость? Наверное, никогда. Напрасно. Теперь придётся. Госдума уже правит Гражданский кодекс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всё же наши законотворцы удивительные люди</title>
      <link>/posts/2010-09-24-226/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2010 00:13:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-24-226/</guid>
      <description>«Допускается без согласия автора или иного правообладателя и без выплаты вознаграждения воспроизведение гражданином при необходимости и исключительно в личных целях правомерно обнародованного произведения». Неужто так и будет? Чушь ведь. Как «необходимость»?
Написал статью. Сегодня будет в ЧасКоре.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Министерский доклад по электронным библиотекам</title>
      <link>/posts/2010-09-23-112/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 15:02:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-112/</guid>
      <description>Отраслевой доклад «Электронная книга и электронно-библиотечные системы России». Федеральное агентство по печати и массовым коммуникациям, 2010 год
 fapmc.ru
Готовимся к ОКУПу?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Айчиталка-таки в продаже</title>
      <link>/posts/2010-09-23-9/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 15:01:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-9/</guid>
      <description>Всего за 6499 руб. включая доставку по Москве
 imobilco.ru
Правда, не за 5999, а за 6499 рублей. Если не смущает чуть меньшая контрастность, свойственная практически всем нынешним читалкам с сенсорным экраном, то это самый дешёвый вариант на рынке. Да ещё и с пластиковым (более крепким, чем стекло) экраном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Андрей Архангельский: «Бумага убивает»</title>
      <link>/posts/2010-09-23-22/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 14:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-22/</guid>
      <description>Бумажное книгоиздание – это институт рабства: мы в любом случае зависели от каких-то людей, которые по идеологическим или экономическим причинам решали за нас – что нам читать или не читать. Электронную книгу, в отличие от бумажной, нельзя уничтожить или сделать дефицитом. Электронная книга – это освобождение от деспотии печатного станка, который тоже когда-то считался средством от деспотии. Благодаря электронному формату, сегодня мы сами можем копировать и печатать нужные нам книги – и в этом смысле мы все являемся новыми Гутенбергами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POD в массы?</title>
      <link>/posts/2010-09-23-154/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 14:48:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-154/</guid>
      <description>С помощью терминала можно будет заказать, оплатить и сразу получить книгу в электронном виде. Если возникнет желание обзавестись книгой в печатном варианте, свой экземпляр можно будет получить спустя 5 дней в магазине, предъявив распечатанный чек. Печать одной страницы на специализированном оборудовании будет стоить 30 копеек, обложка – 45 копеек. Таким образом, стоимость книги объемом 200 страниц составит 105 рублей с НДС. Автор будет получать отчисление с продаж, но размер его Хата не уточнил.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Это ошибка, её нужно исправить</title>
      <link>/posts/2010-08-31-68/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 21:07:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-31-68/</guid>
      <description>Понятно, что библиотеки сейчас существуют реальные и виртуальные, электронные. Но проблемы реальных библиотек понятны: закупка книг, новых, современных, книгообмен. Что касается проблем электронных библиотек, то посмотрите, как они зачастую выглядят в университетах: каждый университет запирает свою библиотеку на ключ. То есть если я, например, не отношусь к соответствующей студенческой части или не отношусь к преподавателям этого университета, то я туда зайти не могу зачастую. Вообще-то, это плохо. Эти библиотеки, если уж так разобраться, в государственных университетах – это наше с вами национальное достояние.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Айчиталка&#34; — букрикдер imobilco за 6 тысяч рублей</title>
      <link>/posts/2010-08-31-8/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 20:15:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-31-8/</guid>
      <description>Внимание! За 5999 рублей.
Цитата из релиза:
«О, «Айчиталка» — это чудо, все будут носить ее в этом сезоне. Книга на электронных чернилах, но с чувствительным экраном. Весит всего ничего, но с mp3 проигрывателем. В ней стоит полноценный wifi модуль, который позволяет прямо с «Айчиталки» выходить в интернет и смотреть любые сайты — хотя делать это на черно-белом небольшом экране в наше время странно. Зато там будет стоять специальная программка, черный ход в магазин Аймобилко, через который можно будет будет покупать книжки и тут же читать их.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные книги на ММКВЯ-2010. Анонсы</title>
      <link>/posts/2010-08-31-60/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 15:36:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-31-60/</guid>
      <description>Пресс-конференция &amp;ldquo;Презентация первого в мире электронного учебника - PocketBook Education 01/09/2010&amp;rdquo; - 1 сентября в 15:00 - пав. 75, зал А, конференц-зал Семинар &amp;ldquo;Электронное книгоиздание в Великобритании&amp;rdquo; - 3 сентября в 11:00 - конференц-зал 7  Плюс Книгабайт: http://knigabyte.ru/2010/programme/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пират у пирата украл контрафакт</title>
      <link>/posts/2010-08-31-147/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2010 13:01:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-31-147/</guid>
      <description>Новость № 1: Облава на пиратов на Горбушке и Горбушкином дворе.
Новость № 2. Депутат Московской городской думы от ЕдРа Александр Милявский призвал штрафовать за скачивание контента и даже за заход на «запрещённые» сайты.
Вроде бы айяяй, опять зажимают. Если бы не одно «но». Семейство Милявского, если верить Коммерсанту-Ъ, Горбушкиным двором, собственно, и владеет. И тога картинка становится другой. Кто страшнее для продавца контрафактных говнодисков, чем распространители интернет-контрафакта? Никто (новость № 2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Маленькая электронная революция: детям - эл. учебники, библиотекам - оцифровку</title>
      <link>/posts/2010-08-26-111/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2010 21:59:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-26-111/</guid>
      <description>Дмитрий Медведев утвердил перечень поручений по итогам заседания Совета при Президенте Российской Федерации по развитию информационного общества в Российской Федерации от 8 июля 2010 года.
Смотрите также:  Заседание Совета по развитию информационного общества в России 8 июля 2010 года, 15:30 → Новости, Государство  Полный текст документа:
1. Правительству Российской Федерации:
а) обеспечить масштабное внедрение электронных образовательных ресурсов в учебный процесс и принять меры по методической и технической поддержке педагогов на местах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>За Volkischer Beobachter теперь Hitlerjugend</title>
      <link>/posts/2010-08-20-234/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 13:14:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-20-234/</guid>
      <description>Шевчука ждет облом.
Потому что Макаревич музыкант и предприниматель, потому что Белых политик и оппозиционер.
А Шевчук – ни политик, ни музыкант.
Он – кусок говна!
 via krispotupchik.livejournal.com
В инфо у этого юзера написано &amp;ldquo;пресс-секретарь движения Наши&amp;rdquo;.
Удивительно адекватный юзерпик.
P. S. Непонятно, как эта запись здесь оказалась. Но пусть останется — для истории. Тем более, что Архив интернета не успел закэшировать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Если за электронные книги берутся сисадмины…</title>
      <link>/posts/2010-08-18-66/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 08:25:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-18-66/</guid>
      <description>Это результат поиска &amp;ldquo;Былого и дум&amp;rdquo; на сайте bookee.ru - первая страница выдачи. А это — результаты поиска &amp;ldquo;Евгения Онегина&amp;rdquo;. Сам &amp;ldquo;Евгений Онегин&amp;rdquo; на первой странице тоже есть. Последним в выдаче на первой странице.
Стыдобище.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скандал с Павловской станцией дошёл до NAture</title>
      <link>/posts/2010-08-11-192/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2010 18:52:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-11-192/</guid>
      <description>One of the 893 blackcurrant varieties in the threatened collection.RIV, Russia
The future of the world&amp;rsquo;s largest repository of rare berries and fruit has been thrown into doubt by a court decision today. Russia&amp;rsquo;s Supreme Arbitration Court in Moscow has ruled against an appeal to preserve Pavlovsk Experimental Station, a federally run gene bank housing more than 5,000 varieties of crop that are hard to breed from seeds and so cannot be stored frozen as in typical seed banks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деятельность регионального управления РАО по Свердловской области признана незаконной</title>
      <link>/posts/2010-08-02-51/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 17:51:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-02-51/</guid>
      <description>Деятельность регионального управления РАО признана незаконной Прокуратура Свердловской области признала незаконной деятельность Регионального управления Российского авторского общества, сообщает АПИ.
В конце апреля этого года по результатам рассмотрения обращения Общероссийской общественной организации &amp;ldquo;Российское авторское общество&amp;rdquo; прокурором Каменска-Уральского было возбуждено дело об административном правонарушении по ч. 1 ст. 7.12 КоАП РФ (нарушение авторских и смежных прав). Мировой судья, рассматривавший дело об административном правонарушении, признал виновным ООО &amp;ldquo;КиноFOX&amp;rdquo; в совершении правонарушения, предусмотренного ч.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пропустил важное: Киндл теперь поддерживает русский язык!</title>
      <link>/posts/2010-07-29-171/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 09:20:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-07-29-171/</guid>
      <description>Kindle can now display Cyrillic (such as Russian)
 via amazon.com
Вот это новость! Никаких хаков не надо. Когда же появятся русские книги в Amazon?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ъ-Новости - СКП предлагает химическую кастрацию педофилов</title>
      <link>/posts/2010-07-22-126/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2010 20:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-07-22-126/</guid>
      <description>Глава СКП привел в пример Польшу, где недавно вступил в силу закон, по которому насильников и педофилов могут подвергать химической кастрации
 via kommersant.ru
Почему чиновники в России учатся у Запада только дурному?
P. S. Почему эта запись здесь? Уже не помню. Ну, пусть будет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рязанская область намерена производить электронную бумагу | The-eBook</title>
      <link>/posts/2010-07-18-181/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jul 2010 11:08:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-07-18-181/</guid>
      <description>Рязанская область борется за размещение предприятия по производству «электронной бумаги». Об этом сообщил губернатор Олег Ковалев во вторник, 13 июля, на встрече с главными редакторами региональных печатных и интернет-СМИ. «Пока у нас есть один очень сильный конкурент – это Питер», – отметил губернатор.
Олег Ковалев рассказал, что Рязанская область совместно с корпорацией «Роснано» планирует создать венчурный фонд, который займется финансированием высокотехнологичных проектов. «Мы хотим двинуть те естественные преимущества, которые есть в Рязанской области», – отметил губернатор, пояснив, что речь идет прежде всего о рязанских ученых, специалистах в области телерадиоэлектроники и предприятиях, работающих в этой отрасли.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Андрей Васильев покинет ИД «Коммерсант», чтобы заняться библиотеками — Газета «Маркер»</title>
      <link>/posts/2010-06-25-23/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2010 19:50:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-06-25-23/</guid>
      <description>Один из таких проектов — компания «Книгофонд», которая занимается созданием электронных библиотек на базе университетских фондов. Васильев сообщил, что является в «Книгофонде» младшим партнером и будет развивать этот бизнес вместе с холдингом «Проф-Медиа».
 via marker.ru
Можно ли надеяться, что «Книгафонд» с Васильевым не будет таким УГ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алексей Кузьмин: «Если процесс невозможно изменить, его нужно возглавить» | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2010-06-02-12/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2010 22:06:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-06-02-12/</guid>
      <description>В последнее время перечитываю Пикуля. Это, конечно, беллетристика, но мне очень нравятся его исторические миниатюры. Это действительно шедевр русской литературы в моём понимании этого слова. Автор-романист и автор-рассказчик в одном лице – это очень сложно, это редкое сочетание. Из наших современных авторов такой – Сергей Лукьяненко. У него и рассказы, и романы отличные. Хотя Лукьяненко и ругают, я могу сказать, что ругают, потому что очень сильно уважают.
 via pro-books.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оу, кто рекламирует iPad</title>
      <link>/posts/2010-04-22-140/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2010 16:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-04-22-140/</guid>
      <description>via ntv.ru
А чтение и правда надо поддерживать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Только не библиотеки! Только не библиотеки!</title>
      <link>/posts/2010-04-18-215/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 15:49:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-04-18-215/</guid>
      <description>Участники встречи были единодушны в вопросе соблюдения существующих норм законодательства об авторском праве в части электронных изданий. Они высказались против идеи оцифровки и предоставления библиотеками доступа к электронному контенту без согласия правообладателей.
 via bookind.ru
Библиотеки — как враг бизнеса. Какой забавный поворот истории.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коалиция против электронных библиотек</title>
      <link>/posts/2010-04-18-97/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 15:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-04-18-97/</guid>
      <description>Алексей Кузьмин, совладелец электронной библиотеки «ЛитРес»
Необходимо создать центр регистрации электронных книг. Ведь все, что попадает в Интернет, быстро рассасывается по пиратским сайтам. Что, естественно, нарушает права авторов, многие из которых рассчитывают реализовывать книги именно через Сеть.
 via pro-books.ru
Особенно слышать такие слова от организатора сайта litportal.ru, на котором без всяких договоров с правообладателями выложены книги. Вместе с рекламой, естественно. Будет ли такой &amp;ldquo;центр регистрации электронных книг&amp;rdquo; отслеживать litportal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>У самой книги нет проблем, они есть у книжной индустрии</title>
      <link>/posts/2010-04-16-216/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2010 19:58:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-04-16-216/</guid>
      <description>Читать дальше материалы семинара в Liberty.ru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Российский рынок электронных «читалок»: итоги 2009 г. | SmartMarketing.ru</title>
      <link>/posts/2010-03-23-179/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 15:05:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-23-179/</guid>
      <description>Российский рынок электронных «читалок»: итоги 2009 г. Аналитическая группа SmartMarketing публикует основные результаты исследования российского рынка устройств чтения электронных книг (e-book readers, EBR) за 2009 г.
По итогам периода общий объем продаж устройств чтения электронных книг на российском рынке, согласно оценкам SmartMarketing составил 189000 штук (с учетом устройств всех типов и категорий, включая читалки с экранами на базе «электронных чернил», e-Ink, и ЖК-технологии)1, 2.
«В данном сегменте отмечена чрезвычайно высокая динамика роста, от квартала к кварталу объемы продаж увеличивались в полтора–два раза.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Измерения в экономике авторского права. Стенограмма круглого стола в ЦЭМИ РАН 16 марта 2010 года</title>
      <link>/posts/2010-03-21-84/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2010 21:31:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-21-84/</guid>
      <description>Одно я называю условно «письмо библиотекарей», где на первом месте стоит Иван Засурский, на втором Вислый – это директор РГБ, и далее еще несколько товарищей, которые направили в Думу письмо с предложением рассмотреть возможность изменений в законодательстве по ряду пунктов, причем достаточно, на мой взгляд, разумные предложения. Может быть, они где-то что-то перегибают, но, в принципе, всё это имеет под собой основания.
 via labrate.ru
Это академик Макаров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Петиция в Госдуму и реакция «интеллектуальной элиты» / Копирайт / Хабрахабр</title>
      <link>/posts/2010-03-04-146/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 23:30:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-04-146/</guid>
      <description>Вполне нормальные и разумные требования, не правда ли? Многие из них реализованы в разных странах мира, например свобода панорамы или свободные лицензии. Однако очень скоро последовала реакция нашей «творческой элиты».
Описывается она тут. Журналист, писавший её проявил просто чудеса неангажированности.
 via habrahabr.ru
Подробный разбор полётов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Крупная артиллерия против &#34;Открытого письма&#34; Ассоциации интернет-издателей</title>
      <link>/posts/2010-03-04-105/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 00:20:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-04-105/</guid>
      <description>Группа руководителей крупнейших творческих союзов и глав медиакомпаний вчера направила обращение президенту Дмитрию Медведеву с протестом против попыток &amp;ldquo;принудительной передачи в общественное достояние всех&amp;hellip; авторских произведений, созданных в СССР и России при господдержке&amp;rdquo;. Авторы письма (среди них кинорежиссер Никита Михалков и гендиректор &amp;ldquo;Первого канала&amp;rdquo; Константин Эрнст) возмущены обращением в Госдуму группы лиц, которые выступают за аннуляцию авторских прав на все советские книги и кинофильмы, а также наделение библиотек возможностью оцифровывать и размещать в интернете книги без согласия правообладателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда РАО уже нарвётся? Ирреальный идиотизм</title>
      <link>/posts/2010-03-04-99/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2010 00:04:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-04-99/</guid>
      <description>Соглашение с Российским авторским обществом станет обязательным условием вещания зарубежных телеканалов в России, утверждают в РАО. Организация требует 5% от дохода у телевещателей и собирается направить обращение в Генпрокуратуру. Инициатива РАО вызывает недоумение как у телеканалов, так и у кабельных операторов — снятые за рубежом программы не имеют отношения к российским авторам. Срок легального запуска каналов в России может быть сдвинут.
 via infox.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные книги: скоро все изменится — OpenSpace.ru</title>
      <link>/posts/2010-02-18-1/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2010 21:34:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-02-18-1/</guid>
      <description>Пару слов о личном. В прошлом году я совершил в своей жизни научно-техническую революцию: перешел на букридер. Трудно было первые три часа: смена страниц в букридере происходит через черное поле, к этому надо привыкнуть. Зато в остальном — одни плюсы: в сто грамм веса помещается примерно этаж Публичной библиотеки, синхронизация проста, можно менять размер шрифтов, к тому же без подзарядки мой украинско-тайваньский Pocketbook 301 работает больше месяца. Он был выбран по совету специалиста за неприхотливость и форматную всеядность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На русской странице Apple iPad нет iBooks ;(</title>
      <link>/posts/2010-02-03-2/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2010 22:38:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-02-03-2/</guid>
      <description>via apple.com
Ну что за блин</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое письмо в Государственную Думу | WEBPUBLISHERS•RU</title>
      <link>/posts/2010-01-12-1/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2010 21:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-01-12-1/</guid>
      <description>Считаем необходимым обратить Ваше внимание на непреодолимые сложности, связанные со спецификой российского законодательства в области авторских прав, которые способны поставить крест на попытках модернизации и существенно ограничить потенциал развития общества в условиях перехода к информационной экономике.
В частности, на опыте многих членов нашей ассоциации, других организаций и физических лиц, которые присоединяются к нашей просьбе изменить ситуацию, мы убедились, что существующее законодательство создаёт помехи всем: от Министерства культуры и Администрации Президента России до библиотек и новых медиа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Январские тезисы Данилкина. Местами дурные, но отличные</title>
      <link>/posts/2010-01-11-1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 23:33:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-01-11-1/</guid>
      <description>Ридеры, напоминаем: устройства для чтения книг специальные. Смысл их в том, что читать с них — не то же самое, что с компьютера: глаза не устают, другая технология.
Курьез с ридерами состоит вот в чем — ридеры не убивают обычные книги.
Есть статистика: покупатели ридеров не только не отказываются от обычных книг, но начинают покупать больше
Т е больше ридеров — больше читателей, больше интереса к книгам
Сейчас ридеры резко дешевеют, и особенно выигрывают те компании-книготорговцы, которые сами же их и выпускают.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошее интервью с Борисом Куприяновым о книгах, POD, электронных книгах и многом другом</title>
      <link>/posts/2009-12-28-169/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 12:06:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-28-169/</guid>
      <description>книга доказала свою универсальность в качестве источника информации. Сам формат бумажной книги как носителя информации очень удобен.
 via liberty.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PT Sans - Паратайп сделал бесплатный шрифт. Скоро будет и для сети. Рекомендую</title>
      <link>/posts/2009-12-28-126/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 10:37:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-28-126/</guid>
      <description>Компания ПараТайп объявляет о выходе в свет шрифта ПТ Санс—первой общенациональной бесплатной шрифтовой гарнитуры.
Гарнитура ПТ Санс является частью проекта по созданию комплекта бесплатных общедоступных российских шрифтов с открытой пользовательской лицензией, призванных обеспечить потребности многонациональной страны в шрифте, который позволит не только обслуживать официальную и деловую переписку, но и служить средством развития национальных письменностей и межкультурного обмена. Проект является частью программы, посвящённой 300-летию реформы русского алфавита, проведённой Петром I с 1708 по 1710 год, и осуществляется при финансовой поддержке Федерального агентства по печати и массовым коммуникациям Российской Федерации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>НП &#34;ИнфоРост&#34; - новый игрок на рынке оцифровки</title>
      <link>/posts/2009-12-25-a/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2009 23:43:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-25-a/</guid>
      <description>Некоммерческое Партнерство «ИнфоРост» занимается распространением и популяризацией инновационных Интернет технологий среди организаций культуры, науки и образования путем их обеспечения современными средствами по размещению цифровых коллекций и каталогов в свободный онлайн доступ для широкой аудитории Интернет пользователей.
 via inforost.org</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медведев перешёл на букридер, а вы? ;)</title>
      <link>/posts/2009-12-24-94/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 13:35:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-24-94/</guid>
      <description>У меня сейчас в числе читаемых книг лежит Ключевский, его &amp;gt;. Как ни странно, я до этого не смотрел этот труд, и он мне очень нравится. Я сейчас достаточно медленно и вдумчиво его просматриваю, причём в электронной версии. Я впервые стал читать электронную книгу, раньше мне казалось, это всё-таки не очень приятно, но ничего, привык, нормально.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В 2010 году появится новая платформа для электронных книг | Руформатор</title>
      <link>/posts/2009-12-11-161/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2009 15:41:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-11-161/</guid>
      <description>В начале 2010 года состоится релиз новой платформы для электронных книг под названием Blio, которая будет распространяться в сотрудничестве с компанией Baker &amp;amp; Taylor, крупнейшим дистрибьютором книг в мире.
Платформа Blio разработана известным футуристом и изобретателем Рэем Курцвейлом (Ray Kurzweil) и будет запущена 7 января на выставке Consumer Electronics Show в Лас-Вегасе.
Эта программная платформа сможет работать на любом устройстве с операционной системой, включая и компьютеры, а также устройства iPhone, сообщает independent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Минкульт обещает сделать библиотеки цифровыми</title>
      <link>/posts/2009-12-08-22/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 08:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-08-22/</guid>
      <description>Авдеев также заявил, что видит решение проблемы стремительно ветшающего библиотечного фонда в срочном проведении оцифровки книг и переводу их в электронный вид.
По его словам, в России планируется развивать такое направление, как внедрение в библиотеках так называемых &amp;ldquo;ридеров&amp;rdquo; - электронных книг. Такие ридеры, пояснил министр, содержат до 2 тыс. произведений, и их можно читать практически как книгу, перелистывая электронные страницы.
Авдеев отметил, что экономически ридеры выгоднее, чем книга притом, что книга стоит 200 рублей, а ридер - около 1,5 тыс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iRiver Story</title>
      <link>/posts/2009-11-11-74/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2009 13:17:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-11-11-74/</guid>
      <description>iRiver Story. Уже в России Говорят, в розницу будет 12 тысяч. Дорого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ого</title>
      <link>/posts/2009-10-18-83/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Oct 2009 18:37:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-18-83/</guid>
      <description>Amazon ведет переговоры с МТС… | The-eBook
 Оператор сотовой связи МТС ведет переговоры с Amazon о предоставлении эксклюзивного права продажи Kindle в России.
МТС предлагает не только обслуживание Kindle как средство связи, но и продажи. Если это произойдет, МТС станет первым крупным продавцом устройств для чтения, но цена на устройство возможно вырастит на 47% от цены Kindle International, или Amazon сделает свое брачное предложение таким образом, чтобы конечная цена не была выше тех же 20 долларов за доставку, тем паче МТС заработает на доступе в свою сотовую сеть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Русский глянец в Zinio</title>
      <link>/posts/2009-10-14-93/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 14:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-14-93/</guid>
      <description>среда, 14 октября 2009 года, 16.47
Валентин Мальцев, Анастасия Алексеева Дополненная реальность
Журналы вышли в электронный тираж
Крупнейшие в России издательские дома — Independent Media, а за ним и Hachette Filipacchi Shkulev — приняли, возможно, самое судьбоносное решение и начали сотрудничество с крупнейшим распространителем цифровых журналов компанией Zinio. Журналы будут оцифровываться и распространяться в интернете — за плату. Возможно, в будущем эта бизнес-модель вытеснит как традиционную бумажную, так и бесплатный онлайн-контент.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ну, вот, это и случилось</title>
      <link>/posts/2009-09-23-56/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2009 07:54:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-09-23-56/</guid>
      <description>В Евросети у м. Алексеевская продается букридер. Правда, Orsio за 13400 (онлайн дешевле, а в Ебурге, например, даже дороже), а не PocketBook 360 за 9900. Но всё равно. Скорее всего, продажи будут не ахти, и товар снимут. Но потом букридеры появятся опять - уже дешевле 10 тыс. В общем, &amp;ldquo;февральская&amp;rdquo; революция.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заметки с Книгабайта</title>
      <link>/posts/2009-09-03-85/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2009 21:02:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-09-03-85/</guid>
      <description>четверг, 3 сентября 2009 года, 17.24
Владимир Харитонов А кому книги по байтам?
Электронный вирус в сердце ММКВЯ
Внутри 22-й Московской международной книжной выставки-ярмарки, начавшей свою работу 2 сентября 2009 года на ВВЦ, проходит внутренняя выставка — «Книгабайт», посвящённая электронному книгоизданию. И хотя место экспозиция занимает скромное, да и участников у неё тоже немного, но по их бодрым, в отличие от большинства издателей, лицам понятно — у них всё хорошо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В Россию придёт &#34;корейский Kindle&#34;?</title>
      <link>/posts/2009-09-01-75/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2009 09:25:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-09-01-75/</guid>
      <description>iRiver&amp;rsquo;s new e-book reader &amp;lsquo;Story&amp;rsquo; - MobileRead Forums
   С 16 сентября в Южной Корее можно будет заказать букридер Story от старого доброго производителя mp3-плейеров iRiver: 6-дюймовый экран, QWERTY-клавиатура (!), поддержка pdf, epub, txt, ppt, doc, xls без конвертации (!), просмотр комиксов, память, расширяемая до 32 Гб, батарея на 9 тыс &amp;ldquo;перелистываний&amp;rdquo;. Цена около $300. О беспроводных интерфейсах информации пока нет, но клавиатура ведь для чего-то нужна? Интересно, однако, даже не это, а то, что производитель «also talking with retailers in Russia».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что-то, видимо, я не понял</title>
      <link>/posts/2009-08-30-91/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Aug 2009 19:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-08-30-91/</guid>
      <description>lit.rus.ec</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не TOC, но сходить стоит</title>
      <link>/posts/2009-08-28-86/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2009 14:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-08-28-86/</guid>
      <description>КНИГАБАЙТ . О проекте
 Приглашаем вас к участию в осенней выставке-конференции электронного книгоиздания КНИГАБАЙТ, которая пройдет в пространстве 22 Московской международной книжной выставки-ярмарки на ВВЦ в новом павильоне № 75 со 2 по 7 сентября 2009 года.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее книжной индустрии (обзор-прогноз)</title>
      <link>/posts/2009-07-28-95/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 10:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-07-28-95/</guid>
      <description>Будущее книжной индустрии | Блог Михаила Иванова
 И только традиционные издатели потеряют свое былое влияние и большие деньги. Произойдет редистрибуция ценности на этом рынке. От издательств и традиционных книжных магазинов ценность перейдет к создателям платформы, читателям и авторам.
Вероятно, в России этот переход займет больше времени, но он неизбежен.
 Автор - руководитель издательства «Манн, Иванов и Фербер».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дожили: новости слияний в сфере электронных книг в России</title>
      <link>/posts/2009-06-22-42/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2009 22:25:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-06-22-42/</guid>
      <description>Книжный бизнес - ЭКСМО по-тихому купило &amp;ldquo;Литрес&amp;rdquo;
 Издательство ЭКСМО купило крупнейший в Рунете магазин электронных книг Litres.ru, ранее принадлежавший руководителю проекта &amp;ldquo;Имхонет&amp;rdquo; Александру Долгину.
 Не знал, что Литрес принадлежал Долгину.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый российский блог про электронные книги</title>
      <link>/posts/2009-03-16-103/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2009 20:37:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-03-16-103/</guid>
      <description>Книга 2.0 - новости из мира электронных книг
Успехов!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прекрасное</title>
      <link>/posts/2009-03-13-122/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 11:39:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-03-13-122/</guid>
      <description>Электронные книги : RICN.RU: Желтые Новости Рунета
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Букридеры ORSiO будут понимать epub</title>
      <link>/posts/2009-02-16-34/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Feb 2009 22:05:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-02-16-34/</guid>
      <description>В электронной переписке представитель компании ORSiO сообщил, что программисты компании планирует расширить ряд форматов, которые понимает производимый компанией букридер, за счет epub. Начинание можно только приветствовать — формат быстро наьирает популярность. Последняя версия ORSiO исполльзует тот же экран, что и Sony Reader, так что у ORSiO есть все шансы стать его достойным конкурентом — тем более, что все форматы этот букридер понимает без дополнительной конвертации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интересно, что будет в декабре</title>
      <link>/posts/2008-12-17-16/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Dec 2008 15:25:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-12-17-16/</guid>
      <description>Книжный бизнес - Книги «провалились» в ноябре
 По данным Росстата, в ноябре текущего года производство книг и брошюр (в листах-оттисках) упало на 20,2% по сравнению с ноябрем 2007 года. Падение к уровню октября составило 13,3%. При этом за 11 месяцев рост производства книжной продукции составил 4,1% по сравнению с аналогичным периодом прошлого года.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последние новости об электронном книгоиздании в России</title>
      <link>/posts/2008-09-12-38/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 15:17:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-09-12-38/</guid>
      <description>Роман на экране
Электронные книги теснят бумажные: читатели скачивают новинки из интернета, издательства планируют открывать специализированные магазины, а компании сотовой связи включают литературу в wap-контент
Несколько мероприятий проходящей в Москве Международной книжной ярмарки по­священы электронным книгам. Далее
Эта статья в блогах
[?]
milkost, ekniga</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Письмо издателей президенту</title>
      <link>/posts/2008-09-10-36/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 07:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-09-10-36/</guid>
      <description>za_lib_ru: &amp;ldquo;Донос на гетмана злодея Царю Петру от Кочубея&amp;rdquo; ©&amp;quot;&amp;hellip;превращение электронных библиотек по сути в пиратские файлообменные сети&amp;quot;. Дичь какая. Текст явно писали заранее запаниковавшие издатели, обдурившие голову писателям и палец о палец не ударившие, чтобы наладить поиск по изданным ими книжкам и организовать нормальную электронную книготорговлю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Взять e-book в отпуск</title>
      <link>/posts/2008-07-25-56/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2008 18:54:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-25-56/</guid>
      <description>Ъ - Отпуск в нескольких томах
 У длинных книг при всех их специфически &amp;ldquo;отпускных&amp;rdquo; достоинствах имеется серьезный недостаток. Взяв с собой (или закачав в e-book) один-два таких тома, чувствуешь себя в безопасности. И вдруг происходит вот что — к середине текст перестает тебе нравиться и до конца отпуска ты остаешься без чтения. С этим существует такой метод борьбы — надо брать книги тех или о тех, в ком мы уверены, что не разочаруемся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как быстро растут книгохранилища</title>
      <link>/posts/2008-07-20-a/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 16:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-20-a/</guid>
      <description>Пора подвести итоги небольшого полевого исследования. Имеем: Google Reader с RSS-лентами трех достаточно популярных и активно наполняемых книгохранилищ (lib.rus.ec, litres.ru, infanata.org).
Посмотрим, с какой скоростью будет на ограниченном (скромными средствами rss-агрегатора, которые не может отражать точные цифры записей, более 1000) временном интервале происходит наполнение этих сайтов электронными книгами.  За период с 8–го по 19-е июля 2008 года количество книг на сайте lib.rus.ec увеличилось на 994 книги (примерно по 72 книги в день), в магазине litres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На российском рынке появился новый букридер — ORSiO</title>
      <link>/posts/2008-07-07-33/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-07-33/</guid>
      <description>На сайте The-eBook Russia опубликован подробный, содержательный и, в целом, весьма позитивный отчет о тестировании букридера с экраном из электронной бумаги ORSiO b721, продажи которого начинаются в России. Судя по отзывам экспертов, с точки зрения аппаратной начинки устройство — родной брат французского CyBook и Explay TXT.Book: вес 176 г, экран 6&amp;quot; (800 х 600 пикселей), интерфейс USB 2.0. Однако с точки зрения программной начинки может дать им фору, понимая файлы в форматах HTML, TXT, FB2, RTF, DjVu и PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление формата fictionbook и электронный Вавилон</title>
      <link>/posts/2008-07-04-28/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 20:52:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-04-28/</guid>
      <description>The-eBook Russia » Blog Archive » Формат FB2 следующего поколения
 Формат FB2 стал популярным в течении нескольких лет и не останавливается в своем развитии. В это время идет активное обсуждение формата следующего поколения - FB3.Основное отличие формата будет заключаться в использовании контейнера (package content). В качестве контейнера предлагается использовать ZIP. Внутри контейнера будут храниться все элементы отдельно, что облегчит считывание и главное редактирование всех отдельных частей. Раздельно будут храниться: файл с данными (книгой), закладками, обложкой, иллюстрациями и т.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lBook в розничной продаже</title>
      <link>/posts/2008-07-04-23/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 19:31:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-04-23/</guid>
      <description>The-eBook Russia » Blog Archive » В “Союзе” есть еще пока, устройства лучше чем всегда!
 LBook&amp;hellip; ждет своего покупателя в сети магазинов СОЮЗ.
 9990 р. Еще дорого, но все равно — отличная новость. Еще немного — и в «Евросети».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Российские издатели против обязательного электронного экземпляра</title>
      <link>/posts/2008-07-03-44/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 18:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-03-44/</guid>
      <description>Ъ - Госдума цифруется на случай буквоедства
 Сегодня Госдума в первом чтении должна рассмотреть поправки к закону &amp;ldquo;О библиотечном деле&amp;rdquo;, легализующие деятельность электронных библиотек. В целях &amp;ldquo;сохранности фондов&amp;rdquo; национальные библиотеки предлагается наделить правом оцифровывания книг, видеофильмов и других произведений, что позволит им создавать электронные копии документов без согласия авторов и без выплаты им вознаграждения &amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt;
&amp;ldquo;Издатели захотят зафиксировать защиту своего авторского права, и читатели будут оплачивать вот этот бесплатный доступ&amp;rdquo;,— прогнозирует гендиректор &amp;ldquo;Олма Медиа Групп&amp;rdquo; Дмитрий Иванов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Иванов из «Иванов, Манн и Фербер» об электронных книгах</title>
      <link>/posts/2008-06-30-19/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2008 07:46:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-06-30-19/</guid>
      <description>Ъ - Михаил Иванов: «У отечественного рынка деловой литературы нет серьезного потенциала роста»
 Пока у нас электронных книг продается не так много, но посмотрите, что происходит на Западе. Там это очень серьезный тренд, связанный с выходом на рынок Kindle от Amazone. Это, мне кажется, может полностью изменить индустрию. Этот небольшой ридер позволяет вам собрать практически библиотеку в кармане. Связавшись с магазином, вы можете мгновенно получить необходимую вам книгу или вообще любой документ, просто скачав его оттуда.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PWC о книгах и электронных книгах в России</title>
      <link>/posts/2008-06-23-41/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2008 08:20:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-06-23-41/</guid>
      <description>Российский рынок развлечений становится одним из самых крупных в мире - Интерфакс
 Российский рынок развлечений и СМИ становится одним из самых крупных в мире с объемом почти в $30 млрд в год. Это показало исследование PricewaterhouseCoopers «Всемирная индустрия развлечений и СМИ: прогноз на 2008–2012 годы» (Global Entertainment and Media Outlook: 2008–2012)&amp;lt;…&amp;gt; Согласно исследованию, российский рынок книжной продукции (не включая профессиональную литературу) в 2007 году в России составил около $2 млрд.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Две новости</title>
      <link>/posts/2008-05-21-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 15:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-05-21-3/</guid>
      <description>ЛитРес :: Новости сайта
 Впервые в России электронная версия книги выходит раньше печатного издания! Издательство «Эксмо» начала продажи электронных книг на LitRes.ru, лидер российского книжного рынка, выпускает книгу Алекса Лесли «Новая ЖЖизнь без трусов»в электронной версии значительно раньше выхода книги из печати. Этот шаг призван удовлетворить горячий читательский интерес к творчеству широко известного в рунете автора бестселлера «ЖЖизнь без трусов: жесть как она есть» Алекса Лесли. Издательство «Эксмо», используя свой обширный инновационный потенциал, будет и впредь активно проявлять заботу о своих читателях.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
