<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bookmate on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/bookmate/</link>
    <description>Recent content in Bookmate on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 23:12:31 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/bookmate/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Расширение пространства борьбы</title>
      <link>/posts/2020-01-11-1/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 23:12:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-01-11-1/</guid>
      <description>Новость, о которой все уже знают — у «ЛитРес» кончился эксклюзив на дистрибуцию цифровых книг «ЭКСМО/АСТ», и издательство лицензировало часть ассортимента «Букмейту», дабы увеличить его доходность. Вот в «Коммерсанте-Ъ» довольно подробный и адекватный разбор. Даже с симпатичным графиком роста продаж электронных книг.
А вот здесь вроде бы написано то же самое, но ещё с забавным расследованием офшорных компаний Новикова и предположением, что Букмейт нужен издателю не для зарабатывания денег, а для их отмывания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновленный сайт про EPUB</title>
      <link>/posts/2017-03-23-a/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 13:35:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-03-23-a/</guid>
      <description>Наконец обновился сайт https://whyepub.ru — про EPUB. Там ничего особенно нового в сравнении с «Руководством», но всё равно красиво.
P. S. При поддержке Bookmate, ясное дело.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Толкотня на рынке подписочных сервисов</title>
      <link>/posts/2014-07-02-a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 12:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-07-02-a/</guid>
      <description>К текущему списку книжных сервисов с подпиской (и/или скидками) — в порядке появления
 Bookmate 24Symbols Skoobe Entitle Librify Oyster Scribd Mofibo  — скоро, возможно, добавится и ещё один, Blloon, от немецкого агрегатора txtr, известного в своё время тем, что они обещали, но так и не вывели на рынок сверхдешёвую читалку beagle. Теперь txtr обещает, что на Blloon будет 1 миллион книг (откуда бы?), пользователи смогут 3 книг в месяц читать бесплатно (непонятно, что это за книги, может, public domain?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Россия — 3-й в мире рынок ebook (Publishing Perspectives)</title>
      <link>/posts/2014-01-09-b/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 09:03:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-01-09-b/</guid>
      <description>На Publishing Perspectives сегодня день России — аж две статьи зараз. Во-первых, о том, что Россия, оказывается, третий по величине в мире рынок электронных книг — после США и Китая. Когда успели обогнать Великобританию, непонятно. Но можно погордиться. Во-вторых, опять о «пиратстве-пиратстве-пиратстве»… Но и о том, что стратегия Bookmate — возможное решение проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Написал про FutureBook 2011: «Издатель — это тот, кто между автором и читателем» | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-12-28-1/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 09:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-28-1/</guid>
      <description>via pro-books.ru
Написал в Bookmate Publisher Review о конференции FutureBook 2011, которую организовал английский The Bookseller в начале декабря.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гид по электронному книгоизданию Bookmate Publisher Review</title>
      <link>/posts/2011-12-27-1/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 11:06:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-27-1/</guid>
      <description>Выпущен пилотный выпуск нового электронного журнала «Bookmate Publisher Review» — гида по электронному книгоизданию для современного издателя. В России появился новый профессиональный электронный журнал, посвященный е-книгам и электронному книгоизданию «Bookmate Publisher Review».
На страницах «Bookmate Publisher Review» можно найти актуальные новости электронной книжной индустрии, обзоры исследований и прогнозы развития рынка, полезные советы по созданию электронных книг, обзоры программ и сервисов, рецензии профессиональных изданий, анонсы и обзоры профильных конференций, интервью с издателями, которые будут готовы поделиться своим опытом производства и маркетинга электронных книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Взгляд редактора Random House на цифровое книгоиздание « Блог Bookmate</title>
      <link>/posts/2011-12-09-1/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Dec 2011 10:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-09-1/</guid>
      <description>Дэн Франклин, редактор цифрового направления Random House Group UK, рассказал о проблемах цифровой литературы, поделился идеями и показал успешные примеры зарубежных разработок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embedded books. Bookmate становится платформой</title>
      <link>/posts/2011-06-16-b/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 11:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-16-b/</guid>
      <description>Голосование 
Юрий Арабов 
Орлеан В новом романе Юрия Арабова действие разворачивается в маленьком городке в Кулундинской степи. Его даже нет на карте, но и здесь неторопливо живут люди, ходят в парикма­херскую, иногда попадают в больницу&amp;hellip;&amp;hellip;
Подробнее »

 Нажал на кнопку — и читай, где тебе удобнее.
Правда, кроме букридеров. Но тут отдельная сложная история.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пока издатели спят, писатели смотрят в будущее: Акунин на Bookmate</title>
      <link>/posts/2011-06-07-e/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-07-e/</guid>
      <description>via bookmate.com
А ещё и книги самого Григория Чхартишвили. Собственно, тут.
В общем, это звонок издателям: чем дольше они будут думать про электронные книги и ничего не делать, тем меньше у них шансов в будущем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmate для Android: сервис стал ещё кроссплатформнее</title>
      <link>/posts/2011-05-31-b/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-31-b/</guid>
      <description>via market.android.com
Bookmate расширил свою экосистему за счёт программы для смартфонов под Android.
Кстати, если верить последней статистике Nielsen, Android — это 37% рынка смартфонов США. Вместе с iOS — две трети рынка (от пятой до четвертой части всё ещё держит BlackBerry).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Издатели до сих пор не знают, как выглядит их читатель». Интервью с Bookmate на Pro-Books</title>
      <link>/posts/2011-05-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 08:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-24-a/</guid>
      <description>Компания Bookmate — относительно новый игрок на рынке электронных книг, предлагающий принципиально отличную от существующих в России модель распространения е-книг. Совсем недавно компания запустила сервис для российских издателей и авторов, позволяющий им самостоятельно распространять е-книги посредством платформы Bookmate. О технологиях компании и особенностях российского рынка электронных книг Pro-Books.ru пообщался с директором по развитию компании Евгенией Майорской.
 via pro-books.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Издатели! Эй, издатели!</title>
      <link>/posts/2011-05-17-f/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 12:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-17-f/</guid>
      <description>via blog.bookmate.ru
Bookmate открыл сервис Publisher: зарегистрировался, книжки выложил, получаешь деньги. Пока только для юридических лиц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вышел Bookmate для iPad</title>
      <link>/posts/2011-05-12-d/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2011 08:13:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-12-d/</guid>
      <description>Ссылка для загрузки.
Российская платформа для абонентской модели дистрибуции электронных книг постепенно разрастается. Что правильно — чем больше устройств, тем больше читателей. Жаль, нельзя посадить эту историю на букридеры: для переходного периода, мне кажется, было бы самое то.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Why EPUB? Потому.</title>
      <link>/posts/2011-04-14-b/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2011 07:09:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-14-b/</guid>
      <description>via whyepub.ru
Полезный маленький сайт с практической информацией о том, как читать и, главное, как сделать EPUB — и для авторов, и для издателей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NB! Сегодня в Точке у Плющева - bookmate.ru. Слушайте</title>
      <link>/posts/2010-11-07-119/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2010 14:33:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-11-07-119/</guid>
      <description>Придет Алексей Остроухов из Bookmate.Ru
по телефону свяжемся с Максимом Мошковым, Lib.Ru
 via plushev.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интервью с создателями Bookmate на Look At Me</title>
      <link>/posts/2010-09-23-78/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 14:59:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-78/</guid>
      <description>lookatme.ru
Ещё один внятный материал про bookmate. Завоёвывают медиапространство ))</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошее интервью с bookmate</title>
      <link>/posts/2010-09-23-232/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 14:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-23-232/</guid>
      <description>[macpages]
P. S. Archive</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmate: новая российская читалка для iPhone, iPod touch и iPad</title>
      <link>/posts/2010-08-18-33/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2010 10:34:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-08-18-33/</guid>
      <description>via itunes.apple.com
Главное - интеграция с онлайновым книжным клубом bookmate.ru. Тестировал — вполне работоспособно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmate.ru - сервис для онлайнового чтения электронных книг</title>
      <link>/posts/2009-12-14-28/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 08:19:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-14-28/</guid>
      <description>via bookmate.ru
Очень приятный и довольно удобный сервис для чтения книг онлайн. Есть поддержка lib.ru, формата fb2. Создатели обещают — и это весьма разумно - поддержку epub и мобильную версию для iPhone. Пользователи могут закачивать свои книги, искать книги онлайн, в том числе в магазинах. Есть и рекомендательная социальная сеть.
Функционально — тот же Bookworm. Только симпатичнее. Очень правильное направление для расширения инфраструктуры электронных книг.
Создатели — молодцы. Успехов им!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
