<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kindle on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/kindle/</link>
    <description>Recent content in Kindle on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2017 08:56:39 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/kindle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>С наступающим праздником</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-11-14-a/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 08:56:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-11-14-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Да, чтобы не забыть: в ближайшее воскресенье 10 лет Kindle. И хотя Kindle, конечно, далеко не весь рынок даже в США. Но с его появлением в книжной индустрии начались перемены, заметные массам читателей. С наступающим юбилеем, коллеги 😉 The Guardian уже отметилась с подведением итогов: &lt;a href=&#34;https://www.theguardian.com/books/2017/nov/13/amazons-kindle-turns-10-have-ebooks-clicked-with-you-yet&#34;&gt;https://www.theguardian.com/books/2017/nov/13/amazons-kindle-turns-10-have-ebooks-clicked-with-you-yet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle Lite и цифровой разрыв</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-11-03-a/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2017 13:41:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-11-03-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Цифровым разрывом когда-то (ну, может, и до сих пор) называли неравенство, возникающее вокруг доступа к компьютерным технологиям и интернету. С тех пор какой-никакой доступ ко всему этому появился у большей части человечества. Но разный. И сеть местами хилая, и устройства для подключения слабые. Так что цифровой разрыв сместился и расположился где-то на уровне Android 4.4. Телефонами с такой слабой операционной системой и железом в развитых странах почти никто не пользуется, а вот в Индии, например — сотни миллионов пользователей. И IT-компании, понимая, что от них ускользают миллионы рупий, приспосабливаются, выпуская приложения Lite. Есть Facebook Lite и Messenger Lite, есть специальный Skype для Индии (прям завидно индийцам, потому что обычный Скайп стал похож на сарай на колёсах).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый Kindle. Водозащищенные аудиокниги</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-10-12-a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 06:29:53 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-10-12-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amazon наконец сделал влагозащищенный Kindle. У &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/dp/B06XD5YCKX/ref=fs_ods_fs_eink_cc&#34;&gt;нового Oasis&lt;/a&gt; 7-дюймовый дисплей с разрешением 300 dpi (1680 x 1264). Больше памяти, чтобы, помимо обычных книг, можно было слушать аудиокниги: в читалке уже есть доступ к Audible и Bluetooth для подключения наушников. За $249. Для больших ценителей, вероятно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle &#43; Kindle Unlimited</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-01-29-a/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 18:39:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-01-29-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amazon наконец сообразила, что можно продавать не только Kindle и подписку на Kindle Unlimited (больше миллиона книг, по преимуществу самиздат и книги издательств-импринтов Amazon, за 9,99 долларов/месяц), но и &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Kindle-E-reader-Unlimited-6-month-membership/dp/B01MSBE07W/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;amp;linkCode=sl1&amp;amp;tag=gooderead-20&amp;amp;linkId=c530d79627151269fe3e68ec1c557303&#34;&gt;Kindle вместе с подпиской&lt;/a&gt;. Например, с полугодовой. И даже без всякой скидки: просто старый Kindle за 79,99 и 6 месяцев подписки за 59,94 = 139,93 долларов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый Kindle Oasis</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2016-04-13-a/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 13:21:57 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2016-04-13-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wired.co.uk/news/archive/2016-04/13/amazon-kindle-oasis-ereader-price-specs-features-release-date&#34;&gt;The Kindle Oasis is Amazon&amp;rsquo;s lightest, thinnest and, at £270, most expensive, ereader&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.wired.co.uk/news/archive/2016-04/13/amazon-kindle-oasis-ereader-price-specs-features-release-date&#34;&gt;Kindle Oasis: Amazon announces £270 ereader&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; В обложке — дополнительная батарейка на семь недель чтения. Встроенный акселерометр, переворачивающий экран при перекладывании из руки в руку. А перекладывать можно, потому что несимметричный и олее эргономичный. Да! И главное — две механические кнопки. Но 310 долларов… Да же за 3 мм…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Последнее амазоновское предупреждение</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2016-02-10-a/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2016 08:50:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2016-02-10-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Amazon начала рассылать письма счастья владельцам старых «киндлов» с предупреждением о том, что нужно обновить программное обеспечение, в противном случае после 22 марта 2016 их «киндлы» не смогут соединиться с амазоновскими серверами.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/gp/help/customer/display.html?nodeId=201994710&amp;amp;tag=mr060-20&#34;&gt;Amazon.com Help: Critical Software Update for Kindle E-Readers&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon выпустил бету KindlePreviewer 3</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2016-02-08-b/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 19:24:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2016-02-08-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;New Kindle Previewer 3 (Beta) with a refreshed user interface enables content creators to preview Kindle books with Enhanced Typesetting and the Bookerly font.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Интерфейс и правда другой. И при этом бисячий. Надо было прямо суметь такое сделать. Но обещают всяческие радости (не для русского языка).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лекарство для Kindle Previewer 2.94</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2015-10-16-a/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2015 12:24:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2015-10-16-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;A discussion in the Kindle Publishing forum&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/forum/kindle%20publishing/ref=cm_cd_voterdr/ref=cm_cd_et_voterdr?_encoding=UTF8&amp;amp;cdForum=Fx21HB0U7MPK8XI&amp;amp;cdPage=1&amp;amp;cdThread=Tx2FWVSFHK3PO8F&amp;amp;thanksvoting=cr-vote-Mx2YKXWT8OKP9VO#Mx2YKXWT8OKP9VO..Helpful.DiscussionBoards&#34;&gt;Amazon.com: Customer Discussions: Announcing Kindle Previewer 2.94&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Свежий Kindle Previewer не запускается в новой OS X. Лечение — только установкой x11 и старой Java 1.6, а также прописывание новых путей руками в загрузочном файле. Зато можно почувствовать себя программистом! With the latest update of Mac 10.11, Kindle Previewer 2.94 is having some problems. We recommend our users to follow the steps in the order that we are giving below:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>А вот это серьезно — 7&#34; Amazon Fire за $50</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2015-09-17-a/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:37:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2015-09-17-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(NASDAQ: AMZN)—Amazon today introduced a groundbreaking new tablet for under $50. The new Fire tablet includes a quad-core processor, 7”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.businesswire.com/news/home/20150917005634/en/Introducing-Fire%E2%80%94Setting-Standard-Tablet-50&#34;&gt;Introducing Fire—Setting an Entirely New Standard for a Tablet under $50 | Business Wire&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И даже 6 штук предлагают за $250 — охапками.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon: 10-дюймовый планшет за 230 баксов</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2015-09-17-b/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2015 13:22:44 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2015-09-17-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(NASDAQ: AMZN)—Amazon today introduced all-new Fire HD tablets, designed from the ground up for entertainment with a stunning 8” or 10.1”.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.businesswire.com/news/home/20150917005641/en/Introducing-All-New-Fire-HD-Powerful-Tablets-Designed&#34;&gt;Introducing the All-New Fire HD: Powerful Tablets Designed for Entertainment | Business Wire&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И будет работать «в 2 раза дольше, чем iPad!» Да? Правда?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронные чернила. 300 dpi за $119</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2015-06-17-a/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 13:27:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2015-06-17-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;(NASDAQ: AMZN)—Amazon today introduced the all-new Kindle Paperwhite, updating its most popular and best-selling Kindle with the highest resolut&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Source: &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;http://www.businesswire.com/news/home/20150617005738/en/Amazon-Introduces-Kindle-Paperwhite-Popular-Kindle-Better%E2%80%94Still&#34;&gt;Amazon Introduces New Kindle Paperwhite: The Most Popular Kindle, Now Even Better—Still Only $119 | Business Wire&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В пресс-релизе написано, что у нового Kindle Paperwhite те же 300 точек на дюйм, что и у Kindle Voyage. Этот момент я в своё время пропустил ;( Потому как ведь это то самое разрешение, которое всегда было порогом для типографии. То есть теперь разницы между напечатанным текстом и демонстрируемом на таком экране уже нет. Le livre est mort. Vive le livre!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon подготовил Kindle для русского языка</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-11-20-a/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 12:43:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-11-20-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;«В свежей прошивке Kindle Voyage c номером 5.5.0 русский язык присутствует в пунктах меню, также добавлена русифицированная клавиатура. Данное обновление существенно упрощает чтение русских книжек, их аннотирование и поиск по тексту. Также оно облегчает использование сервисов вроде Flibusta.net, где искать литературу без использования русского языка было крайне тяжело. Приход книжного Amazon в Россию длится уже несколько лет: компания наняла в начале 2013-го года Аркадия Витрука на пост гендира. Сейчас для русскоязычных читателей Kindle уже готова и офлайновая инфраструктура, что позволяет надеяться на близкий запуск всех сервисов Kindle для российского пользователя и появление российских книг в онлайн-магазине Amazon»,&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Исправляем Kindle Previewer в OS X Yosemite</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-10-31-a/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2014 13:22:54 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-10-31-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После установки OS X Yosemite программа для конвертации epub в mobi Kindle Previewer перестаёт нормально работать. Чтобы как-то починить, устанавливаем &lt;a href=&#34;http://support.apple.com/kb/DL1572?viewlocale=en_US&amp;amp;locale=en_US&#34;&gt;Java для OS X&lt;/a&gt;, а затем последнюю версию &lt;a href=&#34;http://xquartz.macosforge.org/landing/&#34;&gt;xQuartz&lt;/a&gt;. После этого Kindle Previewer так-таки будет генерировать и показывать файлы mobi. Но чтобы увидеть получившийся файл на диске, надо поменять расширение у новообразованной папки (да, она с расширением) с &lt;code&gt;.epub&lt;/code&gt; на &lt;code&gt;.mobi&lt;/code&gt;. И в этой папке будет нужный mobi-файл.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://epubsecrets.com/fixing-kindle-previewer-on-os-x-yosemite.php&#34;&gt;Fixing Kindle Previewer on OS X Yosemite | ePUBSecrets&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fictionary — справочники для книжных сериалов</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-08-22-a/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Aug 2014 13:44:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-08-22-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если вы читаете по-английски популярные сериалы типа «Песни льда и пламени» Джорджа Мартина, и причём с помощью Kindle, то вам могут пригодиться рукодельные словари-справочники, подготовленные на основе wiki-ресурсов по таким книгам. Персонажей и реалий в такого рода многотомных эпопеях много, потеряться легко, каждый раз ходить за справкой в интернет неудобно, но если под рукой (под пальцем) такой словарь с сайта &lt;a href=&#34;http://thefictionary.net/&#34;&gt;http://thefictionary.net/&lt;/a&gt;, то чтение становится интереснее. С удовольствием бы имел такой под рукой для «Барочного цикла» Нила Стивенсона. Словари работают со всеми обычными читалками Kindle и Kindle для iOS (но Kindle для Android, Mac и Kindle Fire, что минус).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle Cloud Reader стал полноценным веб-приложением</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-06-02-a/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2014 14:33:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-06-02-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Теперь книгу, которую вы купили на Amazon, можно читать в обычном браузере и в оффлайне. Для этого достаточно открыть её хотя бы один раз в &lt;a href=&#34;https://read.amazon.com/&#34;&gt;Kindle Cloud Reader&lt;/a&gt; под своим аккаунтом — и книга загрузится во внутреннее хранилище в браузере. Хранилище, конечно, не безразмерное, и веб-приложение честно предупреждает, что будет стирать из него книги по мере накопления. Беспокоиться не стоит — в облаке книги всё равно сохраняются. Проверено в Chrome — работает.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый Kindle. Заказ сегодня, поставки 30 сентября</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-09-03-b/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2013 19:12:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-09-03-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/dp/B00AWH595M&#34;&gt;Kindle Paperwhite supports the display of non-Latin characters, so you can read books and documents in your favorite language, including enhanced support for Japanese and Chinese Simplified and Traditional. Kindle Paperwhite also displays Korean, Cyrillic, Latin, and Greek scripts, and provides free access to several international dictionaries&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Судя по всем приведенным на сайте Amazon характеристикам, Amazon таки решил догнать по функциональности младших конкурентов. Тут тебе и перевод на разные языки, и всяческие символические подарки за чтение, и сохранение пагинации из бумажной книги, и интеграция с Википедией, и пользовательский словарь, и интеграция с GoodReads, и экспорт заметок, и WebKit в качестве основы встроенного браузера. Основной формат файлов, правда, остался прежним, никакого перехода на EPUB, а значит и поддержки JS, но радикальное улучшение прошивки, видимо, частично компенсирует этот изъян. Доставка в Россию не предусмотрена. Но хоть официально заявлено о поддержке кириллицы, наконец.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Не могу не запостить</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-04-10-b/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 22:35:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-04-10-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Burning-Page-revolution-reading-ebook/dp/B00BEXP52K/&#34;&gt;книге&lt;/a&gt; всякие ништяки. Автор рулит. Недаром один из создателей Kindle.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P. S. Автограф, хоть и цифровой, но настоящий. Ништяк )&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как читают эл.книги американцы</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-11-15-a/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Nov 2012 08:58:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-11-15-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;По результатам Bowker Market Research, главное орудие американских читателей эл.книг — Kindle — 55%. При этом на обычный Kindle приходится 37% (48% год назад в 2Q2011), а на Kindle Fire — 18%. Потом идут устройства на iOS — 15% (12% iPad — рост с 8% год назад, и 3% iPhone, на который приходилось 5% год назад). На третьем месте Nook — 14% (15% год назад). 6% читателей эл.книг читают с компьютера. Sony Reader — в сааамом конце с 1%. Больше читают даже с прочих смартфонов (4%) или даже mp3-плейеров (2%). Sony, конечно, удивительная компания. Первая, которая начала делать ридеры с бумагоподобным экраном. Умение профукать инновацию дорогого стоит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Лучшая сегодняшняя новость от Amazon не про Kindle, а про Диккенса</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-09-06-c/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 20:19:19 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-09-06-c/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Нет. Это вовсе не Kindle за $69, и не Kindle Paperwhite за $119, и не Kindle Paperwhite 3G за $179, и не обновленный Kindle Fire за $159, и не новые Kindle Fire HD старого размера и 8.9-дюймовый с LTE (хотя, в общем, куда уж круче).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Лучшая новость — это переиздание романов Диккенса, но примерно в том виде, в котором они выходили, то есть по главам в журналах. За $1,99 за каждый роман. По дешёвке. И будут покупать, потому что прикольно. Я бы и сам, пожалуй, в таком виде Достоевского почитал. Почему до этого не додумались? Хех.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle Format 8</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-23-2/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2011 19:23:19 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-23-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Появление нового формата электронных книг от такого монстра, как Amazon, событие не слишком приятное для книжной индустрии.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;О формате известно пока не слишком много — только то, что рассказала сама «Амазонка»: поддержка CSS3, фиксированных макетов, шрифтов, буквиц, плавающих элементов, фоновых текстов, списков и пр. В общем — полный HTML5. Пока не понятно, как именно всё это будет упаковываться в файл, как именно создаваться, на чём это верстать и т. д. То есть, по сути, самое главное пока неизвестно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle Fire? Или Kobo Vox?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-20-1/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 17:47:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-20-1/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/IiRxIXytLYQ?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;&#xA;&#xA;&lt;p&gt;Sociality в Kobo выглядит забавно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>А вот и младший Kindle со скидкой</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-16-a/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2011 20:22:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-16-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;$114. К летним отпускам Безос, наверное, ещё что-нибудь придумает.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon сегодня продает Kindle DX за $299</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-15-b/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2011 09:46:21 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-15-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Kindle-DX-Wireless-Reader-3G-Global/dp/B002GYWHSQ/ref=xs_gb_A12ANP0OVQ7VUS?_encoding=UTF8&amp;amp;m=ATVPDKIKX0DER&amp;amp;pf_rd_p=441937901&amp;amp;pf_rd_s=right-1&amp;amp;pf_rd_t=701&amp;amp;pf_rd_i=20&amp;amp;pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;amp;pf_rd_r=1MC8Y8H08R1HBGR49MF6&#34;&gt;amazon.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Судя по пресс-релизу — только сегодня цена на большой букридер от Amazon скинута на $80. Но, может, если верить Кевину Келли, это уже не временно?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ещё более дешовый Kindle - с рекламой</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-11-b/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 22:12:16 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-11-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amazon has sold loads of cheap Kindles ever since it decided to introduce a WiFi-only model and drop the price to just $139. Now, the company is taking its low-priced-Kindle initiative a step further by &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Wireless-Reading-Graphite-Display-Technology/dp/B004HFS6Z0/ref=amb_link_355870602_3?pf_rd_m=ATVPDKIKX0DER&amp;amp;pf_rd_s=gateway-center-column&amp;amp;pf_rd_r=1E65KNRYR5WMENVCN2ST&amp;amp;pf_rd_t=101&amp;amp;pf_rd_p=1293369642&amp;amp;pf_rd_i=507846&#34;&gt;introducing on-screen ads to its lowest-price model&lt;/a&gt;, allowing the company to drop the price by another $25. The ad-supported Kindles will begin shipping on May 3.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/gadgets/news/2011/04/amazon-adds-ad-supported-kindle-to-its-lineup-for-114.ars&#34;&gt;arstechnica.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;То есть за $114 (вместо $139), но с рекламной заставкой. Тоже ход.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>В новой прошивке Kindle появятся публичные заметки</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-07-c/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 23:12:26 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-07-c/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Public Notes – This feature lets Kindle users choose to make their book notes and highlights available for others to see.  Any Kindle user – including authors, their fans, book reviewers, professors and passionate readers everywhere – can opt-in to share their thoughts on book passages and ideas with friends, family members, colleagues, and the greater Kindle community of people who love to read.  This is a new way for readers to share their excitement and knowledge about books and get more from the books they read.  To review and turn on Public Notes in your own books, view the Public Notes of people you follow, track your reading activities, see Popular Highlights and your annotations, and view your full library of books, go to &lt;a href=&#34;https://kindle.amazon.com/&#34; title=&#34;http://kindle.amazon.com&#34;&gt;http://kindle.amazon.com&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle-книга из InDesign через фирменный plug-in</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-10-12-93/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 20:59:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-10-12-93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отчитываюсь: плагин глючный, на книгах виснет. Плагин сумел сделать пробный файл из двух слов и обложки. Но! Кириллицу система официально не поддерживает. Точнее: Kindle Previewer выдаёт очень смешную картинку для разных видов киндлов — ОК для iPhone, iPad и Mac, но кракозябры для самого Kindle. Оч. смешно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle сможет понимать epub</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-09-09-94/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2010 08:22:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-09-09-94/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Andy: Aah … I believe now that there’s an actual app development kit for Kindle .. I have talked to a couple of people who have said that they want to build an ePub reader that would run on the Kindle. And Amazon says they don’t care – go ahead.&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;  &lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Если Amazon разрешит. Но если разрешит, то Kindle станет вполне достойной и универсальной читалкой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Пропустил важное: Киндл теперь поддерживает русский язык!</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-07-29-171/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 09:20:26 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-07-29-171/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kindle can now display Cyrillic (such as Russian)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/Kindle-Wireless-Reading-Display-Generation/dp/B003FSUDM4/ref=sa_menu_kdp33&#34;&gt;amazon.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот это новость! Никаких хаков не надо. Когда же появятся русские книги в Amazon?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый Киндл: компактнее, легче, дешевле, 27 августа</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-07-29-127/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2010 08:28:33 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-07-29-127/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.guardian.co.uk/business/2010/jul/29/amazon-new-kindle-uk-ebook-store&#34;&gt;guardian.co.uk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Новая модель &amp;ndash; при прежнем размере экрана, стала компактнее и легче (ок. 250 г). Лучше стала и батарея. Других новаций &amp;ndash; сенсорного или цветного экрана &amp;ndash; в новой модели нет. Вариант WiFi + 3G в США будет стоит $189, только WiFi &amp;ndash; %139. Безос высказался в том духе, что теперь Kindle сможет позволить себе каждый член семьи. Начало продаж намечено на 27 августа.&lt;br&gt;&#xA;139 долларов — это 4250 руб. Интересно, захотят ли (смогут ли) Озон или iMobilco продавать свои читалки по такой цене?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle и B&amp;N сбросили цены</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-06-21-92/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 20:04:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-06-21-92/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Both Amazon and Barnes &amp;amp; Noble dropped the prices of their dedicated e-book readers Monday, no doubt to compete with the likes of the iPad. Amazon now offers its 3G-enabled Kindle 2 for $189, while Barnes &amp;amp; Noble&amp;rsquo;s 3G-enabled nook is now $199—both were previously priced at $259. Additionally, Barnes &amp;amp; Noble has introduced a WiFi-only Nook that will retail for $149.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://arstechnica.com/gadgets/news/2010/06/kindle-and-nook-race-to-sub-200-in-e-book-reader-market.ars&#34;&gt;arstechnica.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kindle 2: $259 &amp;ndash;&amp;gt; $189&lt;br&gt;&#xA;nook 3G: $259 &amp;ndash;&amp;gt; $199&lt;br&gt;&#xA;nook WiFi: $149&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle for iPad</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-22-89/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2010 15:14:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-22-89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://mashable.com/2010/03/22/kindle-app-ipad/&#34;&gt;http://mashable.com/2010/03/22/kindle-app-ipad/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В биологии, кажется, это называется паразитом ;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Взломали DRM Kindle</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-12-22-166/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2009 22:18:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-12-22-166/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The hacker, known only as Labba, posed a challenge on a hacker forum and was quickly aided by other programmers to discover the hack for the Kindle. They were essentially able to break the DRM protection and find a way to get the eBooks converted to an open format and into PDF files. This allows the files to be read on several eReaders, not just the Kindle. Now we have to wait and see what Amazon will do to patch things up, but Labba says whenever Amazon does release a software solution, he will be able to hack it again — just like the iPhone getting jailbroken with every software update. Or, you know, you can just buy paper books.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kindle для PC — удар по будущему Google Books Store и iTunes Books Store</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-10-24-81/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2009 10:49:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-10-24-81/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Анонс Amazon о скором появлении бесплатной программы &lt;a href=&#34;http://www.amazon.com/gp/feature.html/ref=kcp_pc_mkt_lnd?docId=1000426311&#34;&gt;Kindle for PC&lt;/a&gt; (и для Mac), которая позволит покупать и читать электронные книги книги из онлайнового магазина — это не просто шаг на встречу тем, у кого нет амазоновского букридера. В сущности — это «iTunes для книг». Пока Apple еще собирается заводить «таблетку», а к ней — книжный ассортимент в iTunes, пока Google только пообещал завести книжный магазин с загрузкой книг «на любое устройство в браузер» — Amazon уже готов. И спрос, очевидно, будет, поскольку распространенность букридеров не идет ни в какое сравнение с распространенностью нетбуков, ноутбуков и обычных десктопов. В общем, это очень сильный и правильный шаг. Осталось только уговорить издателей и начать готовить электронный контент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon начинает международные продажи Kindle 2 и электронных книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-10-07-84/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2009 08:54:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-10-07-84/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2009/10/07/technology/companies/07amazon.html?ref=technology&#34;&gt;New Kindle Will Download Books Abroad - NYTimes.com&lt;/a&gt; Международные продажи Kindle 2 начнутся 19 октября 2009 года. Букридер будет продаваться по $279 (без цены доставки). При этом цена для внутреннего рынка опускается до $259. &amp;ldquo;Международный&amp;rdquo; Kindle будет снабжен sim-картой от AT&amp;amp;T и, таким образом, сможет загружать электронные книги из Amazon. Покупателям не из США будет пока доступен каталог из 200 тысяч книг. И еще любопытные данные, о которых сказал Безос: когда продаётся электронная книга наряду с бумажной, на электронные продажи приходится 48% (в мае доля электронных книг составляла 35%).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Подробные инструкции по генерации книг для Kindle в InDesign</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-09-21-69/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2009 20:02:01 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-09-21-69/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.adobe.com/devnet/digitalpublishing/articles/indesigntokindle.html#&#34;&gt;InDesign to Kindle white paper | Adobe Developer Connection&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon опубликовал исходники Kindle</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-09-16-79/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 22:21:28 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-09-16-79/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://techgeist.net/2009/06/amazon-releases-kindle-source-code/&#34;&gt;Amazon Releases Kindle Source Code | Techgeist&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amazon has released the source code for all models of the Kindle. This means that we can now look at the code which makes the Kindle, Kindle 2, and the Kindle DX tick. The code can be found here on the Amazon site. So the question for all the curious minds out there is why did Amazon do this.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Просто опубликовал. Но никакого явного разрешения использовать. Никаких тебе GPL, СС и прочей опенсорсной ерундистики. Типа - знакомьтесь. Зачем — непонятно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Первая книга о верстке для Kindle</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-04-06-116/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2009 19:41:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-04-06-116/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://kindleformatting.com/book/&#34;&gt;Kindle Formatting: The Complete Guide&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Amazon рассказал о Kindle 2</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-02-10-12/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2009 22:09:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-02-10-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.chaskor.ru/p.php?id=3367&#34;&gt;Книга. Версия 2 :: Частный Корреспондент&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Объемы продаж Kindle и прогнозы рынка электронной бумаги</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-08-04-27/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 13:54:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-08-04-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.techcrunch.com/2008/08/01/we-know-how-many-kindles-amazon-has-sold-240000/&#34;&gt;We Know How Many Kindles Amazon Has Sold: 240,000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;По данным источника, знакомого с цифрами продаж Amazon, с начала продаж Kindle в ноябре 2007 года продано около 240 000 букридеров.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что составляет доход не менее $100 млн (включая продажи контента). Учитывая эти данные, оптимистичный прогноз рынка электронной бумаги, сделанный руководством основного ее производителя, компании PVI, — &lt;a href=&#34;http://www.digitimes.com/news/a20080731PD205.html&#34;&gt;десятикратный рост за следующие три года&lt;/a&gt;, — кажется вполне достоверным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Компьютерра о Kindle</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-07-11-22/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 20:02:19 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-07-11-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.computerra.ru/online/362741/&#34;&gt;Успехи Kindle - Компьютерра-Онлайн&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;В России у Kindle успеха однозначно не было бы. Дело здесь совсем не в устройстве и его доступности. В нашей стране нет культуры покупки легального контента. Нет у людей такой привычки&amp;rdquo; (Сергей Талевнин, коммерческий директор компании Utility.ru).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Утверждение уважаемого Сергея Талевнина, к сожалению, недоказуемо. Просто потому, что в нашей стране практически нет продажи электронных книг (7684 наименования в litres.ru — явно маловато даже для среднего книжного магазина).&lt;br&gt;&#xA;Via &lt;a href=&#34;http://ekniga.livejournal.com/22698.html&#34;&gt;ekniga.livejournal.com&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
