<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Textbooks on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/textbooks/</link>
    <description>Recent content in Textbooks on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Feb 2019 14:34:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/textbooks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pearson избавляется от учебников</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2019-02-19-b/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 14:34:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2019-02-19-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Английское издательство Pearson (№ 1 в мировом рейтинге, оборот 6,070 млрд USD в 2017) &lt;a href=&#34;https://www.reuters.com/article/pearson-disposal-k12/pearson-sells-k12-us-textbook-unit-for-250-mln-idUSL5N20D10N&#34;&gt;продало&lt;/a&gt; своё подразделение школьных учебников частным инвесторам Nexus Capital Management LP за $250 млн, «сдвигая фокус с учебников на цифру». С издателями учебников вот так и будет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тихая война за учебники</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2017-06-06-a/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Jun 2017 10:40:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2017-06-06-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;За всяческими поездками пропустил начало большой войны за рынок учебников. 23 мая Олег Новиков, хозяин «ЭКСМО» &lt;a href=&#34;http://pro-books.ru/news/3/19216&#34;&gt;представил&lt;/a&gt; корпорацию «Российский учебник» в составе издательств «Дрофа», «Вентана-Граф», «Астрель», цифровой образовательной платформы Lecta и поставщика оборудования для школ и детских садов «Дрофа—новая школа». «Мы планируем получить около 50% рынка учебно-методических материалов», — сообщил Александр Брычкин, гендиректор новой корпорации и правая рука Олега Новикова.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хотя, вроде бы, и сейчас дела издательств корпорации неплохи: 5,5 млрд ₽ выручки, 60% от продажи учебников, 1/3 от бюджетных закупок. Но хочется больше: на бюджетные закупки приходится 15–16 млрд ₽. А на нём «Просвещение». И у «Просвещения» очень хорошая крыша — министерство образования РФ. Ну, и Ротенберги тоже не мешают. Но главное — помогает гриф министерства, на который, конечно, посматривают в учреждениях образования при закупках учебников. Правда, не все учителя, &lt;a href=&#34;http://pro-books.ru/news/3/19193&#34;&gt;оказывается&lt;/a&gt;, довольны федеральным перечнем учебников. Может, теперь не случайно оказывается? И очень хороший ход от «Просвещения» — начало &lt;a href=&#34;http://www.unkniga.ru/company-news/7161-yandex-i-prosveschenie-razrabotayut-obrazovatelnuyu-programmu-dlya-shkol.html&#34;&gt;сотрудничества&lt;/a&gt; с Яндексом по созданию образовательной платформы для школ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый пятилетний план Обамы: всем школам перейти на эл.учебники</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-02-06-b/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 12:45:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-02-06-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Education Secretary Arne Duncan and Federal Communications Commission chairman Julius Genachowski on Wednesday challenged schools and companies to get digital textbooks in students&amp;rsquo; hands within five years.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.huffingtonpost.com/2012/02/01/challenge-to-schools-embr_n_1248196.html&#34;&gt;huffingtonpost.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;План неплохой. Ещё бы стандарты были. А то K8 в лес, а iBooks по дрова.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Бесплатные электронные учебники от CK-12</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-12-16-1/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 12:56:52 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-12-16-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.ck12.org/media/images/logo_ck12_195.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ck12.org/flexbook#&#34; title=&#34;Check out the video on how it works&#34;&gt;How it Works&lt;/a&gt;  |  &lt;a href=&#34;http://www.ck12.org/flexbook#&#34; title=&#34;Sign up to participate in one of our interactive webinars&#34;&gt;Webinars&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.ck12.org/flexbook/&#34;&gt;ck12.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Жадные» американские авторы готовы делать бесплатные электронные учебники для школ и колледжей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Американские студенты начали переход на цифровые учебники</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-11-24-1/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2011 19:22:17 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-11-24-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;According to the Student Monitor, a private student market research company based in New Jersey, about 5 percent of all textbooks acquired in the autumn in the United States were digital textbooks. That is more than double the 2.1 percent of the spring semester.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Simba Information, a research company specializing in publishing, estimates that electronic textbooks will generate $267.3 million this year in sales in the United States. That is a rise of 44.3 percent over last year. The American Association of Publishers estimates that the college textbooks industry generated a total of $4.58 billion in sales last year.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>К 2015 году Южная Корея переведёт все школы &#34;на цифру&#34;</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-20-2/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Oct 2011 20:15:22 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-20-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.bbc.co.uk/news/business-15175962&#34;&gt;bbc.co.uk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Французским студентам, тем временем, Orange предлагает iPad 2 за 1 евро в месяц.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kno встраивает в электронные учебники 3D-опции</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-22-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 13:47:44 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-22-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2011/08/22/kno-turns-textbooks-3d-video/&#34;&gt;techcrunch.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пока можно только потрогать структуру молекул. Но, думаю, даже это помогло бы мне в 9-м классе, когда у меня были проблемы с органической химией.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;P.S. Из этой статьи узнал, что Kno руководит один из основателей Chegg, маленького американского гиганта по прокату учебников, который с осени будет предлагать прокат и электронных учебников (book-in-web).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Турция собралась заказать 15 млн планшетников для школьников</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-18-2/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 22:35:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-18-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bloomberg.com/news/2011-08-18/apple-microsoft-may-bid-for-15-million-turkish-tablets-aa-says.html&#34;&gt;Apple Inc. (AAPL), Microsoft Corp. and Intel Corp. (INTC) may participate in the government’s project to supply as much as 15 million tablet computers for school children over four years, state-owned Anatolia news agency said, citing Turkish Trade Minister Zafer Caglayan.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;И вправду — чего на букридеры размениваться, если есть деньги сразу на планшетники? Не Россия, чай.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>И ещё об электронных учебниках, но онлайновых: Chegg</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-18-a/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 20:42:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-18-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2011/08/18/textbook-rental-giant-chegg-goes-digital-now-offers-html5-books/&#34;&gt;Chegg is finally going digital&lt;/a&gt;, and is going to be steadily rolling e-textbooks on its platform with goal of offering millions of e-textbooks to students by the end of the year. Second, Chegg has partnered with a number of publishers (including four of the top five educational publishers) to offer e-textbooks to its students, such as Cengage Learning, Elsevier, F.A. Davis, Macmillan, McFarland, McGraw-Hill, Oxford University Press, Pearson Higher Education, Rowman &amp;amp; Littlefield, Taylor and Francis, and Wiley. For background, Chegg was founded in 2007 and has become the largest textbook rental giant for college students. In fact, millions of students across 7,000 campuses are using Chegg for rentals. But in a space with a number of other competitors, such as BookRenter, CampusBookRentals, and eCampus, and others; the company has expanded its strategy beyond just rentals to compete in the space.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Предсказания, однако, сбываются: Чубайс показал школьный букридер</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-18-1/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2011 20:07:50 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-18-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Премьер &lt;a href=&#34;http://www.vesti.ru/doc.html?id=291713&#34;&gt;&lt;strong&gt;Владимир Путин&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; провел встречу с руководителем РОСНАНО &lt;a href=&#34;http://www.vesti.ru/doc.html?id=322345&#34;&gt;&lt;strong&gt;Анатолием Чубайсом&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Говорили о внедрении новых технологий в российских школах. Так с 1 сентября в регионах начнется эксперимент по использованию электронных учебников. Тысячу устройств, которые напоминают планшетный компьютер, передадут в учебные заведения.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Я вам докладывал, что мы занимаемся новым видом электроники. Это учебник. В этот компьютер загружен полный комплект учебников за 6 класс&amp;rdquo;, - рассказал Чубайс.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Как я удачно зашел. Как на масляной неделе, со стола блины летели!&amp;rdquo;, - улыбнулся премьер.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kno предлагает свои учебники в Textbooks on Facebook</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-10-1/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 21:27:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-10-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Check out this website I found at &lt;a href=&#34;http://apps.facebook.com/goodtokno/&#34;&gt;apps.facebook.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Функционал пока не очень впечатляющий. Но, кажется, это первая читалка книг в Facebook.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Букридер для школ Украины</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-05-1/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 09:17:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-05-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Компания AirOn, занимающаяся разработкой и поставкой на украинский рынок букридеров под торговой маркой &lt;strong&gt;AirBook Liber&lt;/strong&gt;, намеревается поставлять электронные учебники для школьников 5-12 классов и студентов 1-2 курсов украинских вузов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пресс-служба компании объявила о создании букридера, содержащего учебный материал по всем предметным направлениям для указанных категорий учащихся. Сообщается, что контент электронного учебника полностью соответствует методическим рекомендациям Минобразования Украины и включает не только текстовые материалы, но и графику, аудиозаписи и словари.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://pro-books.ru/news/3/7653#.TjuyLWRpjLE.twitter&#34;&gt;pro-books.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Амазон начал сдавать электронные учебники в аренду</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-07-18-1/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 14:03:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-07-18-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Amazon.com announced the launch of Kindle Textbook Rental—now students can save up to 80% off textbook list prices by renting from the Kindle Store. Tens of thousands of textbooks are available for the 2011 school year from leading textbook publishers such as John Wiley &amp;amp; Sons, Elsevier and Taylor &amp;amp; Francis. Students can find details about the program at &lt;a href=&#34;http://cts.businesswire.com/ct/CT?id=smartlink&amp;amp;url=http%3A%2F%2Fwww.amazon.com%2Fkindletextbooks&amp;amp;esheet=6796108&amp;amp;lan=en-US&amp;amp;anchor=www.amazon.com%2Fkindletextbooks&amp;amp;index=1&amp;amp;md5=cdf129a6f80c55852b0bccd300a9eb85&#34;&gt;www.amazon.com/kindletextbooks&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.businesswire.com/news/home/20110718005937/en/Students-Save-80-Kindle-Textbook-Rental&#34;&gt;businesswire.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;на срок от месяца до года. Учитывая, что учебники в США стоят неимоверных денег (100–150 долларов), даже электронные, то взять на время за 1/5 цены — good deal.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Textbook App для iPad от Kno</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-06-04-a/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jun 2011 13:14:29 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-06-04-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Last night, &lt;a href=&#34;http://kno.com/&#34;&gt;Kno&lt;/a&gt; quietly released its first digital &lt;a href=&#34;http://itunes.apple.com/us/app/textbooks/id424280183&#34;&gt;textbook app&lt;/a&gt; for the iPad. It includes its own store of “over 700,000 titles at 30% to 50% off list” price. And the app is a full textbook reader.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2011/06/04/kno-ipad/&#34;&gt;techcrunch.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вроде бы Kno собиралась делать свой планшетник. Но пока — оседлали iPad, что, наверное, проще. Если и правда внутри этой читалки PDF ещё и 700 тысяч учебников… Надеюсь, когда мой сын пойдёт в университет, такая технология уже станет обычной. Или даже устаревшей?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Flat World Knowledge - интересная бизнес-модель</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-01-20-d/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2011 21:03:41 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-01-20-d/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;We preserve the best of the old — books by leading experts, peer‑reviewed and developed to high editorial standards, fully supported by review copies, teaching supplements and great service. Then we change everything. Our textbooks are:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Free&lt;/em&gt; online&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Affordable&lt;/em&gt; offline&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Open&lt;/em&gt;–licensed&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Customizable&lt;/em&gt; by educators&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Educators choose the book — students choose format and price. Everybody wins.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.flatworldknowledge.com/&#34;&gt;flatworldknowledge.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учебники онлайн - бесплатно. Скачать, купить в бумаге и т. д. - за деньги. Получили допинвестиции от Бертельсман.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Сколково! Ау! Oxford, Rice и Open U добавили в iTunes U электронные учебники в EPUB</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-11-02-193/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2010 13:10:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-11-02-193/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Three institutions&amp;ndash;&lt;a href=&#34;http://www.ox.ac.uk/&#34;&gt;Oxford University&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.rice.edu/&#34;&gt;Rice University&lt;/a&gt;, and Open &lt;a href=&#34;http://www.open.ac.uk/&#34;&gt;University&lt;/a&gt;--have added e-books for free download through &lt;a href=&#34;http://www.apple.com/education/itunes-u/&#34;&gt;iTunes U&lt;/a&gt;, Apple&amp;rsquo;s educational area in its iTunes Store. Each is taking a unique approach to the selection of its e-books, but all are using the EPUB format.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://campustechnology.com/articles/2010/11/02/oxford-rice-open-u-add-to-itunes-u-electronic-book-collection.aspx&#34;&gt;campustechnology.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Учебники Open University посмотрел — для старшеклассников. Но всё равно — круто.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Таблетка для учащихся Kno</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-09-27-202/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2010 19:10:52 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-09-27-202/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2010/09/27/kno-to-build-a-single-screen-education-focused-tablet/&#34;&gt;techcrunch.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kno Inc получила $46 млн инвестиций от весьма известных венчурных фондов Andreessen Horowitz, Silicon Valley Bank и TriplePoint Capital на доделку таблетки, предназначенной специально для учащихся.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Макнили, оказывается, теперь занят бесплатными опенсорсными учебниками</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-08-01-110/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2010 17:50:09 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-08-01-110/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2010/08/01/technology/01ping.html?_r=1&amp;amp;ref=technology&#34;&gt;nytimes.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Крутая история, на самом деле. Оч. правильная. В России, кажется, почти невозможная.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The iPad in Education: Colleges Give iPads to All Incoming Students</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-30-209/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Mar 2010 19:02:35 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-30-209/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.readwriteweb.com/images/seton_hill_university_ipads_logo.jpg&#34; alt=&#34;seton_hill_university_ipads_logo.jpg&#34;&gt;&#xA;Seton Hill University &lt;a href=&#34;http://www.setonhill.edu/techadvantage/&#34;&gt;plans&lt;/a&gt; to give every first year undergraduate student a 13&amp;quot; MacBook and an iPad. Just last month, &lt;a href=&#34;http://www.georgefox.edu/featured_stories/iPad-MacBook.html&#34;&gt;George Fox University in Oregon&lt;/a&gt; also announced that it plans to give its new students a choice between a MacBook or an iPad&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/the_ipad_in_education_colleges_give_ipads_to_all_incoming_students.php&#34;&gt;readwriteweb.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;iPad уже раздают в колледжах.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Даже</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-02-19-49/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 17:54:15 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-02-19-49/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В Киеве 19 февраля 2010 в Министерстве образования и науки Украины состоялась презентация «Школьный электронный учебник – учебник будущего».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Киев, 19 февраля 2010 &amp;ndash; «Школьный электронный учебник – учебник будущего» - совместный проект Института инновационных технологий Министерства образования и науки Украины, Государственного специализированного издательства «Освита» и Издательского дома «МОСТ Паблишинг», который направлен на внедрение в учебный процесс новейших разработок и современного содержания образования. &lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Pocketbook 901» - это первый электронный учебник, рекомендованный для украинских школьников. Он разработан с учетом потребностей современного ученика», - отметил Науменко Олег Владимирович, директор компании «PocketBook». &lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Рост продаж электронных учебников</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-06-24-45/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2008 12:37:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-06-24-45/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ingramdigital.com/index.php?option=com_idvnews&amp;amp;id=77&#34;&gt;6/20/2008 - Ingram DigitalSM survey of 680 e-book users uncovers key drivers behind surge in digital textbook adoption&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ingram Digital, опубликовала результаты исследования пользователей распространяемых IDG электронных книг, а заодно обнародавала данные о продажах электронных учебников для колледжей и университетов: за первые пять месяцев этого года они выросли в 4 раза по сравнению с 2007 г.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Каталог IDG — это 110 тысяч электронных книг (в pdf-, lit- и pdb-формате) примерно тысячи издательств, среди которых — крупнейшие издатели профессиональной и академической литературы McGraw-Hill, Wiley, Elsevier и др.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
