<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ebook on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/ebook/</link>
    <description>Recent content in Ebook on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2019 10:30:02 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/ebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Крейг Мод. «Введение в медиа-учёт: договоры и дыры-приложения»</title>
      <link>/posts/2019-10-24-a/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 10:30:02 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2019-10-24-a/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;крейг-мод-введение-в-медиа-учёт-договоры-и-дыры-приложения&#34;&gt;Крейг Мод. «Введение в медиа-учёт: договоры и дыры-приложения»&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Переводчик из меня не очень. Так что вот источник: &lt;a href=&#34;https://craigmod.com/roden/030/&#34;&gt;https://craigmod.com/roden/030/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Печатные книги.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У печатных книг очень простой договор, в который мы вступаем, когда их покупаем. Я писал об этом несколько недель назад в &lt;a href=&#34;https://craigmod.com/ridgeline/030/&#34;&gt;Ridgeline&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы покупаем книгу, и мы знаем, что мы получаем. Здесь нет никакой другой «бизнес-модели». Нам не продают никакую другую (необходимую или имеющую отношения) информацию. Контракт совершенно ясный, особенно благодаря физической форме. У книги есть начало и конец. У сделки есть начало и конец. Сделка завершается. В своё время мы заканчиваем книгу. Она заканчивается. Договоры прозрачные. И, обычно, без всякого трекинга.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Морис Сендак об электронных книжках. Грустное</title>
      <link>/posts/2012-11-07-a/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Nov 2012 20:55:04 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-11-07-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sendak&lt;/em&gt;:  I hate them. It’s like making believe there’s another kind of sex. There isn’t another kind of sex. There isn’t another kind of books. A book is a book is a book. I know there’s terribly old-fashioned. I’m old, and when I’m gone they’ll probably try to make my books on all these things, but I’m going to fight it like hell.’&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;[Pauses]&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;I can’t believe I’ve turned into a typical old man. I can’t believe it. I was young just minutes ago.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Book: A Futurist’s Manifesto наконец дописали до конца</title>
      <link>/posts/2012-09-04-b/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 19:16:15 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-09-04-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://blog.pressbooks.com/?p=81&#34;&gt;blog.pressbooks.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;В последней части — case studies.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронного Г. Поттера продано на...</title>
      <link>/posts/2012-04-04-b/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 19:54:32 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-04-04-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Redmayne said Pottermore sold over £1 million worth of e-books, about $1.59 million at £0.63 pounds to the dollar.&lt;br&gt;&#xA;In dollars, the Harry Potter e-books are &lt;a href=&#34;http://paidcontent.org/2012/03/27/419-you-can-buy-the-harry-potter-e-books-now/&#34;&gt;priced&lt;/a&gt; at $7.99 each (for the first three) or $9.99 each (for the final four books in the series). Assuming an average price of $9.13, that means around 164,000 copies were sold in the first three days.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://paidcontent.org/2012/04/04/pottermore-sold-over-1-5-million-worth-of-harry-potter-e-books-in-first-3-days/&#34;&gt;paidcontent.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;hellip;полтора миллиона долларов за 3 дня. Около 164 тыс экземпляров. Недурно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Britannica больше не будет книгой</title>
      <link>/posts/2012-03-14-a/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 18:10:03 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-03-14-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;It&amp;rsquo;s not the only overdue cessation of a print product, of course, but a genuine milestone in the history of shared human knowledge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.guardian.co.uk/commentisfree/cifamerica/2012/mar/14/encyclopedia-britannica-wikipedia&#34;&gt;guardian.co.uk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А ведь, казалось бы, могли бы печатать как «вещь» — для интерьера, например. Видимо, даже на это спроса нет. Печалька.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Так листать электронные книги значительно приятнее - YouTube</title>
      <link>/posts/2012-01-27-b/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 12:27:35 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-01-27-b/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;&#xA;      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/rVyBwz1-AiE?autoplay=0&amp;amp;controls=1&amp;amp;end=0&amp;amp;loop=0&amp;amp;mute=0&amp;amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;&#xA;    &lt;/div&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самое объективное СМИ, освещающее рынок электронных книг</title>
      <link>/posts/2012-01-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 08:02:05 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2012-01-24-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;В числе номинатов на звание «Самого объективного СМИ, освещающего рынок электронных книг» присутствует сайт &lt;a href=&#34;http://www.pro-books.ru&#34;&gt;Pro-Books.ru&lt;/a&gt;, а также журналы «Книжная Индустрия» и «Университетская Книга», блоги Алекса Экслера и «Планета е-книг», интернет-проект The Ebook.org, а также газета «Книжное Обозрение».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://pro-books.ru/news/4/8549&#34;&gt;pro-books.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Блоги у нас уже СМИ? Ну, ОК. Тогда держу пальцы за &lt;a href=&#34;http://pro-books.ru&#34;&gt;Pro-Books.ru&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://blog.rgub.ru/ekniga/&#34;&gt;«Планету е-книг»&lt;/a&gt;. Списком, впрочем, не удивлён (во всех смыслах).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>NB: Читатель как двигатель продаж</title>
      <link>/posts/2011-12-28-2/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 12:29:58 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-12-28-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот-вот будет придумано &lt;strong&gt;приложение&lt;/strong&gt;, которое позволит монетизировать читательский опыт и стать движущей силой новых продаж. Читатели, которые могут рекомендовать книги другим читателям, будут получать свой кусок пирога. Эта штука — книги продают читателям не издатели, а сами читатели — святой Грааль книгоиздательского бизнеса. Со всем этим сейчас активно экспериментирует Amazon, Kindle Lending Club (пишешь аннотации — читаешь книгу бесплатно; снимаешь свои аннотации — платишь полную цену за книгу, которую ты получил на время в бесплатное пользование).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Борис Стругацкий об электронной книге</title>
      <link>/posts/2011-11-25-1/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2011 11:53:26 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-11-25-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Интервью с Борисом Натановичем Стругацким организовано Президентской библиотекой совместно с РИА Новости в рамках подготовки к &lt;a href=&#34;http://www.prlib.ru/events/Pages/Item.aspx?itemid=185&#34;&gt;пресс-конференции «Электронная книга: современные технологии и книжная индустрия»&lt;/a&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;– Вы предвидели когда-либо в своих фантастических сюжетах появление подобия электронной книги?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;– Насколько я помню, нет. Мы просто никогда не думали «в этом направлении».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;– Что Вы думаете об электронных книгах? Составляют ли сегодня они серьёзную конкуренцию традиционным книгам? Вытеснит ли электронная книга «бумажную»? Если да, то когда это может произойти, по Вашему мнению?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронные книги от СМИ - NYTimes.com</title>
      <link>/posts/2011-05-19-b/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2011 11:52:15 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-05-19-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Swiftly and at little cost, newspapers, magazines and sites like The Huffington Post are hunting for revenue by publishing their own version of e-books, either using brand-new content or repurposing material that they may have given away free in the past.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2011/09/19/business/media/in-e-books-publishing-houses-have-a-rival-in-news-sites.html?_r=1&amp;amp;pagewanted=all&#34;&gt;nytimes.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ну, вот. А я про это раньше написал, но ещё не напечатали ((&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Издательская реальность (крик души)</title>
      <link>/posts/2011-09-08-1/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 19:43:01 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-09-08-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Возвращаясь сегодня с книжной ярмарки, посчитал, сколько вокруг меня в вагоне метро (именно вокруг — народу было много, так что за весь вагон не поручусь) ехало людей, которые уткнулись в текст или устройство: 9 человек. Из них 1 читал букридер (Достоевский, «Преступление и наказание»), 3 читали в смартфонах (один — какую-то ересь про планету Набу, другой — руководство по какой-то карточной игре, третий далеко сидел), 1 в iPod смотрел фильм, 2 читали книги (какие — не оцифровал), 2 читали газеты. По носителям 5:4 — устройства. По книгам 4:2 в пользу устройств. По медиа 8:1 в пользу текста. Это реальность. Примерно такая же, с которой я теперь почти каждый день встречаюсь в московском метро. И вы, наверное, тоже, если в этом метро ездите. В этой реальности, как подсказывает ВЦИОМ, 21-22 млн человек читают электронные книги. И читают довольно много. Откуда они эти книги берут, догадаться несложно: оттуда, где они есть. Читателю, в общем, всегда было все равно, где брать книги, лишь бы они там были и по силам было их получить — в библиотеке, у друзей, в магазине, на «яме». И книгу не зазорно дать почитать другу, приятелю, знакомому. Сейчас даже проще, чем раньше — можно просто переслать по электронной почте. Скопировать. Раньше было сложно, а теперь — клик мышкой. Кроме этого — ничего не изменилось.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Скончался Майкл Харт, отец электронных книг и основатель Project Gutenberg</title>
      <link>/posts/2011-09-08-2/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Sep 2011 04:30:41 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-09-08-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6 сентября умер Майкл Харт, основатель проекта Гутенберг. Ему было 64 года.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первую электронную книгу, «Декларацию независимости США», он набил сам на телетайпе.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Саундтрек к книге</title>
      <link>/posts/2011-08-24-6/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 14:18:08 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-08-24-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://techcrunch.com/2011/08/24/fad-or-future-booktrack-adds-music-sound-effects-to-e-books-peter-thiel-invests/&#34;&gt;techcrunch.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Питер Тиль денег дал. Надо попробовать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pan Macmillan запускает электронный импринт Momentum</title>
      <link>/posts/2011-08-24-3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 12:38:32 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-08-24-3/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;PAN MACMILLAN AUSTRALIA announced today the launch of MOMENTUM, its new digital-only imprint. Momentum will publish an exciting and vibrant list of new works from established and emerging authors, as well as partnering with agents and individual copyright holders to digitally republish titles that are currently unavailable in print. Publishing ebooks and utilising print-on-demand (POD) technology, Momentum aims to make new and old books more accessible than ever before.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.momentumbooks.com.au/Momentum%20Press%20Release.htm&#34;&gt;momentumbooks.com.au&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1DollarScan сканирует книжки на заказ</title>
      <link>/posts/2011-08-15-b/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 15:28:50 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-08-15-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А потом в макулатуру. И еще срезают корешок перед сканированием. Теперь, после Японии, и в США. Бакс за сто страниц. Ужас. В России такой бизнес запрещён.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронные книги: что дальше?</title>
      <link>/posts/2011-08-11-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 08:10:28 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-08-11-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;High-design content, textbooks, interactivity, social reading, books for niche audiences: This is what can grow in the shade, hidden in the tiny corners of the web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/epicenter/2011/08/amazons-cloud-reader/&#34;&gt;wired.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Замечание вполне справедливое: следующим шагом будет улучшение дизайна, появление учебников и интерактивности, акцент на социальной компоненте и книгах для нишевой аудитории (сейчас пока эл.книги осваивают нишу массмаркета).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Дополненные книги от Melville House: Hybrid Books</title>
      <link>/posts/2011-08-05-2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2011 09:58:16 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-08-05-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://mhpbooks.com/aboutsub.php?id=613&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://lh5.googleusercontent.com/-4iwsQCWfY_M/TjsGJBiNgpI/AAAAAAAAAEc/tEuHMS7m_4Q/s640/Casanova-illumination-backad.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://mhpbooks.com/aboutsub.php?id=613&#34;&gt;mhpbooks.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;На книжке — QR-код, по которому в браузере открывается страница с дополнительными материалами к книге.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Illuminations for The Duel by Anton Chekhov includes writings by:&lt;br&gt;&#xA;Mikhail Lermontov&lt;br&gt;&#xA;Ivan Goncharov&lt;br&gt;&#xA;Alexander Pushkin&lt;br&gt;&#xA;Herbert Spencer&lt;br&gt;&#xA;Friedrich Nietzsche&lt;br&gt;&#xA;Jack London&lt;br&gt;&#xA;A guide to the game of vint.&lt;br&gt;&#xA;And more&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое эссе Крейга Моуда Post-Artifact Books and Publishing</title>
      <link>/posts/2011-06-14-b/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 13:05:05 +0000</pubDate>
      <guid>/posts/2011-06-14-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://craigmod.com/journal/post_artifact/&#34;&gt;craigmod.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;О том, что инфраструктура производства — только половина (и чем дальше, тем больше — не слишком сложная) дела. Другая — обеспечение жизни книги (контента) после производства и продажи (доставки).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
