<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2017 18:36:23 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_about/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 18:36:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Новости электронного книгоиздания в России и в мире — для профессионалов и участников рынка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>3. Электронное книгоиздание в России (2016). Итоги пятилетки</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_rreport2016/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 07:51:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_rreport2016/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;электронное-книгоиздание-в-россии-2016&#34;&gt;Электронное книгоиздание в России (2016)&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Производство и распространение электронных книг в России: структура, проблемы и перспективы&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Скачать обзор можно в форматах &lt;a href=&#34;//localhost:1313/report2016.epub&#34;&gt;EPUB&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;report2016.pdf&#34;&gt;PDF&lt;/a&gt;. Обзор 2011 года можно в формате &lt;a href=&#34;//localhost:1313/report2011.epub&#34;&gt;EPUB&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ударная-пятилетка-краткие-итоги&#34;&gt;Ударная пятилетка. Краткие итоги&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;За пять лет, прошедших после выхода в 2011-м году первого обзора электронного книгоиздания в России &lt;a href=&#34;#fn-4251-1&#34;&gt;1&lt;/a&gt;, ситуация на этом рынке значительно изменилась: в 3 раза вырос актуальный ассортимент, продажи электронных книг в денежном выражении выросли примерно в 7 раз (розничные — в 20 раз). Выросла и аудитория электронных книг — пользуются электронными книгами примерно 1/3 всех читателей &lt;a href=&#34;#fn-4251-2&#34;&gt;2&lt;/a&gt;. При этом само потребление электронных книг всё больше переходит с экранов специализированных устройств на экраны смартфонов. Изменилась и структура рынка: успели появиться и уйти с рынка несколько крупных магазинов, крупнейший магазин и агрегатор приобрел нового совладельца, российские сервисы, связанные с электронными книгами начали успешно развиваться за рубежом. Главное — электронные книги стали значительно более привычны для читателей, а издатели, несмотря на не слишком значительные доходы от продажи электронного контента, всё более активно работают на этом рынке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Для гиков</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_for_geeks/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 08:15:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_for_geeks/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;epub-изнутри&#34;&gt;EPUB изнутри&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;На самом деле EPUB — это ZIP-файл, сжатый особым образом. В этом легко убедиться: измените расширение любого файла &lt;em&gt;.epub&lt;/em&gt; на .zip и разархивируйте его любым архиватором. Внутри этого архива вы обнаружите файлы содержимого книги (в формате XHTML), дополнительные файлы иллюстраций, шрифтов и т. д., и обязательные вспомогательные файлы, которые стандарт EPUB требует для описания книги. Можно считать, что EPUB — это веб-сайт, с некоторыми ограничениями и созданный по особым правилам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Краткая инструкция</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_short/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 08:15:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_short/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;краткая-инструкция-по-конвертации-из-indesign&#34;&gt;Краткая инструкция по конвертации из InDesign&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Удалить все мягкие переносы, принудительные переносы и символы табуляции, фреймы шаблона(колонтитулы, колонцифра и пр.), если они не находятся на мастер-странице, а также выравнивание по базовой линии.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Проверить шрифты (все шрифты должны быть лицензированы).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Заменить все нелатинские символы на латинские в названиях стилей, именах файлов, названиях иллюстраций и т. д.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Проверить иллюстрации на соответствие стандарту EPUB (RGB, форматы JPG или PNG, наилучшее разрешение, не менее 150 ppi, лучше — 300 ppi, но не более, чем 127 kB для Kindle). Все иллюстрации должны быть привязаны к тексту. Выбрать метод встраивания подрисуночных подписей для взаимной группировки иллюстрации и подписи через задание правила для CSS или сгруппировать иллюстрации и подписи и задать растеризацию сгруппированных объектов. Оптимальные настройки графики &lt;strong&gt;Preserve Appearance from Layout&lt;/strong&gt; и &lt;strong&gt;Relative to Text Flow&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Выбрать вариант встраивания таблиц.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Ввести метаданные (автор, название, аннотация и т. д.) в &lt;strong&gt;File Info&lt;/strong&gt; (&lt;strong&gt;File -&amp;gt; File Info…&lt;/strong&gt;).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Перенести техническую информацию в конец книги для улучшения читательского опыта.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Выбрать метод разбиения книги на части и, при необходимости поменять настройки стилей заголовков (в настройках стиля абзаца задать экспорт в CSS для стиля с &lt;code&gt;class&lt;/code&gt; на &lt;code&gt;h1…h6&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Проконтролировать последовательность фреймов (или определить последовательность фреймов в панели Article).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Подготовить отдельный стиль TOC для экспорта (стили, ссылки, убрать номера страниц).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Подготовить дополнительную обложку (RGB, JPG, разрешение не менее 1500 пикселей по меньшей стороне).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Настройки экспорта&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>2. Из InDesign в EPUB</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_indesign_to_epub/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 07:28:26 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_indesign_to_epub/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для подготовки конвертации макета книги, сделанного в InDesign, вам понадобится, понятно, сам &lt;strong&gt;InDesign&lt;/strong&gt; (желательно, CC, то есть Creative Cloud) со всеми последними апдейтами, а также наиболее адекватно отображающие EPUB программы — &lt;strong&gt;Adobe Digital Editions&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Readium&lt;/strong&gt; для Chrome или &lt;strong&gt;Books&lt;/strong&gt; для macOS. Сама по себе конвертация — довольно быстрая и несложная процедура. Однако перед конвертацией макет должен быть корректно подготовлен, чтобы соответствовать стандарту EPUB, сохранить максимум форматирования текста, не потерять его фрагменты, нужные иллюстрации и т. д. Будьте готовы к тому, что подготовка к конвертации может занять — в зависимости от сложности исходного макета — значительное время. Кроме того, после конвертации вам может понадобиться внести правку в код файлов EPUB, для чего можно использовать бесплатный редактор &lt;a href=&#34;https://github.com/Sigil-Ebook/Sigil/releases&#34;&gt;Sigil&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Для новичков</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_for_newbies/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2015 07:28:26 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_for_newbies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Если вы не издатель и не верстальщик, не знаете, что такое XHTML и CSS и не умеете пользоваться InDesign, то это нисколько не помешает вам относительно быстро конвертировать в EPUB вашу рукопись из обычного файла в формате DOC, DOCX, RTF или PAGES, созданного в Word или Pages. При удачном стечении обстоятельств файл EPUB, который в результате у вас получится, будет вполне корректно отображаться в большинстве программ для чтения электронных книг.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как сделать epub</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_make_epub/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 14:56:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_make_epub/</guid>
      <description>&lt;p&gt;EPUB — гибкий формат, и сделать его можно по-разному, с разным качеством и с расчётом на разные букридеры или программы для чтения. Самое простое — воспользоваться какой-нибудь простейшей утилитой из &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/epub-tools/downloads/list&#34;&gt;набора epub-tools&lt;/a&gt; или каким-нибудь онлайновым конвертором. Результат, правда, не гарантирован: файл может получиться или не самым лучшим, или не получиться вовсе. Но можно подготовить все файлы в простейшем текстовом редакторе, а потом правильно заархивировать в ZIP-файл (да-да, EPUB — это ZIP-файл специальным образом упакованные файлы книги). Можно брать не простой текстовый редактор, а что-нибудь помощнее, например, Pages — тогда ничего и упаковывать не придётся. Другой вариант — создать EPUB в каком-нибудь специальном редакторе для EPUB — &lt;a href=&#34;http://sigil-ebook.com/&#34;&gt;Sigil&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.oxygenxml.com/xml_author.html&#34;&gt;oXygen XML Author&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;http://www.bluegriffon-epubedition.com/BGEE.html&#34;&gt;BlueGriffon EPUB Edition&lt;/a&gt;. Или воспользоваться главным орудием современного верстальщика — InDesign, желательно — самой последней версии. У всех вариантов есть свои плюсы и минусы. Но прежде, чем переходить к рекомендациям по конвертации и верстке, советуем разобраться с тем, как устроен EPUB &lt;a href=&#34;//localhost:1313/pages/page_for_geeks/&#34;&gt;внутри&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Как читать EPUB</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_read_epub/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 14:35:18 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_read_epub/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;способы-чтения&#34;&gt;Способы чтения&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Файлы EPUB можно читать практически на любом электронном устройстве и на любых платформах: на смартфонах и планшетных компьютерах, на персональных компьютерах и букридерах.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;намобильныхустройствах&#34;&gt;На мобильных устройствах&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;h4 id=&#34;ios&#34;&gt;iOS&lt;/h4&gt;&#xA;&lt;p&gt;На мобильных устройствах на базе iOS (iPod touch, iPhone и iPad) файлы в формате EPUB можно читать с помощью «родного» приложения iBooks, интегрированного с книжным магазином iBookstore. Кроме того, EPUB на устройствах Apple можно читать с помощью приложения &lt;a href=&#34;http://itunes.apple.com/ru/app/bookmate/id386177450?mt=8&#34;&gt;Bookmate&lt;/a&gt; (книги нужно предварительно подгружать в свою библиотеку на сайте bookmate.com), а также &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/ru/app/marvin-free-edition-ebook/id711411659?l=en&amp;amp;mt=8&#34;&gt;Marvin&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/gerty-ebook-reader-for-epub/id901817060?mt=8&#34;&gt;Gerty&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://itunes.apple.com/us/app/kybook-reader/id673027171?mt=8&#34;&gt;KyBook&lt;/a&gt; и многих других.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>1. Самое краткое руководство по EPUB</title>
      <link>//localhost:1313/pages/page_whyepub/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2015 14:23:13 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/pages/page_whyepub/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;//localhost:1313/img/epub_logo.gif&#34; alt=&#34;epub_logo&#34;&gt; EPUB (от англ. electronic publication) — это формат электронных книг, разработанный Международной ассоциацией цифрового книгоиздания (&lt;a href=&#34;http://idpf.org&#34;&gt;International Digital Publishing Association&lt;/a&gt;). Файл в формате EPUB одинаково хорошо читается на компьютерных устройствах с практически любым размером экрана — на ноутбуках, смартфонах, букридерах и даже в обычных мобильных телефонах. Так же, как формат PDF фирмы Adobe стал стандартом для печати книг и других документов на бумаге, EPUB за последние несколько лет фактически стал стандартом для издателей и дистрибьюторов электронных книг во всем мире.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
