<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>distribution on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/distribution/</link>
    <description>Recent content in distribution on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2015 23:15:19 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/distribution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Подарочные карточки Enthrill к Рождеству</title>
      <link>/posts/2015-12-22-a/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 23:15:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-12-22-a/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Enthrill kicked off 2015,&amp;rdquo; Franco says, &amp;ldquo;in about 280 Walmart stores and a handful of others, and worked with retailers across Canada to expand into over 3200 locations for this Christmas.&amp;rdquo;
 Source: Enthrill&amp;rsquo;s pivotal Christmas: Gifting ebooks in stores | The Bookseller</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В iTunes Connect появились справочные материалы на русском языке</title>
      <link>/posts/2015-09-25-a/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2015 10:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-09-25-a/</guid>
      <description>Вы работаете по всему миру, раздел «Дополнительные материалы и справка» стремится к тому же. Мы добавили поддержку 13 языков. Теперь Вы можете искать ответы на бразильском португальском, французском, немецком, японском, испанском, китайском традиционном, китайском упрощенном, корейском, русском, тайском, португальском, итальянском и канадском французском.
 Source: Дополнительные материалы и справка iTunes Connect
Неужто Apple разрешит из России книжки покупать?
P. S. (Голос из будущего, 2020 года) Нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вау! Facebook собрался торговать электронными книгами?</title>
      <link>/posts/2015-07-16-a/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 22:18:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-07-16-a/</guid>
      <description>Authors and publishers have been selling books on Facebook for over six years now by setting up shops with 3rd-party services, and now Facebook wants to get into the act. Buzzfeed reports that Facebook has finally woken up to the idea that commerce is possible any place where people congregate: The company is building out shops&amp;hellip; Read More »
 Source: Facebook Wants a Cut of eBook Sales on Its Social Network | The Digital Reader</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lektz</title>
      <link>/posts/2015-03-28-b/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2015 22:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-03-28-b/</guid>
      <description>Lektz Software-as-a-Service (SaaS model) Lektz platform is delivered as a SaaS (Software-as-a-Service) model. It’s a hosted model. .You don&amp;rsquo;t have to invest in hardware and software licenses or worry about installation, security updates and backups. To make it simple, our clients do not have to purchase software, hardware, or third party hosting. The Lektz SaaS platform provides everything in one turn-key service. Just signup at Lektz and setup your own branded eBook store with your own Payment Gatew&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Начал работать проект Bookincard / «Книги в открытках»</title>
      <link>/posts/2014-11-25-a/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 23:53:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-11-25-a/</guid>
      <description>Проект «Книги в открытках» начал работу в нескольких книжных магазинах Москвы. На стойках со слоганом «Электронная книга в открытке» ждут покупателей открытки. Приобретая открытку, посетитель магазина может подарить её друзьям, или самостоятельно активировать код на сайте bookincard.ru и скачать книгу.
В ассортименте проекта уже несколько десятков книг самой разной тематики: детские, художественные, нон-фикшн. Некоторых из этих книг ещё нет в продаже в бумажном виде, тираж других уже закончился. Несколько книг станут хорошим подарком для детей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка non/fiction #14. Эл.книги для книжного магазина</title>
      <link>/posts/2012-12-03-a/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 11:57:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-03-a/</guid>
      <description>Интереснее всего было смотреть на издателей и книготорговцев, когда им показывал вот такую вот книжечку-открытку.
Вы правильно поняли: на открытке — обложка книги. А внутри:
Помимо аннотации, под слоём, — код для ввода и получения эл.книги. То есть открытку покупаешь в книжном магазине, а книгу скачиваешь через любое устройство, подключённое к интернету. Всем хорошо: магазинам хорошо (они продают и имеют с продаж), издателям хорошо (привычный канал дистрибуции и денег, никаких платёжных систем), покупателям хорошо (можно подержать в руках что-то, за что можно заплатить).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ещё одна всеобщая классификация книг</title>
      <link>/posts/2012-10-10-a/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 12:49:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-10-10-a/</guid>
      <description>На Франкфуртской ярмарке объявлено о создании новой глобальной системы классификации для книг PanThema. Потребность в общем классификаторе есть, поскольку книжный рынок, тем более электронный, и правда становится глобальным, а в разных странах — разные системы (да ещё и не одна), у кого BISAG, у кого ББК, у кого ещё что. На этот раз, однако, решили не выбирать какой-то один и делать его универсальным, а создавать заново, что, мне кажется, не ОК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adobe Creative Cloud: замусорить AppStore за 50 баксов в месяц</title>
      <link>/posts/2012-09-25-a/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2012 20:11:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-09-25-a/</guid>
      <description>Кстати, не такой плохой выход для издателей, которые хотят поэкспериментировать с книгами-программами, но не хотят платить тыщи долларов за «журнальный» абонемент Adobe. За 50 долларов в месяц пользуйтесь всеми программами Adobe, в частности Adobe InDesign с плагином для DPS, делайте интерактивные и «веселенькие» folio-издания и создавайте любое количество apps для iPad. Проблема только в том, как издателям потом эти программы рекламировать. И о том, как её решать, лучше подумать заблаговременно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книги O&#39;Reilly прямо в Dropbox</title>
      <link>/posts/2012-06-29-b/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jun 2012 09:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-06-29-b/</guid>
      <description>You can now automatically sync all your ebooks with your Dropbox account. This is a new feature we&amp;rsquo;re beta testing. Just log into Your Account, click the &amp;ldquo;Personal Info&amp;rdquo; tab, and authorize syncing with Dropbox.
 Покупатели электронных книг издательства O&amp;rsquo;Reilly теперь имеют возможность сразу разместить их в своем Dropbox&amp;rsquo;е. Удобно. И постепенное проведение идеи No DRM до логического конца.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронного Г. Поттера продано на...</title>
      <link>/posts/2012-04-04-b/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Apr 2012 19:54:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-04-b/</guid>
      <description>Redmayne said Pottermore sold over £1 million worth of e-books, about $1.59 million at £0.63 pounds to the dollar.
In dollars, the Harry Potter e-books are priced at $7.99 each (for the first three) or $9.99 each (for the final four books in the series). Assuming an average price of $9.13, that means around 164,000 copies were sold in the first three days.
 via paidcontent.org
&amp;hellip;полтора миллиона долларов за 3 дня.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сколько теряла Дж. Роулинг до сегодняшнего дня?</title>
      <link>/posts/2012-03-27-b/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2012 12:44:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-03-27-b/</guid>
      <description>Сложно представить. Но c сегодняшнего дня на официальном сайте Pottermore книжки можно наконец купить. На английском языке, естественно. Причем сразу на двух английских — английском и американском, отличающихся ценой и размером файла. Цены довольно умеренные. Прежде, чем купить, придется регистрироваться. Но потом книжки с аккаунта можно скачивать до 8 раз. Как написано в FAQ, в книжки внедрены водяные знаки, чтобы знать, кому и когда продано. На всякий случай. Упоминаний DRM нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вниманию @falanster: продажи эл.книг независимыми книжными магазинами растёт. В США</title>
      <link>/posts/2012-01-27-a/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2012 12:01:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-01-27-a/</guid>
      <description>Matt reported that the percentage of ebook sales to total sales on ABA member web sites rose from 0.7% to 5.2% in 2011. That’s a 750% increase, which is impressive even though the Google eBook capability kicked in during that year. But it is also actually understated, because the total volume of business on these sites rose by 82%. So the share increase of 750% is in an environment where total sales nearly doubled.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«ЛитРес» станет агентом английской Gardners Book</title>
      <link>/posts/2011-10-05-2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2011 19:53:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-10-05-2/</guid>
      <description>Один из крупнейших магазинов электронных книг «ЛитРес», принадлежащий издательству «Эксмо», получил доступ к базам крупнейшего оптового торговца книгами Gardners Book. Стоимость сделки небольшая, «ЛитРес» будет платить английской компании годовую абонентскую плату за доступ к базам, при этом получать процент с продаж. Книги на английском языке имеют защиту от пиратов DRM — этот факт, по мнению участников рынка, не позволит сделать проект по продаже иностранной литературы коммерчески выгодным для издательства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Топ-Книга»: вырождение</title>
      <link>/posts/2011-09-05-2/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 13:39:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-05-2/</guid>
      <description>«Понимаете, я вчерашний вечер провел, скачивая тексты с «Либрусека», а Юлия Бунина готовила презентацию по стратегии развития компании. Я не могу возглавлять компанию, если она не будет книжной, а Бунина пришла из розницы и на данном этапе отлично понимает, чем необходимо заниматься»
 via pro-books.ru
От всей Топ-книги останется 350 небольших магазинов «КнигоМир», к которых только 30% ассортимента будет книгами, да и то «топовыми».
Вырождение — это иногда даже хуже, чем смерть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Магазины уходят из приложений. Кто выиграл?</title>
      <link>/posts/2011-07-26-1/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 09:53:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-26-1/</guid>
      <description>Anyone wins who can provide a unified portal for both customers and publishers to manage content for tablets and crucially, a great experience for readers. Apple may own the app store and the hardware, but that doesn’t mean they’re the only game in town.
 via wired.com
Те, кто не готовы отдавать 30% Джобсу, убирают ссылки на свои магазины из приложений для iPad — Amazon, B&amp;amp;N, Kobo… По мнению Тима Кармоди, это не так уж плохо для компаний типа Amazon, Flipboard и, может быть, Google.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альпина Бизнес Букс сделал приложение-магазин-читалку для App Store</title>
      <link>/posts/2011-07-25-1/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2011 08:58:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-25-1/</guid>
      <description>via itunes.apple.com
Ещё не пробовал.
Но сама идея смешная. Вы видели когда-нибудь книжный магазин или библиотеку, организованную по издательствам? Я тоже. Этим книжные издательства отличаются от журналов, а поэтому в создании app для журнала есть какой-то смысл. Впрочем, даже для &amp;ldquo;плоских&amp;rdquo; журналов есть свои программы-магазины типа Zinio.
В любом случае — удачи, конечно. Ибо, сорри, в рассчитанную победу не очень верю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ларри Поттер и Гарри Брин</title>
      <link>/posts/2011-07-21-4/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2011 11:28:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-21-4/</guid>
      <description>When JK Rowling’s new website Pottermore opens its doors this Fall, we’ll provide services to help fans make the most of their ebook purchasing experience.
 via booksearch.blogspot.com
Google договорился с Джоан Роулинг о том, что, когда в начале октября будет запущен сайт Pottermore, то книжки Поттерианы в цифровом виде будут доступны пользователям посредством платформы Google Books. То есть в замкнутной экосистеме Google.
Интересно, насколько состояние Роулинг, и без того немаленькое, обогатится от этой сделки?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Связной» собрался торговать электронными книгами | Pro-Books.ru</title>
      <link>/posts/2011-07-18-5/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 07:51:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-18-5/</guid>
      <description>Зарабатывать «Связной» собирается, размещая на портале тематически близкую рекламу – книжных новинок в том числе.
 via pro-books.ru
Судя по объявленному размеру книжного каталога, речь идёт о всё том же «ЛитРесе». А судя по намерениям зарабатывать на рекламе книг, — о глубокой наивности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Embedded books. Bookmate становится платформой</title>
      <link>/posts/2011-06-16-b/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2011 11:47:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-16-b/</guid>
      <description>Голосование 
Юрий Арабов 
Орлеан В новом романе Юрия Арабова действие разворачивается в маленьком городке в Кулундинской степи. Его даже нет на карте, но и здесь неторопливо живут люди, ходят в парикма­херскую, иногда попадают в больницу&amp;hellip;&amp;hellip;
Подробнее »

 Нажал на кнопку — и читай, где тебе удобнее.
Правда, кроме букридеров. Но тут отдельная сложная история.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple - iPad - Buy and read books like never before.</title>
      <link>/posts/2010-03-12-24/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2010 21:18:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-03-12-24/</guid>
      <description>And you can add free ePub titles to iTunes and sync them to the iBooks app on your iPad.
 via apple.com
Apple пустит в свою программу iBooks и другие книжки в формате EPUB. Одним вопросом меньше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книготорговые стандарты для электронных книг</title>
      <link>/posts/2009-04-10-88/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2009 12:56:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-04-10-88/</guid>
      <description>Adobe Teams Up With Stanza to Create Open EBook Catalog Standard - ReadWriteWeb
Adobe и Stanza разрабатывают стандарт для магазинов электронных книг. Хорошая идея.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статья в WSJ о Shortcovers</title>
      <link>/posts/2009-02-26-149/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 09:06:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-02-26-149/</guid>
      <description>Kindle 2 Arrives, and So Do Rivals - Digits - WSJ.com
 Yet already a new service from a major bookseller, calling itself a “Kindle Killer,” is hoping to steal some of Kindle’s thunder. On Thursday, Canadian bookseller Indigo Books &amp;amp; Music is planning to launch Shortcovers, an e-book reading and buying program that works on devices such as the iPhone, Blackberry and Android phones, and in the coming months on other smartphone systems including Symbian and Windows, as well as on other gadgets such as the Palm Pre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Альтернатива Amazon?</title>
      <link>/posts/2009-02-26-9/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 08:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-02-26-9/</guid>
      <description>Shortcovers.com — Онлайновый книжный магазин для пользователей Blackberry, iPhone и Android. Комментарий mobileread: Shortcovers launches tomorrow! - MobileRead Forums
 It&amp;rsquo;s been a long time coming and we&amp;rsquo;ve heard a lot about the &amp;ldquo;Kindle killer&amp;rdquo;, but now is the time for Indigo&amp;rsquo;s Shortcovers to open its doors and show us what&amp;rsquo;s inside. * Public launch is tomorrow, February 26th * Shortcovers will be launching on iPhone, Blackberry and Android * The service will be available globally, but launching with US and Canadian currencies * Shortcovers will have 200,000 first chapters of books, 50,000 full books at launch, but adding much more content in the coming weeks from top publishers such as Random House, Simon &amp;amp; Schuster and Harper Collins.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
