<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>subscription on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/subscription/</link>
    <description>Recent content in subscription on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2020 22:43:02 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/subscription/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Penguin Random House отозвал книги у безлимитных сервисов</title>
      <link>/posts/2020-01-20-1/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jan 2020 22:43:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-01-20-1/</guid>
      <description>Пишут, что Penguin Random House со знакомыми повадками самого крутого парня на деревне отозвал свои аудиокниги на английском из подписочных сервисов Storytel, Bookbeat и Nextory, ссылаясь на &amp;ldquo;каннибализацию&amp;rdquo;. Это особенно забавно, поскольку практически все эти сервисы работают в странах, где не английский язык — основной.
По слухам, впрочем, причина в другом: PRH готовит свой собственный аудиосервис. Готовить-то он, конечно, может — каталога хватит. Вот только предыдущие попытки сделать собственный конкурентоспособный магазин заканчивались пфуком.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подписка Amazon. Итоги 2017</title>
      <link>/posts/2018-01-12-a/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 09:17:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018-01-12-a/</guid>
      <description>Amazon сообщил, что выплаты авторам, книги которых доступны подписчикам сервисам Kindle Unlimited, составили в декабре 2017 $19.9 млн. То есть общий фонд роялти 2017 года — $223 300 000. Плюс 20% к фонду выплат 2016-го. Прямо вижу эту картину: американские издатели, устроившие пикник по поводу росту продаж бумажных книг, отрываются от барбекю оглядываются на речную гладь и видят, как из-за поворота выплывает их кукла, вся истыканная иголками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cengage — подписка на учебники</title>
      <link>/posts/2017-12-08-a/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-12-08-a/</guid>
      <description>Интересные дела. Американско-канадское издательство Cengage завело подписной сервис Sengage Unlimited со всем своим каталогом учебников для колледжей и вузов по 70 дисциплинам и для 675 учебных. Абонентская плата — за $120 за семестр, $180 за год и $240 за два года. Учитывая, что средняя цена учебника в США 100–150 долларов, предложение для пользователей интересное. Доступ к учебникам явно актуальнее для учащихся, чем их покупка. Другое дело, что в самом процессе обучения учебные материалы всё больше и больше смещаются от статичного знания к обновляющемуся, а что касается учебников, то на рынок начинает оказывать воздействие появление открытых и бесплатных учебников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подписные сервисы наносят ответный удар</title>
      <link>/posts/2017-10-27-a/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 12:38:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-10-27-a/</guid>
      <description>GIF by Maarten Brinkerink from Rotterdam, Netherlands. GIF IT UP 2015
В смысле — очень уж бодро себя ведут. Вот Kobo Plus (подписочный сервис Kobo в Нидерландах), например, подписывает эксклюзивные контракты с популярными местными авторами. Да так удачно, что книжные магазины обижаются и перестают продавать бумажные книжки этих авторов. Причём книг на голландском в сервисе не так уж много — около 20 тысяч. Договорились с четырьмя сотнями издателей. Каталог ведь не обязательно должен быть очень большим, главное — интересным и разнообразным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scribd — полмиллиона платных подписчиков</title>
      <link>/posts/2017-05-24-a/</link>
      <pubDate>Wed, 24 May 2017 06:52:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-05-24-a/</guid>
      <description>Американский сервис Scribd добрался до 500 тысяч платных подписчиков ($8.99/m). Подписка у Scribd была неограниченной, а потом перестала — теперь не более трёх электронных книг и одной аудиокниги в месяц. Наверное, большинству хватает. Но позволяет держаться сервису на плаву, поскольку каталог от издателей сервис получает по модели pay-per-download. К изменению модели Scribd пришёл после того, как оказалось, что он не справляется с балансом платежей издателям и предоставления книг читателям самого массового жанра — любовных романов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle &#43; Kindle Unlimited</title>
      <link>/posts/2017-01-29-a/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2017 18:39:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-01-29-a/</guid>
      <description>Amazon наконец сообразила, что можно продавать не только Kindle и подписку на Kindle Unlimited (больше миллиона книг, по преимуществу самиздат и книги издательств-импринтов Amazon, за 9,99 долларов/месяц), но и Kindle вместе с подпиской. Например, с полугодовой. И даже без всякой скидки: просто старый Kindle за 79,99 и 6 месяцев подписки за 59,94 = 139,93 долларов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сервис подписки Storytel купил издательство</title>
      <link>/posts/2016-01-22-a/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 11:15:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-01-22-a/</guid>
      <description>http://www.thebookseller.com/news/storytel-buys-swedens-oldest-publisher-norstedts-f-rlagsgrup-336546
Ну, правда, если мало контента и есть деньги — купи издательство 😉.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scribd меняет модель подписки</title>
      <link>/posts/2016-02-16-a/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:16:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-02-16-a/</guid>
      <description>Scribd объявил о введении с середины марта новой — «гибридной» — модели подписки: неограниченный доступ к ограниченному каталогу Scribd Select + 3 книги и 1 аудиокнига из большого каталога по свободному выбору. Остается свободные доступ к нотам и «документам». Стоимость подписки та же — 8.99 $/мес. Source: Scribd Announces Major Changes to Subscription Service | Digital Book World Видимо, чтобы не вымереть, как Oyster. Жаль, что книжная индустрия убивает перспективные стартапы, расчищая место для Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyster всё</title>
      <link>/posts/2015-09-21-a/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2015 22:16:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-09-21-a/</guid>
      <description>The e-book subscription service announced on its blog that it is shutting down its operations over the next few months.
 Source: Oyster Is Shutting Down Operations
Видимо, не справился с тем, что деньги получал за подписку, а платил как за розницу.
P. S. (Голос из будущего) Сервис был куплен Google ради нескольких программистов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle Unlimited &gt; Nook Store</title>
      <link>/posts/2015-09-16-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 06:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-09-16-a/</guid>
      <description>Amazon has released the monthly stats on its streaming ebook service, Kindle Unlimited. The retailer hasn&amp;rsquo;t told us the number of subscribers, but we do know that in August 2015 publishers and authors were paid from a pool worth $11.8 million. According to the two authors who (quietly) sent me info, Amazon paid authors about $0.0051 per page read. That is down from the $0.0058 that Amazon paid authors in July 2015, with the decline due to the sharp increase in the number of pages read (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подписочный сервис Amazon открылся в Индии</title>
      <link>/posts/2015-09-02-a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2015 19:59:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-09-02-a/</guid>
      <description>Today, the American company launched Kindle Unlimited in India, a subscription service that allows its users to pick and read as much as they want from over a million books at a monthly fee of INR 199 (US$3). Early birds get it half price.
 Source: Amazon throws open a million books for Indians on Kindle at $3 a month
Три бакса в месяц? Прям как Bookmate — по нынешнему курсу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подписка на книги для детей</title>
      <link>/posts/2015-06-04-a/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2015 12:33:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-06-04-a/</guid>
      <description>Epic&amp;rsquo;s 18-month-old ebook subscription service may have a kid-friendly focus and a catalog of 10,000 titles (including titles from HarperCollins, Macmillan, and Scholastic), but it&amp;rsquo;s been missing something: support for Android. That changed this week. I was too busy with BEA 2015 to report on it, but Epic released an Android app on Thursday. [&amp;hellip;]
 Source: Epic Brings Its Kids&#39; eBook Subscription Service to Android | Ink, Bits, &amp;amp; Pixels</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oyster начал ПРОДАВАТЬ книги</title>
      <link>/posts/2015-04-08-a/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:25:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-04-08-a/</guid>
      <description>Онлайновая библиотека Oyster начала ПРОДАВАТЬ книги. Видимо, недавнее интервью директора Hachette, где тот говорит о том, что в подписке нет никакого смысла, потому что читатель читает одну книгу в месяц, а число тех, кто читает больше, ничтожно мало, было не случайным. Книги Hachette в продаже на сайте Oyster есть. В приложении продаж пока нет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scribd и self-publishing</title>
      <link>/posts/2015-03-10-a/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2015 12:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-03-10-a/</guid>
      <description>Scribd заключил договор с базирующимся в Германии сервисом для самопубликации XinXii.com. Надеюсь, пользователям Scribd будет не только смешно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Суровая конкуренция Oyster и Amazon</title>
      <link>/posts/2015-02-02-b/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 13:12:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-02-02-b/</guid>
      <description>Доброжелатели написали плагин для Chrome, которые прямо на странице магазина книг Amazon показывает, есть ли искомая книга в каталоге Oyster. И уже сам пользователь решает — покупать её, или проще подписаться на Oyster за 9,99$. Сурово. Пока расширение на GitHub, но вроде бы обещают и в Google Web Store.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wired: чем торгуют подписочные книжные сервисы?</title>
      <link>/posts/2015-01-14-a/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 13:10:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-01-14-a/</guid>
      <description>The money may not be the real reason publishers are coming around, however. The greatest value of these “Netflix for books” services could be that these startups share valuable reader data, says James McQuivey, an analyst with Forrester Research. Subscription services in other media rarely share information with content producers themselves on how their content is being consumed, he says. “That’s the way [these e-book subscription services] differentiate themselves in the minds of publishers, and convince publishers to join them,” says McQuivey.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle Unlimited пришёл во Францию и Бразилию</title>
      <link>/posts/2014-12-11-a/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2014 18:26:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-12-11-a/</guid>
      <description>Amazon продолжает расширять охват стран сервисом подписки Kindle Unlimited. Amazon открыл сервис подписки сначала в США, затем в Великобритании, Испании, Италии, Германии и Нидерландах, и вот теперь во Франции и Бразилии. А в России даже и Kindle Store нет ;(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simon &amp; Schuster довольно подпиской</title>
      <link>/posts/2014-11-07-a/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 15:05:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-11-07-a/</guid>
      <description>There were also, though, a number of bright spots in the third quarter, Reidy noted, including stronger than expected sales of S&amp;amp;S titles on subscription services. Reidy said that about 60% of the backlist books that S&amp;amp;S has made available on subscription services have been read or acquired, something she sees as evidence that consumers are reading a variety of titles on these sites, and not just buying a few titles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Директор Safari о b2b-подписке</title>
      <link>/posts/2014-07-21-b/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 09:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-07-21-b/</guid>
      <description>10 questions about subscriptions with Andrew Savikas from Safari | FutureBook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon тестирует подписку на электронные и аудиокниги</title>
      <link>/posts/2014-07-16-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 20:27:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-07-16-a/</guid>
      <description>Kindle Unlimited. $9.99 subscription for over 600K books. When will this go live? http://t.co/3sHUyrSjzc pic.twitter.com/dDZMC84g4o
&amp;mdash; DearAuthor (@dearauthor) July 16, 2014  Наблюдательные пользователи поймали Amazon на тестировании страницы с сервисом неограниченной подписки на электронные и аудиокниги с неограниченным доступом за 10 (ок, 9,99) баксов в месяц. Ещё днём при поиске KU Test можно было найти 640 тыс. книг, сейчас уже ничего. Представители Oyster и Scribd заявили, что ОК, и хорошо, оживление на рынке.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Толкотня на рынке подписочных сервисов</title>
      <link>/posts/2014-07-02-a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 12:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-07-02-a/</guid>
      <description>К текущему списку книжных сервисов с подпиской (и/или скидками) — в порядке появления
 Bookmate 24Symbols Skoobe Entitle Librify Oyster Scribd Mofibo  — скоро, возможно, добавится и ещё один, Blloon, от немецкого агрегатора txtr, известного в своё время тем, что они обещали, но так и не вывели на рынок сверхдешёвую читалку beagle. Теперь txtr обещает, что на Blloon будет 1 миллион книг (откуда бы?), пользователи смогут 3 книг в месяц читать бесплатно (непонятно, что это за книги, может, public domain?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Readfy. &#43;1 Spotify для книг</title>
      <link>/posts/2014-03-06-a/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2014 10:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-03-06-a/</guid>
      <description>Начавшийся с прошлом году рост числа подписочных книжных сервисов не останавливается. Вот ещё один такой — немецкий стартап Readfy. Метафору «Spotify для книг» честно и прямо используют в качестве своего слогана. Сервис планируют строить на модели фримиум — за 5 €/месяц «почти» никакой рекламы, за 10 €/месяц — просто никакой. На стадии бета-тестирования сейчас 4000 пользователей и каталог на 15000 книг. Стартап собирает деньги на развитие методом краудфандинга, но не просто через донейшн с обещанием плюшек (типа Kickstarter), но через сервис Companisto, который превращает каждого спонсора в мини-инвестора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подписочные сервисы как грибы</title>
      <link>/posts/2013-10-03-a/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2013 09:31:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-03-a/</guid>
      <description>Вслед за Scribd, который собирается заработать за год (!) миллиард долларов, ещё пара: Nubico в Испании (оператор Telefonica при участии Bertelsmann и Planeta) и Youboox во Франции (книги маленьких издательств).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subscription is new hype. Вот и инди</title>
      <link>/posts/2013-10-02-a/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 09:21:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-02-a/</guid>
      <description>Digital bookstore Emily Books launches iOS subscription app for ebooks — Tech News and Analysis. Маленькое, но бодрое издательство и магазин электронных книг под руководством экс-редактора Gawker, завело подписку на чтение (получение) книг через сайт или приложение. Примечательно, что книги распространяются без DRM. Subscription is new hype.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sub-Scribd-tion</title>
      <link>/posts/2013-10-01-a/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 22:02:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-10-01-a/</guid>
      <description>Can Scribd Make E-book Subscriptions Mainstream?.
На почти пустом (в Европе skoobe.de да 24Symbols, Bookmate — в России) ещё пару лет назад рынке книжных подписочных сервисов теперь суета. Вслед за запуском eReatah и Oyster в эту нишу на американском рынке решил зайти один из самых старых UGC-сервисов — Scribd. И сразу с ценой ниже конкурентов — 9 долларов в месяц за неограниченный доступ. И с договором с одним из самых больших издательских домов — HarperCollins (дочка мёрдоковской News Corp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будет ли работать Spotify для книг в Англии?</title>
      <link>/posts/2012-12-05-a/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 19:38:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-05-a/</guid>
      <description>Судя по результатам опрос полутора тысяч респондентов, проведённый агентством Oliver &amp;amp; Ohlbaum (O&amp;amp;O), — да. 29% опрошенных заинтересованы в таком сервисе. Причем, даже если они согласятся платить всего по 5 фунтов, то их расходы на книги в 2 раза превысят средние расходы на покупку эл.книг в стране.
Большинство англичан загружает менее 5 книг в год, но тех, кто делает это больше одного раза в месяц — то есть потенциальных пользователей сервиса с неограниченной подпиской — 41%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ярмарка non/fiction #14. Особенности полёта электронных игрушек</title>
      <link>/posts/2012-12-03-b/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Dec 2012 11:10:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-12-03-b/</guid>
      <description>На ярмарке владелец «Эксмо» Олег Новиков и директор «Литрес» Сергей Анурьев представили mybook.ru — подписной сервис read-only. Сервис оставляет странное впечатление: вот у нас есть книги, и мы за деньги разрешаем вам в них заглянуть. За небольшие деньги — читайте всякое старьё. За в три раза большие — новинки и бизнес-литературу. То есть сразу при входе — «бедные налево, побогаче — направо». Пользователи — ну, вы же по себе знаете, — любят такое.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Safari Books Online переходит на EPUB3</title>
      <link>/posts/2012-04-11-a/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 22:08:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-11-a/</guid>
      <description>As publishers begin deploying some of the great new capabilities available in EPUB 3, Safari Books Online will be one of the first reading systems to support many of them.
 via blog.safaribooksonline.com
Safari Books Online, одна из первых, если не первая, но, во всяком случае, самая успешная в США издательская ЭБС для частных пользователей, переходит на EPUB3. O&amp;rsquo;Reilly, как всегда, впереди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uTales - библиотека детских интерактивных книг по подписке</title>
      <link>/posts/2011-11-02-5/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 19:46:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-11-02-5/</guid>
      <description>via mediabistro.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ещё один &#34;Spotify для книг&#34;</title>
      <link>/posts/2011-09-15-3/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 14:42:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-15-3/</guid>
      <description>via thelocal.se
Подписочно-рекламная модель. Всё та же революция в на книжном рынке.
Подробностей пока нет. На сайте platify.com почти пусто. Какие будут платформы — непонятно.
Правда, есть тех же людей сайт litfy.com — c public domain-книгами.
Время перемен хорошо тем, что есть много разных вариантов. Жаль, что большая часть их умрёт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тим Кармоди (Wired) о &#34;подписке Amazon&#34;</title>
      <link>/posts/2011-09-12-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 20:09:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-12-1/</guid>
      <description>I foresee three things coming from this:
 Whether they buy into Amazon’s proposal or not, publishers will be spurred to take a harder look at their existing catalogs and figure out how they can make them available digitally. This could be through sales or subscription, through Amazon or some other portal. Whether it can convince major publishers on the right price or not, Amazon will find some way to make inexpensive, high-quality reading content available for free to every Amazon Prime subscriber and everyone who buys one of its new tablets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSJ: Amazon ведёт переговоры с издателями о подписке</title>
      <link>/posts/2011-09-12-2/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2011 08:03:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-12-2/</guid>
      <description>Amazon.com Inc. is talking with book publishers about launching a Netflix Inc.-like service for digital books, in which customers would pay an annual fee to access a library of content, according to people familiar with the matter.
 via online.wsj.com
Ход запоздалый, но всё ещё логичный. Подписочная модель для электронных книг уже не новость: Bookmate, 24symbols. Модель доказала свою состоятельность в других медиа — хотя бы упоминающийся в заметке Netflix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Испанский книжный стриминг 24symbols выпустил прогу для iPad</title>
      <link>/posts/2011-07-27-1/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2011 14:53:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-27-1/</guid>
      <description>via itunes.apple.com
«Приключения Гекльберри Финна» выглядят забавно среди New Releases, но все с чего-то начинают.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стриминг 24symbols начал работу</title>
      <link>/posts/2011-07-18-4/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2011 09:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-18-4/</guid>
      <description>Now after a closed beta period, the Spanish company 24symbols has officially launched to the public with ad-supported and premium subscription memberships. At launch, the service has about 1000 titles, and although it’s browser based the company says an iOS app is undergoing approval right now.
 via teleread.com
Диккенс, Остин, Дарвин и пр. Но с рекламой Леди Гага.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пока издатели спят, писатели смотрят в будущее: Акунин на Bookmate</title>
      <link>/posts/2011-06-07-e/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2011 11:23:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-07-e/</guid>
      <description>via bookmate.com
А ещё и книги самого Григория Чхартишвили. Собственно, тут.
В общем, это звонок издателям: чем дольше они будут думать про электронные книги и ничего не делать, тем меньше у них шансов в будущем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bookmate для Android: сервис стал ещё кроссплатформнее</title>
      <link>/posts/2011-05-31-b/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2011 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-31-b/</guid>
      <description>via market.android.com
Bookmate расширил свою экосистему за счёт программы для смартфонов под Android.
Кстати, если верить последней статистике Nielsen, Android — это 37% рынка смартфонов США. Вместе с iOS — две трети рынка (от пятой до четвертой части всё ещё держит BlackBerry).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prickly Chin — английские писатели сами выходят на российский рынок электронных книг</title>
      <link>/posts/2011-05-26-c/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2011 10:38:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-26-c/</guid>
      <description>via pricklychin.com
Удивительное дело. Собрались два английских писателя — Джеймс Флеминг (племянник «того самого» Флеминга) и Ричард Кризи (коллега «того самого» Дугласа Адамса) — и решили, что надо бы издать свои книги на русском языке. В электронном виде. Фантастика. То есть книги их, конечно, не фантастика, а приключения, детективы и исторические романы, но решение выйти на российский рынок таким (пока ещё) нетривиальным путём заслуживает явного внимания.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Издатели до сих пор не знают, как выглядит их читатель». Интервью с Bookmate на Pro-Books</title>
      <link>/posts/2011-05-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2011 08:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-24-a/</guid>
      <description>Компания Bookmate — относительно новый игрок на рынке электронных книг, предлагающий принципиально отличную от существующих в России модель распространения е-книг. Совсем недавно компания запустила сервис для российских издателей и авторов, позволяющий им самостоятельно распространять е-книги посредством платформы Bookmate. О технологиях компании и особенностях российского рынка электронных книг Pro-Books.ru пообщался с директором по развитию компании Евгенией Майорской.
 via pro-books.ru</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Издатели! Эй, издатели!</title>
      <link>/posts/2011-05-17-f/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 12:34:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-17-f/</guid>
      <description>via blog.bookmate.ru
Bookmate открыл сервис Publisher: зарегистрировался, книжки выложил, получаешь деньги. Пока только для юридических лиц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шацкин о подписной модели для книжек</title>
      <link>/posts/2011-05-11-e/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 12:06:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-11-e/</guid>
      <description>From the beginning of Digital Change Thinking Time, which for me goes back to the mid-1990s, “subscription” has been high on the list of future expectations. That’s natural. The subscription model has emerged as the dominant one for cable TV (although there is still some pay-per-use) and Netflix works that way as well. Lots of people subscribe to satellite radio. Rhapsody is a successful subscription service for music. Pandora for music has a free model and a paid model, as does Spotify.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Загадочная, но примечательная статистика продаж от RIAA за 2010</title>
      <link>/posts/2011-05-03-e/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2011 17:53:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-03-e/</guid>
      <description>Music subscription services had 1.5 million paying users in the US last year, up from 1.2 million in 2009.
 via musically.com
Загадочная, поскольку всего в 1,2 млн пользователей подписных музыкальных сервисов в США верится с трудом. Примечательная, поскольку пи общем падении продаж на 10% доходы от цифровых продаж выросли на 10% и составили 47% (53% — материальная шняга). Ещё забавно, что на 44% выросли продажи LP! Народ ностальгирует по полной программе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>24symbols: а вот и европейский конкурент Bookmate</title>
      <link>/posts/2011-04-11-a/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:42:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-04-11-a/</guid>
      <description>via 24symbols.com
Модель немного другая. Бесплатно - с рекламой, без рекламы - подписка (правда, дорогая).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scribd cобрался продавать книги для Kindle</title>
      <link>/posts/2009-12-19-134/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2009 10:59:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-12-19-134/</guid>
      <description>Scribd, the YouTube for print, is working on a new way to get e-books onto your Kindle without buying them from Amazon.
 via businessinsider.com
Ещё один решил приобщиться к «закрытому садику».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
