<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>eink on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/eink/</link>
    <description>Recent content in eink on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jan 2020 21:23:46 +0300</lastBuildDate><atom:link href="/tags/eink/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ренессанс электронных чернил?</title>
      <link>/posts/2020-01-09-1/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 21:23:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020-01-09-1/</guid>
      <description>На проходящей нынче в Лас-Вегасе выставке CES неожиданно много устройств с «электронными чернилами». Главная компания, их производитель, Eink показала экран на цветных «чернилах», который способен обновиться за 2 секунды, что уже относительно приемлемо для использования в потребительских устройствах. И тут же заговорили о «цветном Kindle».
По мне так более симпатичный вариант — ноутбук Lenovo с внешним экраном на eink:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft разрабатывает новую обложку для Lumia —  с eInk-экраном</title>
      <link>/posts/2016-02-08-a/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 13:31:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-02-08-a/</guid>
      <description>Microsoft Research is currently in deep talks with the Lumia team in Finland to develop a secondary e ink screen inside of the Flip Covers. Microsoft said they
 Source: Microsoft is developing a secondary e-Ink screen for Lumia smartphones Этак Lumia станет совсем симпатичным телефоном. Ещё бы Android-приложения туда можно было ставить — и совсем must have.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Один из тех, кто придумал «электронные чернила»</title>
      <link>/posts/2016-01-18-a/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 07:15:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-01-18-a/</guid>
      <description>JD Albert
Парню, между прочим, было 18 лет, когда он с ещё одним аспирантом из MIT основал E Ink Corp.
Source: From pages to pixels, the invention of the eReader — NewsWorks</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смартфон-букридер для техноненавистников</title>
      <link>/posts/2014-06-25-b/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 13:13:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-06-25-b/</guid>
      <description>Компания Onyx, производитель не самых плохих eInk-букридеров давно обещала, и вот объявила о начале поставок в Европу смартфона Midia InkPhone. Сам смартфон «старенький» — Android 2.3.5, никакого 3G. Экран 4.3 дюйма. Но этот экран — eInk Mobius (16 градаций серого, подсветка). Соответственно, обещанный срок работы на одной зарядке — 2 недели. И читать удобнее ) Цена на предзаказе (до 4 июля) — 149 €. С доставкой в Россию — 152 €.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011 год - 27 млн &#34;бумажных&#34; экранов</title>
      <link>/posts/2011-08-24-a/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2011 12:18:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-08-24-a/</guid>
      <description>E Ink says that displays for e-book readers are in such high demand that its tripling every year. They say that the number of e-readers sold in 2011 could reach 25-30 million, 3 times the number sold in 2010. DisplaySearch estimates that about 27 million units will be shipped in 2011.
 via e-reader-info.com
EInk, видимо, знает, что говорит.
К этому правда, видимо, надо добавить какое-то количество экранов от SiPix — тоже «бумага».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прототип цветного дисплея для букридера Fujitsu</title>
      <link>/posts/2011-07-13-1/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 10:01:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-13-1/</guid>
      <description>via teleread.com
4096 цветов, 8-дюймовый дисплей (157 ppi), 0,7 секунд на обновление экрана. 220 грамм. ОК.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ну вот и 300 точек для электронных чернил</title>
      <link>/posts/2011-05-17-c/</link>
      <pubDate>Tue, 17 May 2011 14:39:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-17-c/</guid>
      <description>via e-ink-info.com
EInk и Epson (Эпсон отвечает за контроллер) представили дисплей размером 9,7 дюймов с разрешением 2400x1650 точек. Итого — 300 точек на дюйм, качество типографской печати.
Собственно, к этому всё и шло. Следующий рубеж будет, видимо, анимация, потом цвет. И всё.
Пока можно говорить о соседстве, взаимопомощи и пр. А потом начнётся вытеснение.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные чернила: без новостей. Почти</title>
      <link>/posts/2011-05-04-a/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2011 11:26:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-05-04-a/</guid>
      <description>E Ink&amp;rsquo;s Sri Peruvemba says that there&amp;rsquo;s generally a two-year cycle in E Ink technology as it takes some time to develop and test new generation displays. Sri says that we shouldn&amp;rsquo;t expect a new monochrome E Ink display (to replace the Pearl) in 2011. I guess we&amp;rsquo;ll have to wait till 2012!
What we are likely to see soon are speed improvements - full-motion video (24fps) using updated drivers and faster processors.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор «электронных бумаг» от Next Big Future</title>
      <link>/posts/2009-05-08-107/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 08:43:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-05-08-107/</guid>
      <description>Next Big Future: E-books with Larger Screens and Soon Brighter Color
Самое интересное — про новую электрофоретную технологию. Судя по всему, именно на ней будет делаться новое поколение букридеров с функцией видеоплееров: цветные и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esquire с обложкой из электронной бумаги</title>
      <link>/posts/2008-07-21-13/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jul 2008 20:45:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-07-21-13/</guid>
      <description>News Flash From the Cover of Esquire - Paper Magazines Can Be High Tech, Too - NYTimes.com В сентябре на стендах журнальных киосках в США появится журнал Esquire с обложкой из электронной бумаги. Для журнала, который весьма трепетно относится к своим обложкам, это важный шаг. Жаль, что новой обложкой будут снабжены только 100 тысяч экземпляров журнала, которые будут продаваться в розницу в США :-(</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронная сенсорная бумага</title>
      <link>/posts/2008-05-21-4/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 15:45:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2008-05-21-4/</guid>
      <description>Компания Prime View International Co., Ltd., главный производитель электронной бумаги по технологии электронных чернил, объявила о том, что уже в 2008 году начнется производство электронной бумаги и LCD с сенсорной технологией американской фирмы F-Origin. Пассаж Тима О&amp;rsquo;Рейли о книгах в iPhone и сенсорном экране в Kindle начинает обретать реальность.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
