<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Netherlands on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/netherlands/</link>
    <description>Recent content in Netherlands on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2018 14:57:57 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/netherlands/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Бедные голландские писатели</title>
      <link>/posts/2018-01-15-a/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 14:57:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018-01-15-a/</guid>
      <description>Говорят, в Нидерландах уровень неавторизованной дистрибуции среди читателей чуть ли не как в России — 90%. Голландские писатели даже сняли ролик, в котором они ходят и тырят у сограждан газеты, букридеры, собак, вино и сэндвичи. Бедные писатели, они всё ещё верят в сказку про украденные булочки.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elly&#39;s Choice: читай, что дают</title>
      <link>/posts/2016-10-18-a/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 12:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2016-10-18-a/</guid>
      <description>Есть в Нидерландах такой забавный сервис: платишь 3 евро в месяц и тебе дают на выбор почитать 10 книг. Половина из них «для всех», а пять книг — можешь выбрать из «для девочек», «для мальчиков» и какая-то «литература». Опять же, для всех, видимо. И читай. А в следующем месяце — новое меню шведского стола из 10 книг. Для человека, который предпочитает сам выбирать книги для чтения, бизнес Elly&amp;rsquo;s Choice кажется странным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные книги в Нидерландах</title>
      <link>/posts/2014-11-17-a/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 20:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-11-17-a/</guid>
      <description>Принято считать, что европейский (континентальный) рынок, в отличие от американского и английского, значительно более консервативен в отношении электронных книг. В общем это верно, но Европа слишком большая, чтобы делать такие обобщения.
Вот, например, Нидерланды, где Amazon недавно запустила свой подписочный сервис. По данным GfK продажи электронных книг в III квартале 2014 г. составили 7% книжной розницы, при этом в категории художественной литературы продаётся в электронном виде примерно каждая седьмая книга, то есть эта ниша в 2 раза опережает рынок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Kindle для Испании, Франции и Нидерландов</title>
      <link>/posts/2011-09-15-1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2011 14:25:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-09-15-1/</guid>
      <description>Amazon открылся в Испании, правда, без электронных книг, но, говорят, скоро.
По слухам, скоро будут и магазинчики Kindle-книг на нидерландском. А ещё и на французском.
А там, глядишь&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Похоже на рай: Публичная библиотека Амстердама</title>
      <link>/posts/2010-09-01-158/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 21:03:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-09-01-158/</guid>
      <description>via zyalt.livejournal.com
Я туда хочу.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
