<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Правовые проблемы on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/</link>
    <description>Recent content in Правовые проблемы on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2017 11:24:43 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D1%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Блокчейн в электронных книгах</title>
      <link>http://example.org/posts/2017-10-25-a/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 11:24:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2017-10-25-a/</guid>
      <description>Биткойн и (в меньшей степени) технология блокчейна, на которой биткойн базируется, — у всех на слуху. Не прошло это поветрие и мимо книжной индустрии. Особенно мимо самой бодрой её части — самиздатчиков, которые, кажется, очень воодушевились, что теперь как-то смогут избавиться от олигополии дистрибуционных платформ, а продаваемые электронные книжки и правда будут продаваться, а не даваться «в пользование», как сейчас. То есть их можно будет легально давать почитать, дарить, завещать и пр.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Readium LCP — децентрализованный DRM</title>
      <link>http://example.org/posts/2017-01-24-a/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 22:39:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2017-01-24-a/</guid>
      <description>Издатели искренно любят DRM, digital rights management. Их любовью иногда болеют даже целые стран, запрещая обход DRM. Издатели наивно полагают, что «управление цифровыми правами» (эвфемизм «предотвращения копирования») может действительно ограничить копирование. Истории противостояния DRM и программистов, которой уже не одно десятилетие и на протяжении которой каждая новая хитроумная технология DRM через довольно короткий срок оказывалась взломанной не менее хитроумными программными инструментами. Но издатели продолжают верить, потому что кое-где и кое-как DRM работает, хотя бы потому что успокаивает их тревогу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новости середины лета 2015</title>
      <link>http://example.org/posts/2015-07-15-a/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 11:02:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2015-07-15-a/</guid>
      <description>Главное событие начала лета состоит из двух и связано с subscription: (1) Переход Amazon Kindle Unlimited на другой принцип расчёта базы для выплат роялти. Компания каждый месяц выделяет какую-то фиксированную сумму (на июль 2015 — $11 млн), которые распределяются между авторами в зависимости от активности читателей. До июля основным параметром, от которого зависели доходы авторов, были загрузки и чтение более 10%. Теперь — количество прочитанных пользователем страниц. Комментаторы теряются в сомнениях, к чему же это приведёт — к смерти коротких повестей или длинных научно-популярных книг?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вивьен Рединг о Google Books</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-10-20-130/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 20:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-10-20-130/</guid>
      <description>EC Media Commissioner: Our Digital Library Plan Can Beat Google’s | paidContent:UK
 40 percent of the British Library’s catalogue has no identified copyright owner.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Письмо издателей президенту</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-09-10-36/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 07:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-09-10-36/</guid>
      <description>za_lib_ru: &amp;ldquo;Донос на гетмана злодея Царю Петру от Кочубея&amp;rdquo; ©&amp;quot;&amp;hellip;превращение электронных библиотек по сути в пиратские файлообменные сети&amp;rdquo;. Дичь какая. Текст явно писали заранее запаниковавшие издатели, обдурившие голову писателям и палец о палец не ударившие, чтобы наладить поиск по изданным ими книжкам и организовать нормальную электронную книготорговлю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как быстро растут книгохранилища</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-20-a/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2008 16:47:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-20-a/</guid>
      <description>Пора подвести итоги небольшого полевого исследования. Имеем: Google Reader с RSS-лентами трех достаточно популярных и активно наполняемых книгохранилищ (lib.rus.ec, litres.ru, infanata.org). Посмотрим, с какой скоростью будет на ограниченном (скромными средствами rss-агрегатора, которые не может отражать точные цифры записей, более 1000) временном интервале происходит наполнение этих сайтов электронными книгами.  За период с 8–го по 19-е июля 2008 года количество книг на сайте lib.rus.ec увеличилось на 994 книги (примерно по 72 книги в день), в магазине litres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Компьютерра о Kindle</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-11-22/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jul 2008 20:02:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-11-22/</guid>
      <description>Успехи Kindle - Компьютерра-Онлайн
 &amp;ldquo;В России у Kindle успеха однозначно не было бы. Дело здесь совсем не в устройстве и его доступности. В нашей стране нет культуры покупки легального контента. Нет у людей такой привычки&amp;rdquo; (Сергей Талевнин, коммерческий директор компании Utility.ru).
 Утверждение уважаемого Сергея Талевнина, к сожалению, недоказуемо. Просто потому, что в нашей стране практически нет продажи электронных книг (7684 наименования в litres.ru — явно маловато даже для среднего книжного магазина).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бесплатное распространение электронных книг увеличивает продажи бумажных</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-10-7/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 09:09:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-10-7/</guid>
      <description>Весьма поучительная история: Tor, один из самых заметных американских издателей научной фантастики, запустил в конце зимы программу бесплатной рассылки электронных версий книг (как правило, не бестселлеров). И вот результат — подъем продаж (как на эти книги в бумажном виде, так и на другие книги этих же авторов) на 20–50%.
Did Tor’s free e-books boost sales? | TeleRead: Bring the E-Books Home Comments:  ekniga - Jul 4, 2008Аналогичные данные по П.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Российские издатели против обязательного электронного экземпляра</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-03-44/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2008 18:36:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-03-44/</guid>
      <description>Ъ - Госдума цифруется на случай буквоедства
 Сегодня Госдума в первом чтении должна рассмотреть поправки к закону &amp;ldquo;О библиотечном деле&amp;rdquo;, легализующие деятельность электронных библиотек. В целях &amp;ldquo;сохранности фондов&amp;rdquo; национальные библиотеки предлагается наделить правом оцифровывания книг, видеофильмов и других произведений, что позволит им создавать электронные копии документов без согласия авторов и без выплаты им вознаграждения &amp;lt;&amp;hellip;&amp;gt;
&amp;ldquo;Издатели захотят зафиксировать защиту своего авторского права, и читатели будут оплачивать вот этот бесплатный доступ&amp;rdquo;,— прогнозирует гендиректор &amp;ldquo;Олма Медиа Групп&amp;rdquo; Дмитрий Иванов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее копирайта</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-11-14/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 10:24:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-11-14/</guid>
      <description>По версии Расмуса Фляйшера, одного из основателей The Piracy Bureau и The Pirate Bay. Эссе на сайте Института Катона, кстати, где старшим научным сотрудником трудится Илларионов: http://www.cato-unbound.org/2008/06/09/rasmus-fleischer/the-future-of-copyright/ Via Swedish Pirate Bureau founder&#39;s essay on copyright for Cato - Boing Boing</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книга про «пиратов» для свободного скачивания</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-06-09-54/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2008 11:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-06-09-54/</guid>
      <description>The Pirate&#39;s Dilemma by Matt Mason. Обозреватель Publishers Weekly пишет о книге:
 Музыкальный критик Мейсон, когда-то работавший диджеем на пиратском радио в разных клубах, исследует изменения, которые осуществляет культура свободных источников на распространение и управление информацией, разрушая старую систему панк-капитализма и создавая новые рыночные условия, которые контролирует уже общество. По мнению Мейсона, это движение художников, действующих с пиратской тактикой, меняет саму природу нашей экономики&amp;hellip;
 Оплата при скачивании в режиме donationware, то есть вы можете просто поставить ноль в поле цены.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Две новости</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-05-21-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 15:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-05-21-3/</guid>
      <description>ЛитРес :: Новости сайта
 Впервые в России электронная версия книги выходит раньше печатного издания! Издательство «Эксмо» начала продажи электронных книг на LitRes.ru, лидер российского книжного рынка, выпускает книгу Алекса Лесли «Новая ЖЖизнь без трусов»в электронной версии значительно раньше выхода книги из печати. Этот шаг призван удовлетворить горячий читательский интерес к творчеству широко известного в рунете автора бестселлера «ЖЖизнь без трусов: жесть как она есть» Алекса Лесли. Издательство «Эксмо», используя свой обширный инновационный потенциал, будет и впредь активно проявлять заботу о своих читателях.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>