<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>POD on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/pod/</link>
    <description>Recent content in POD on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Apr 2011 16:20:04 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/pod/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O&#39;Reilly вместе с Ingram сделали еще один шаг в будущее книгоиздания</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-07-a/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 16:20:04 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-07-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The program enables O’Reilly to boldly shift from a traditional inventory and capital intensive business model to an on-demand program that selects the most timely and cost effective method to print and distribute books, allowing consumers full and immediate access to all of O’Reilly’s titles. O’Reilly is now able to increase their title and channel availability, substantially reduce inventory, free up resources to invest in content development and increase revision speed, keeping the most relevant content available in the market.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>POD в массы?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-09-23-154/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 14:48:22 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-09-23-154/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;С помощью терминала можно будет заказать, оплатить и сразу получить книгу в электронном виде. Если возникнет желание обзавестись книгой в печатном варианте, свой экземпляр можно будет получить спустя 5 дней в магазине, предъявив распечатанный чек. Печать одной страницы на специализированном оборудовании будет стоить 30 копеек, обложка – 45 копеек. Таким образом, стоимость книги объемом 200 страниц составит 105 рублей с НДС. Автор будет получать отчисление с продаж, но размер его Хата не уточнил. Продажа книги на сайте «Книга по требованию» будет бесплатной. Включение книги в каталог компании для распространения через интернет-магазины и терминалы оценен в 4 тысячи рублей. По мнению организаторов сервиса, такой вариант дистрибуции книг может заинтересовать не только авторов, но и издательства, у которых в портфеле оказались произведения с непрогнозируемым спросом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ПИССы на Espresso Book Machine</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-12-10-117/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 20:57:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-12-10-117/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Self-publishing &lt;a href=&#34;http://www.publishersweekly.com/article/CA6707474.html&#34;&gt;company of the moment&lt;/a&gt; Author Solutions announced a deal today with On Demand Books, which owns the Espresso Book Machine, to provide writers with online tools to publish, distribute, print and market their books in retail locations via the Espresso Book Machine.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.publishersweekly.com/article/CA6711069.html?rssid=192&#34;&gt;publishersweekly.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HP готовит масштабный POD-проект</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-10-21-64/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 19:46:57 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-10-21-64/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.com/hostednews/afp/article/ALeqM5g2Yr7R4Iye4gueYkVu6kBk-cTcDg&#34;&gt;AFP: HP partners with university to print digital books&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The US computer giant announced Wednesday it has teamed with the University of Michigan to offer print versions of more than 500,000 out-of-copyright books in the school&amp;rsquo;s library. The books will be available for purchase through online retail giant Amazon and other outlets including HP&amp;rsquo;s own &lt;a href=&#34;http://BookPrep.com&#34;&gt;BookPrep.com&lt;/a&gt;, which already offers public domain volumes for print on-demand and purchase.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Судя по всему, этот союз решил войти на тот же рынок, что и Google с On Demand Books.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Производитель &#34;книгоматов&#34; договорился с Google</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-09-17-59/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 08:29:10 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-09-17-59/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.google.com/hostednews/ap/article/ALeqM5hmkCQJVoIANDaVf5tsxOw_4fvi_AD9AORBBG3&#34;&gt;The Associated Press: Google to reincarnate digital books as paperbacks&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Каталог оцифрованных Google Books книг, находящихся в общественном достоянии, будет доступен пользователям микротипографских комплексов Espresso, производимых компанией On Demand Books. Это 2 млн книг, которые можно будет распечатать за 5-7 минут. Рекомендованная цена 300-страничной книги - $8, из которых $1 пойдет на благотворительность. В случае одобрения коллективного соглашения Google и Американской авторской ассоциации, каталог пополнится и книгами-сиротами. Стоимость машины - $100 тыс. Возможен лизинг. Ресурс - 60 тыс книг в год. Кажется, очень маленьким, но гордым книготорговцам можно присмотреться к этой машинке внимательнее.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>On Demand vs. обычного книгоиздания</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-05-19-108/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 16:20:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-05-19-108/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://bowker.com/index.php/press-releases/563-bowker-reports-us-book-production-declines-3-in-2008-but-qon-demandq-publishing-more-than-doubles&#34;&gt;Bowker Reports U.S. Book Production Declines 3% in 2008, but &amp;ldquo;On Demand&amp;rdquo; Publishing More than Doubles&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bowker, the global leader in bibliographic information management solutions, today released statistics on U.S. book publishing for 2008, compiled from its Books In Print® database. Based on preliminary figures from U.S. publishers, Bowker is projecting that U.S. title output in 2008 decreased by 3.2%, with 275,232 new titles and editions, down from the 284,370 that were published in 2007. Despite this decline in traditional book publishing, there was another extraordinary year of growth in the reported number of “On Demand” and short-run books produced in 2008. Bowker projects that 285, 394 On Demand books were produced last year, a staggering 132% increase over last year’s final total of 123,276 titles. This is the second consecutive year of triple-digit growth in the On Demand segment, which in 2008 was 462% above levels seen as recently as 2006.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Печать по запросу в книжных магазинах</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-06-21-34/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2008 10:11:11 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-06-21-34/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Британская книготорговая сеть Blackwell&amp;rsquo;s планирует осенью этого года начать установку Espresso Book Machine — принтеров «print-on-demand» — во всех 60-ти магазинах сети. Производством принтеров занимается компания On Demand, уже имеющая опыт установки машин в крупнейших библиотеках мира. Принтеры EBM способны печатать книги со скоростью 40 страниц в минуту. С помощью EBM посетители книжных магазинов смогут быстро распечать готовую книгу в обложке из каталога машины, насчитывающего 400 тыс названий. Каталог составлен по преимуществу из книг, права на которых перешли в общественное пользование, а также из книг, тираж которых давно закончился (эту часть каталога обсдуживает компания Lighting Source, один из крупнейших POD-компаний США и Великобритании). Контракт с Blackwell&amp;rsquo;s — первый крупный проект такого рода.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
