<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Россия on My New Hugo Site</title>
    <link>http://example.org/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Россия on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Dec 2009 08:30:37 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%81%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Минкульт обещает сделать библиотеки цифровыми</title>
      <link>http://example.org/posts/2009-12-08-22/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Dec 2009 08:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2009-12-08-22/</guid>
      <description>Авдеев также заявил, что видит решение проблемы стремительно ветшающего библиотечного фонда в срочном проведении оцифровки книг и переводу их в электронный вид.
По его словам, в России планируется развивать такое направление, как внедрение в библиотеках так называемых &amp;ldquo;ридеров&amp;rdquo; - электронных книг. Такие ридеры, пояснил министр, содержат до 2 тыс. произведений, и их можно читать практически как книгу, перелистывая электронные страницы.
Авдеев отметил, что экономически ридеры выгоднее, чем книга притом, что книга стоит 200 рублей, а ридер - около 1,5 тыс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Письмо издателей президенту</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-09-10-36/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 07:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-09-10-36/</guid>
      <description>za_lib_ru: &amp;ldquo;Донос на гетмана злодея Царю Петру от Кочубея&amp;rdquo; ©&amp;quot;&amp;hellip;превращение электронных библиотек по сути в пиратские файлообменные сети&amp;rdquo;. Дичь какая. Текст явно писали заранее запаниковавшие издатели, обдурившие голову писателям и палец о палец не ударившие, чтобы наладить поиск по изданным ими книжкам и организовать нормальную электронную книготорговлю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обзор электронного книгоиздания</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-08-11-29/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Aug 2008 08:40:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-08-11-29/</guid>
      <description>Бизнес-модели, кейсы и проблемы (что актуально — примеры из Рунета), а также немного базовой информации о букридерах и форматах электронных книг: Книжный бизнес - Электронные книги.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Букридер Sony Reader: новая прошивка, новые форматы, новые рынки</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-24-10/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2008 14:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-24-10/</guid>
      <description>За последние несколько дней в новостных лентах, на тематических блогах и форумах появилось сразу несколько новостей о Sony Reader: PRS505 Firmware update: epub, DE, and reflow &amp;ndash; oh my! - MobileRead Forums: После сегодняшнего пакета обновления прошивки букридер сможет понимать формат EPUB . Кроме того, для закачки в него электронных книг (в формате EPUB и PDF) можно будет использовать Adobe Digital Edition. Sony Reader UK preorder opens tomorrow - MobileRead Forums: Букридер вскоре начнет продаваться в Англиии и, возможно, в России.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>iPhone как конкурент букридеру: экономический аспект</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-10-17/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jul 2008 15:04:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-10-17/</guid>
      <description>Publishing Frontier » Blog Archive » ebooks and the iPhone
 Одна из проблем устройств, подобных Sony Reader и Kindle состоит в том, что они вступают в конкуренцию с другими «платформами» для чтения, например, книгой в обложке или книгой из библиотеки. Стоит ли тратить $300 на заменитель книги, который хрупок, в котором может кончиться батарейка и который жалко калечить неблагоприятным окружением (к примеру, на пляже)? Ведь можно купить книжику в мягкой обложке на распродаже за $5 или просто взять в библиотеке бесплатно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>На российском рынке появился новый букридер — ORSiO</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-07-07-33/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2008 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-07-07-33/</guid>
      <description>На сайте The-eBook Russia опубликован подробный, содержательный и, в целом, весьма позитивный отчет о тестировании букридера с экраном из электронной бумаги ORSiO b721, продажи которого начинаются в России. Судя по отзывам экспертов, с точки зрения аппаратной начинки устройство — родной брат французского CyBook и Explay TXT.Book: вес 176 г, экран 6&amp;rdquo; (800 х 600 пикселей), интерфейс USB 2.0. Однако с точки зрения программной начинки может дать им фору, понимая файлы в форматах HTML, TXT, FB2, RTF, DjVu и PDF.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Две новости</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-05-21-3/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2008 15:09:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-05-21-3/</guid>
      <description>ЛитРес :: Новости сайта
 Впервые в России электронная версия книги выходит раньше печатного издания! Издательство «Эксмо» начала продажи электронных книг на LitRes.ru, лидер российского книжного рынка, выпускает книгу Алекса Лесли «Новая ЖЖизнь без трусов»в электронной версии значительно раньше выхода книги из печати. Этот шаг призван удовлетворить горячий читательский интерес к творчеству широко известного в рунете автора бестселлера «ЖЖизнь без трусов: жесть как она есть» Алекса Лесли. Издательство «Эксмо», используя свой обширный инновационный потенциал, будет и впредь активно проявлять заботу о своих читателях.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статья про букридеры в «Ведомостях»</title>
      <link>http://example.org/posts/2008-05-20-55/</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 19:48:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/posts/2008-05-20-55/</guid>
      <description>Библиотека в кармане
Наконец долгожданный отпуск! Вы пакуете чемодан и составляете список того, что хотелось бы прочитать, валяясь на пляже. Эту книгу рекомендовали друзья, а вот интересная новинка, и эту книгу давно надо дочитать, а еще… Стоп! Книги уже не помещаются в сумку. Что же делать? Взять с собой электронную книгу
Зачем нужны электронные книги, если имеются почти универсальные КПК? Тут тебе и органайзер, и электронная почта, и записная книжка, и плейер, туда же можно закачать и текст книги.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>