<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prognosis on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/prognosis/</link>
    <description>Recent content in Prognosis on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 11:59:33 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/prognosis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Прогнозы на десятилетие</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2020-01-10-1/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 11:59:33 +0300</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2020-01-10-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Самые интересные тексты с итогами и прогнозами по книжной индустрии, в отличие от желания СМИ, появляются не до, а после наступления нового года.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вот, например, &lt;a href=&#34;https://www.forbes.com/sites/billrosenblatt/2020/01/03/why-ebook-subscription-services-will-finally-succeed-in-the-coming-decade/#69596f1b5dba&#34;&gt;статья в Forbes&lt;/a&gt; о том, почему и как в грядущем десятилетии модель подписки на цифровые книги победит розничную. (Спойлер—потому что владельцы издательств сдадутся из-за невысокого или вообще нулевого роста продаж в расчёте на дополнительную прибыль. А также может придти какой-нибудь крупный игрок.)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Или &lt;a href=&#34;https://www.idealog.com/blog/2020-zero-year-thoughts-about-the-changes-in-book-publishing/&#34;&gt;статья мудрейшего Майка Шацкина&lt;/a&gt;, в которой он довольно внятно описывает нынешнюю ситуацию на рынке США с его гиперразвитым принт-он-демандом и потенциально неограниченным доступом к ассортименту, многократно превышающему актуальное производство книг (примерно 18 млн против 300 тыс.). С одной стороны, это снижает издержки издателей и позволяет зарабатывать даже на малых тиражах, но, с другой стороны, приводит к сокращению ассортимента у крупных издателей, концентрации на бестселлерах и скупке бэклистов, которые уже дают почти бесплатный доход (аудиокниги).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Високосный год</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-12-30-1/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 13:27:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-12-30-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я не знаю, что будет. И никто, полагаю, не знает.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Потому что никто не знает, как долго будет падать бумажный книжный рынок. И остановится ли это падение вообще. Потому что никто не знает о планах транснациональных игроков — Amazon, B&amp;amp;N, Kobo, Google Books — в отношении России. А появление практически любого из них может сильно изменить ситуацию.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Потому что никто не знает планов софтверных компаний на разработку программ, которые могут сделать процесс создания электронных книг реализуемым без полной переквалификации сотрудников.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 млрд долларов к 2016 г.</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-12-01-1/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 19:09:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-12-01-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;By 2016, e-book revenues from portable devices will reach nearly $10 billion and bookstores that don’t merge digital and traditional commerce may face extinction, according to &lt;a href=&#34;http://www.juniperresearch.com/reports/Mobile_Publishing&#34;&gt;a new report&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Already at $3.2 billion this year in worldwide revenues, e-book sales on portable devices are predicted to grow three-fold to $9.7 billion, according to the Mobile Publishing 2011-2016 report released today by UK-based research firm Juniper Research. At the same time, how people buy books is predicted to change.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>И ещё один прогноз - от Сета Година - средний тираж в след. году упадёт на 20%</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-10-1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 14:13:14 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-10-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The end result, I predict, is that sales per book published are going to decrease as much as 20% next year. Sure, there are plenty of hits left to happen, and the short head of the bestseller list is going to be a good place to be for a while to come. But the midlist (which means most books) is going to see sales per book go down. And keep going down.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Шацкин разразился прогнозом</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-10-10-2/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2011 12:36:52 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-10-10-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Of course, penetration will slow down before it reaches 100%. I’d imagine we get to 80% in 2 to 5 years, then then to 90% in another couple of years, with the last 10% stretching out a long time. How long did it take after the invention of the car before the last person rode their horse to town?&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.idealog.com/blog/will-book-publishers-be-able-to-maintain-primacy-as-ebook-publishers&#34;&gt;idealog.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Речь идёт о переходе в цифровой мир большинства повествовательных книг: в США 80% таких книг в ближайшие 2–5 лет будет цифровыми, ещё пару лет займёт рост до 90%. Все повествовательные книги, возможно, в цифру и не перейдут, но большим издателям, по мнению Майка Шацкина, задуматься пора уже сейчас.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронные книги: что дальше?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-11-2/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 08:10:28 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-11-2/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;High-design content, textbooks, interactivity, social reading, books for niche audiences: This is what can grow in the shade, hidden in the tiny corners of the web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/epicenter/2011/08/amazons-cloud-reader/&#34;&gt;wired.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Замечание вполне справедливое: следующим шагом будет улучшение дизайна, появление учебников и интерактивности, акцент на социальной компоненте и книгах для нишевой аудитории (сейчас пока эл.книги осваивают нишу массмаркета).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Майк Шацкин здраво о статистике электронных продаж</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-08-08-4/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 10:20:52 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-08-08-4/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Recent performance reports from &lt;a href=&#34;http://lunch.publishersmarketplace.com/2011/08/simon-schuster-balances-profit-gain-with-sales-drop/&#34;&gt;Simon &amp;amp; Schuster&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;http://lunch.publishersmarketplace.com/2011/07/penguin-results-fall-as-pearson-gains/&#34;&gt;Penguin&lt;/a&gt;, which can be taken as indicative in some ways of what’s going on at the rest of the Big Six and instructive about what’s happening &lt;a href=&#34;http://lunch.publishersmarketplace.com/2011/07/results-fall-at-harlequin-as-print-declines-exceed-digital-gains/&#34;&gt;across trade publishing&lt;/a&gt;, say that revenue is flat or down, profits are up, and the ebook share of revenue is growing. The most recent reports were that ebooks grew to 14% of revenue at Penguin and at Simon &amp;amp; Schuster.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новое эссе Крейга Моуда Post-Artifact Books and Publishing</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-06-14-b/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2011 13:05:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-06-14-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://craigmod.com/journal/post_artifact/&#34;&gt;craigmod.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;О том, что инфраструктура производства — только половина (и чем дальше, тем больше — не слишком сложная) дела. Другая — обеспечение жизни книги (контента) после производства и продажи (доставки).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Денис Драгунский о будущем книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-21-a/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 12:48:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-21-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Цифровая революция началась с общедоступности и практической бесплатности литературных текстов. Авторам, однако, надо что-то зарабатывать. Поэтому сейчас ищутся другие способы авторского вознаграждения, не столь прочно связанные с экономической собственностью на текст. В связи с этим надо полагать, что текст довольно скоро утратит свою неприкосновенность — не только внешнюю (кто хочет, тот и публикует), но и внутреннюю (кто какие хочет кусочки, такие и заимствует).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Литературнаые мечтания»: &lt;a href=&#34;http://www.chaskor.ru/article/literaturnye_mechtaniya_22908&#34;&gt;часть первая&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://www.chaskor.ru/article/literaturnye_mechtaniya_-_2_23119&#34;&gt;часть вторая&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Денис Драгунский об электронных книгах</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-06-a/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2011 11:39:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-06-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Наверное, в своё время кому-то милее были глиняные таблички. С ними было гораздо приятнее, чем с папирусом, сидеть в тени зиккурата.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.chaskor.ru/article/literaturnye_mechtaniya_22908&#34;&gt;chaskor.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Существенные вещи о чтении и — шире — обращении с книгой.&lt;br&gt;&#xA;Правда, это только обещанное начало. Ждем продолжения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тренды: бумага останется для рекламы</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-02-a/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2011 12:05:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-02-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Когда люди думают про газеты, книги, журналы и всякое другое печатное слово в условиях сети, то обычно считается, что всякий треш уйдет в цифру, а на бумаге издаваться будет только нечто качественное и заслуживающее внимание. А вот мне подумалось что все может произойти как раз наоборот. На бумаге будет издаваться всякая хрень, на которую бы в цифре никто не позарился. Вспомните все эти хуевые бесплатные газеты и флаеры, которыми завалены входы кафешек.&lt;br&gt;&#xA;И постепенно бумага может стать символом такого вот рекламного ширпотреба - &amp;ldquo;Как вы хотите меня издать на бумаге? Вы что считаете что меня просто так никто читать не будет?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кевин Келли: бесплатный Kindle к концу года</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-26-a/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2011 22:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-26-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.kk.org/thetechnium/archives/2011/02/free_kindle_thi.php&#34;&gt;kk.org&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С момента появления Kindle цена на него снижается медленно, но неуклонно. В ноябре 2011 года линия снижения упрётся в ноль.&lt;br&gt;&#xA;«Безос просто улыбнулся и сказал: &amp;ldquo;О! Вы тоже это заметили&amp;rdquo;. А потом снова улыбнулся».&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Келли полагает, что «бесплатный Kindle» будет не для всех, а только для премиум-клиентов, которые покупают за $79 годовой абонемент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Выступление Кевина Келли на TOC</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-21-a/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 10:35:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-21-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;em&gt;What Technology Wants&lt;/em&gt;, Kevin’s new book.  He says it’s the last paper book he’ll write because he is learning so much about digital publishing.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kevin’s keynote discussed “What’s Next” in his view and he offered 6 trends (verbs), screening, interacting, sharing, accessing, flowing, generating.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Screening&lt;/strong&gt; – screens everywhere, we are moving from people of the book, where author/authority go hand in hand, to people of the screen.  We are surrounded by screens, screens are becoming cheap enough to put anywhere.  This will be the context where we will publish books.  eInk, could it become bound into a flexible book? Screens are the portals into the machine for everything – books, TV, video, radio, web, etc..  One screen for all.  Orality – Literacy – Visuality.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книгофутуризм, или BookLab</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-02-03-b/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Feb 2011 11:04:59 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-02-03-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Его нет, но он может быть. Как think tank, как мозговой центр, как экспериментальная лаборатория, как инкубатор проектов. Книги-файлы, книги-программы, книги-в-браузере — пока только ростки того, чем книга может стать в будущем, причём не в таком уж отдалённом. Институт будущего книги может ускорить мутации, реализовав хотя бы некоторые из вот таких проектов — программных, дизайнерских, организационных.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Слои “Евгения Онегина”». Слой авторизованного текста, слой черновиков, слой комментариев — хотя бы Лотмана и Набокова, слой переводов, слой культурной переработки, слой культурного контекста. В одном месте, не покидая страницу. Текст как недовыскобленный палимпсест, в котором сквозь слои проступает смысл. Идеи этими слоями и рождаются.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Прогнозы Price Waterhouse Coopers по рынку электронных книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-01-12-a/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 21:36:46 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-01-12-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The analysis reported that in 2010 e-book sales in the UK represented 1.5% of the overall market, or $52m (£33.1m), but that by 2015 they would represent 14.2% of the market, or $534m (£339.9m), amounting to growth of 59.3%. E-book sales in the US were estimated at $1.5bn (£955.1m) in 2010, 7.2%, of the overall books market, and were expected to grow to $5.6bn (£3.56bn) by 2015, 22.5% of the overall market, representing growth of 30%.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>O&#39;Reilly о том, что делать издателям</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-01-10-c/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2011 22:04:14 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-01-10-c/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Books give people information, entertainment, and education. If publishers focus on how those three elements can be performed better online and through mobile, innovation and business models will follow. If we don&amp;rsquo;t innovate to do those jobs better for our customers, it&amp;rsquo;s only a matter of time before someone else steps in.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://radar.oreilly.com/2010/12/2011-publishing.html&#34;&gt;radar.oreilly.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;А то воспоследует шумпетеровское «творческое разрушение».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Предсказание погоды машиной ответов</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-11-30-162/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 23:16:14 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-11-30-162/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вот Wolfram|Alpha &lt;a href=&#34;http://www.wolframalpha.com/input/?i=moscow%20weather&#34;&gt;предсказывает&lt;/a&gt; на завтра –20, на четверг –20 –15, на пятницу –14 –12, на субботу –9 –2 (с повышением аж до +1), на воскресенье –7 –5, а на понедельник –6. Вот и посмотрим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Books: The Liquid Version — Кевин Келли и другие</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-09-29-35/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 13:11:10 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-09-29-35/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kevin Kelly’s long NY Times article in 2006 (&lt;a href=&#34;http://www.nytimes.com/2006/05/14/magazine/14publishing.html&#34;&gt;Scan this Book!&lt;/a&gt;) on Google Book Search has some elegant words on the transformative effect of digital books in general, beyond GBS. His words are echoed in several recent commentaries that I’ve written about — I’ll precede excerpts from Kelly with connecting ideas from these recent articles:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kelly’s comments parallel the &lt;a href=&#34;http://blog.lib.uiowa.edu/hardinmd/2009/05/20/rushdies-stream-library-borges-print-library/&#34;&gt;static print libary of Borges and the flowing, connected library of Rushdie&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Будущее цифровых книг: видео от IDEO</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-09-23-36/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2010 15:06:24 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-09-23-36/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очень симпатичная фантазия. И хорошая попытка разобраться с тем, что такое книга вообще, и чем она может стать. Важно, что визионеры из IDEO правильно поняли, что книги нужны для разного. Они выделили три сценария, назвав их условно Nelson, Coupland и Alice.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Первый — книга как узел знаний и смысла, в сети контекста, к которому она отсылает и который отсылает к ней. О чём-то подобном говорил Александр Иванов на круглом столе в БГ в своё время. Плюс к этому — обсуждение, рецензии, возражения, дополнения и т. д.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книги и журналы. Форсайт для индустрии</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-11-a/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 22:35:20 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-11-a/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;In next 5 years magazine industry will loose 35% of its revenue but by 2020 the industry will recover because of digital delivery. By then industry will be changed completely and will be 58% digital, as opposed to 10% now. Digital will overtake magazine print by 2016 and this will make it easier to enter the market.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Book industry will continue to grow slowly through 2020. Digital will grow 36% in 2014 and end up at 60% by 2020. Revenues from digital will eventually surpass revenues from print and see many more small players as barriers to entry are removed. Ereaders in use: 2010 15m unit installed base forecast, by 2020 861 million installed base. Unit prices of ereaders will fall to under $100 by 2015 and this is when the market will really take off. Expect this price point to be reached for all forms of ereaders. In 2020 expect to spend $80/ereader for digital content per year.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Букридеры и электронные книги в 2020. Что-то типа форсайта</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-11-b/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2010 22:30:23 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-11-b/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Expect prices to drop to $50 by 2020. Color display technology development will be especially important and will replace black and white displays by 2015 and by 2020 95% of all displays will be color. Flexible displays will replace rigid displays and will allow the reader to be rolled or folded. Will fall into 3 categories: rigid displays; bendable displays, which will be seen this year; rollable and foldable displays, and will take 7% of the market by 2020. 30% ereaders will use multiple wireless communication technologies. Ereaders will begin to communicate among themselves as well as to content systems. Input technology will move to multi-touch display and expect it to be standard interface by 2020.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Полезная статья на не такое уж отдалённое будущее: Forget E-Books: The Future of the Book Is Far More Interesting</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-12-28-120/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2009 22:36:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-12-28-120/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The first battlefield tanks looked like heavily armored tractors equipped with cannons; early automobiles were called &amp;ldquo;horseless carriages&amp;rdquo; for a reason; the first motorcycles were based on bicycles; the first satellite phones were as clunky as your household telephone. A decade ago, when newspapers began serving up stories over the Web, the content mirrored what was offered in the print edition. What the tank, car and newspaper have in common is they blossomed into something far beyond their initial prototypes. In the same way that an engineer wouldn&amp;rsquo;t dream of starting with the raw materials for a carriage to design a rad new sports car today, newspapers won&amp;rsquo;t use paper or ink anymore. Neither will books. But mere text on a screen, the stuff that e-books are made of, won&amp;rsquo;t be enough.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Доклад датского Института исследований будущего №3 за 2009 год «Anarconomy»</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-12-13-41/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 23:23:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-12-13-41/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.cifs.dk/gfx/anarconomy.en.gif&#34; alt=&#34;Medlemsrapport #3/2009: Anarconomy&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;переведён, однако, на русский язык (оригинал тут: &lt;a href=&#34;http://www.cifs.dk/scripts/artikel.asp?id=1979&#34;&gt;http://www.cifs.dk/scripts/artikel.asp?id=1979&lt;/a&gt;). Его надо отредактировать, конечно, и нормально верстать. Есть идеи, как его распространить пошире? For free, естественно - он под такой лицензией.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>10 прогнозов рынка электронных книг на 2010 год от Forrster Research</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-12-01-a/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 13:20:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-12-01-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://paidcontent.org/article/419-ten-predictions-for-the-e-book-market-in-2010/#&#34;&gt;Ten Predictions For The E-Book Market In 2010 | paidContent&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;1. E Ink will lose its claim to near-100% market share for e-reader displays.&lt;br&gt;&#xA;2. Dual-screen mobile phones and netbooks will eat into e-reader demand.&lt;br&gt;&#xA;3. Apps will make non-reading devices more e-book-friendly.&lt;br&gt;&#xA;4. eReaders will get apps, too.&lt;br&gt;&#xA;5. Amazon will launch a suite of new touchscreen e-readers.&lt;br&gt;&#xA;6. B&amp;amp;N will steal market share from Amazon and Sony.&lt;br&gt;&#xA;7. E-book content sales will top $500 million in the U.S.&lt;br&gt;&#xA;8. E-textbooks will become more accessible, but sales will be modest.&lt;br&gt;&#xA;9. Magazine and newspaper publishers will launch their own apps and devices.&lt;br&gt;&#xA;10. China, India, Brazil, and the EU will propel global growth, but the U.S. will still be the biggest market.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>«Грядущее наваждение» Майка Шацкина</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-10-25-62/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 19:19:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-10-25-62/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.idealog.com/blog/a-coming-new-obsession-how-to-handle-a-smaller-print-book-business&#34;&gt;A coming new obsession: how to handle a smaller print-book business – The Shatzkin Files&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;B&amp;amp;N may have realized what all the big publishers know: that when the customer shifts to ebooks, it threatens all their business models, sunk investments, and longtime marketplace advantages.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Полезная статья для всех издателей и книготорговцев.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Будущее книжной индустрии (обзор-прогноз)</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-07-28-95/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jul 2009 10:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-07-28-95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ivanov.mann-ivanov-ferber.ru/2009/07/the-future-of-book-publishing/&#34;&gt;Будущее книжной индустрии | Блог Михаила Иванова&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;И только традиционные издатели потеряют свое былое влияние и большие деньги. Произойдет редистрибуция ценности на этом рынке. От издательств и традиционных книжных магазинов ценность перейдет к создателям платформы, читателям и авторам.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вероятно, в России этот переход займет больше времени, но он неизбежен.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Автор - руководитель издательства «Манн, Иванов и Фербер».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Хороший обзор о книгоиздании: какой будет эта смерть?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-07-17-170/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2009 12:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-07-17-170/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/bits_of_destruction_hit_book_publishing_part1.php&#34;&gt;Bits Of Destruction Hit the Book Publishing Business: Part 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.readwriteweb.com/archives/bits_of_destruction_hit_book_publishing_part2.php&#34;&gt;Bits of Destruction Hit the Book Publishing Business: Part 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Тим О&#39;Рейли об закрытости Amazon</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-02-24-155/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Feb 2009 21:07:30 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-02-24-155/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://culture.compulenta.ru/404510/&#34;&gt;Платформу Amazon Kindle сметет волна бесплатных электронных книг - Культура - Литература - Электронные книги - Компьюлента&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Культура / Литература / Электронные книги / Платформу Amazon Kindle сметет волна бесплатных электронных книг 24 февраля 2009 года, 16:45 | Текст: Дмитрий Целиков Основатель крупного книжного издательства O’Reilly Media Тим О’Рейли предупреждает: корпорация Amazon должна предлагать свои электронные книги в общедоступном формате (к примеру, *.epub), иначе ридер Kindle уйдет с рынка в течение ближайших трех лет. С одной стороны, устройство для чтения электронных книг Kindle очень популярно и фактически создало рынок благодаря сотням тысяч электронных книг, находящихся на расстоянии одного нажатия кнопки. В то же время, однако, издателям невыгодно связывать себя только с одним ридером. Тим О’Рейли напоминает, что в 1994 году была предложена всемирная сеть Microsoft Network (ныне MSN) для глобального обмена информацией. Издатель должен был заплатить 50 тысяч долларов и затем выплачивать определенный процент с последующих доходов. Взамен он получал электронную платформу для размещения своей продукции, которая была бы доступной всем пользователям операционной системы Windows. И недоступна всем остальным. В итоге роль Microsoft Network взял на себя Интернет — бесплатный и общедоступный, несмотря на то что в то время MSN предлагала более совершенные инструменты и интерфейс, чем примитивная сеть World Wide Web. В 2007 году корпорация Amazon предложила новую платформу для электронных книг. Хотя от издателей уже не требовали входной платы, ограничения все равно были: электронные книги поставляются в эксклюзивном формате, недоступном другим ридерам, и продаются исключительно в интернет-магазине Amazon.com. Тим О’Рейли отмечает, что предложенный формат файлов не поддерживал таблицы и так называемые моноширинные шрифты, которые активно используются в технической литературе. В то же время организация International Digital Publishing Forum предложила общедоступный формат *.epub, базирующийся на языке HTML. Несмотря на то что сейчас Amazon Kindle и Sony Reader доминируют на рынке устройств для чтения электронных книг, начинают поднимать голову независимые платформы. Так, для iPhone и прочих мобильных телефонов с выходом в Интернет представлено приложение Stanza. По словам разработчиков, программу скачали 1,3 млн раз, загружено свыше пяти миллионов книг. Большинство этих изданий — бесплатные, ставшие общественным достоянием. Тем не менее издательство O’Reilly Media выпустило на этой платформе один из мануалов к iPhone. В течение шести недель выручка от продаж электронной версии, которая стоит на 20% дешевле печатного издания, превзошла доход от сбыта последнего. И это притом, что бумажная версия стала бестселлером, превзойдя тираж ближайшего конкурента в три раза. Примерно то же самое происходило и с Интернетом, отмечает Тим О’Рейли. Сначала он был бесплатным. Но затем стал приносить фантастический доход. Бизнес-план, разработанный для устройств Kindle, сильно напоминает пример корпорации Apple с ее магазином iTunes: весь контент, купленный в этом интернет-магазине, доступен только пользователям коммуникатора iPhone и плеера iPod touch. Однако, подчеркивает Тим О’Рейли, в «Амазоне» явно забыли, с чего началась популярность музыкальных устройств Apple: в iPod можно было перекачивать содержимое компакт-дисков, превращать в MP3-файлы и слушать, слушать, слушать&amp;hellip; Пользователи Kindle могут загружать в устройство электронные документы, но не книги. В то же время на платформе *.epub доступны миллионы бесплатных книг. Кроме того, издатели еще имеют время для того, чтобы поэкспериментировать с бизнес-моделью: купи книгу — получи электронную копию бесплатно; купи книгу и электронную копию одновременно по льготной цене; купи все равно что — второй экземпляр получишь бесплатно; купи несколько форматов сразу&amp;hellip; Эта волна, по мнению известного издателя, должна смести платную платформу Amazon Kindle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Объемы продаж Kindle и прогнозы рынка электронной бумаги</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-08-04-27/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 13:54:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-08-04-27/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.techcrunch.com/2008/08/01/we-know-how-many-kindles-amazon-has-sold-240000/&#34;&gt;We Know How Many Kindles Amazon Has Sold: 240,000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;По данным источника, знакомого с цифрами продаж Amazon, с начала продаж Kindle в ноябре 2007 года продано около 240 000 букридеров.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Что составляет доход не менее $100 млн (включая продажи контента). Учитывая эти данные, оптимистичный прогноз рынка электронной бумаги, сделанный руководством основного ее производителя, компании PVI, — &lt;a href=&#34;http://www.digitimes.com/news/a20080731PD205.html&#34;&gt;десятикратный рост за следующие три года&lt;/a&gt;, — кажется вполне достоверным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Электронные газеты выйдут на рынок через год</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-07-08-a/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2008 09:17:08 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-07-08-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://techon.nikkeibp.co.jp/english/NEWS_EN/20080624/153754/&#34;&gt;E Ink: &amp;lsquo;E-newspapers&amp;rsquo; to Go Commercial in late 2009 &amp;ndash; Tech-On!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Тестирование газет на электронной бумаге начнется в конце 2008 г., а выход на рынок — во второй половине 2009 г.» — сказал Рёсуке Кувата, вице-президент &lt;a href=&#34;http://www.eink.com/&#34;&gt;E Ink Corp&lt;/a&gt;: «Газеты — это сфера, на которую мы обращаем большое внимание. Я имею в виду газеты на электронной бумаге. Издательские компании сделали серьезные шаги в этом направлении в прошлом году. Сейчас мы работаем в очень плотном контакте с основными издателями газет в Японии […] И не только японские газеты заинтересованы в этом. Насколько я знаю, издатели газет из США начали проявлять интерес к электронным газетам даже раньше, чем их японские коллеги […] Наверное, мало, кто знает, что Hearst Corp. сделала небольшие инвестиции в E Ink, поскольку также заинтересована в электронных газетах […] В Европе в этом же направлении начала двигаться, например, &lt;em&gt;Le Monde&lt;/em&gt; во Франции. В настоящий момент издатели газеты предполагают начать тесты с использованием нескольких тысяч устройств в конце 2008 г. После завершения тестирования компании начнут постепенное вхождение на этот рынок во второй половине 2009 г. Что касается формы самих устройств и сервисов, то каждая газета будет поступать по-своему. Hearst, например, предполагает не только поставлять контент, но и самостоятельно изготавливать сами устройства. Европейские газеты, напротив, собираются использовать уже существующие устройства или договариваться об их поставках с OEM-производителями, стараясь сосредоточиться на контенте».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
