<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>B&amp;N on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/bn/</link>
    <description>Recent content in B&amp;N on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Sep 2015 06:10:48 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/bn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kindle Unlimited &gt; Nook Store</title>
      <link>/posts/2015-09-16-a/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 06:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-09-16-a/</guid>
      <description>Amazon has released the monthly stats on its streaming ebook service, Kindle Unlimited. The retailer hasn&amp;rsquo;t told us the number of subscribers, but we do know that in August 2015 publishers and authors were paid from a pool worth $11.8 million. According to the two authors who (quietly) sent me info, Amazon paid authors about $0.0051 per page read. That is down from the $0.0058 that Amazon paid authors in July 2015, with the decline due to the sharp increase in the number of pages read (2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble открывает Nook Press для европейцев</title>
      <link>/posts/2014-03-18-b/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2014 06:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-03-18-b/</guid>
      <description>Barnes &amp;amp; Noble тормозит, но старается. И — с большим отставанием от сервиса для самопубликации Amazon KDP — открыл аналогичный сервис Nook Press, уже работающий в США, для авторов из Бельгии, Великобритании, Германии, Испании, Италии, Нидерландов и Франции. Вскоре — в Канаде, Австралии и Швейцарии. Схема «цена/роялти» в Nook Press немного отличается от схемы Amazon KDP: для рекомендуемого диапазона цен предусмотрены роялти 65% (у Amazon KDP 70%), за его пределами — 40% (у Amazon KDP — 35%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble делает ставку на обычные читалки</title>
      <link>/posts/2013-01-26-a/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2013 18:14:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-01-26-a/</guid>
      <description>Дела Barnes &amp;amp; Noble не ахти. Акции падают, продажи Nook HD — сплошное разочарование. И B&amp;amp;N решилась на реструктуризацию. На фоне всеобщего помешательства на планшетниках, казалось бы, логичным выглядел отказ от букридеров. Ан нет. B&amp;amp;N решила, что свои она делать больше не будет, поскольку конкурентов уже слишком много и они слишком мощные. А вот букридеры всё ещё продаются неплохо (не говоря о самих электронных книжках, разумеется). И это совсем не странно, поскольку букридеры покупают именно читатели, которые в США еще есть в немалом количестве.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сколько денег приносят «графоманы»?</title>
      <link>/posts/2013-04-10-a/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2013 12:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-10-a/</guid>
      <description>Вчера Barnes &amp;amp; Noble обновил сервис самопубликации, добавив к возможности загружать файлы онлайновый редактор Nook Press. Серьезное отношение к «графоманам» у B&amp;amp;N лежит на твёрдом экономическом базисе:
 Customer demand for great independent content continues to dramatically increase as 30% of NOOK customers purchase self-published content each month, representing 25% of NOOK Book sales every month.
 Коротко говоря, 30% покупателей интересуются книжками самопубликающихся авторов и приносят B&amp;amp;N 25% доходов от продаж электронных книг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble запустил онлайновый редактор</title>
      <link>/posts/2013-04-09-a/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 20:43:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-04-09-a/</guid>
      <description>На базе PubIt — сервиса для самопубликации, почти полностью аналогичного KDP у Amazon — B&amp;amp;N запустил онлайновый редактор Nook Press: приходи и пиши книги прямо онлайн, и даже с друзьями. Выглядит незамысловато. Но, в общем, замысловато в большинстве случаев и не требуется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble выкупает владелец и отказывается от Nook</title>
      <link>/posts/2013-02-25-a/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Feb 2013 19:47:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-02-25-a/</guid>
      <description>Вот дела. Основатель Barnes &amp;amp; Noble и её крупнейший акционер Леоанрд Риджио намерен выкупить B&amp;amp;N обратно. Но без Nook Media, сосредоточившись на исправлении дел в книжной сети и лицензировании контента. Учитывая, что значительной долей Nook Media владеет Microsoft и (небольшой) Pearson, можно предположить, что Nook перейдет на Windows 8, а потом и вымрет. Хех. В выигрыше — все остальные — Amazon, Apple, Google, Kobo и пр.
Barnes &amp;amp; Noble to &amp;lsquo;move away&amp;rsquo; from Nook hardware, reports NYT (update) | The Verge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pearson купил кусочек будущего. Возможно, неудачного</title>
      <link>/posts/2013-01-03-a/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jan 2013 06:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-01-03-a/</guid>
      <description>Незадолго до Нового года Pearson и Barnes &amp;amp; Noble объявили о том, что Pearson покупает 5% Nook Media, оперирующей продажами букридеров и планшетников Nook и электронных книг. Покупая долю продавца электронных книг, Pearson сделало ставку на альтернативу Amazon и Apple на будущем рынке электронных учебников. Плюс получила эксклюзивный доступ в 674 книжных магазина Barnes &amp;amp; Noble d американских университетах. Всё бы ок, да вот только предпраздничные продажи Nook оказались хуже ожиданий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NOOK for Web: Barnes &amp; Noble запустили онлайновую читалку</title>
      <link>/posts/2012-07-17-b/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2012 13:26:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-07-17-b/</guid>
      <description>via barnesandnoble.com
Выглядит симпатично. Теперь в клубе онлайновых читалок при больших магазинах Google, Amazon, Kobo и B&amp;amp;N.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft вкладывает в Nook $300 млн</title>
      <link>/posts/2012-04-30-a/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:30:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-30-a/</guid>
      <description>Microsoft has invested $300m (£184.5m) in Barnes and Noble, forming “a new subsidiary” of the bookselling chain to include the store’s Nook, digital and college business.
 via thebookseller.com
Microsoft немного даже жалко — догоняет на рынок. Но эти деньги B&amp;amp;N явно будут не лишние в конкуренции c Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble завёл международный отдел с русской секцией</title>
      <link>/posts/2012-04-19-a/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 11:22:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-19-a/</guid>
      <description>Теперь есть отдельная секция книг на русском языке. 17 тысяч книг — не так уж плохо. Как я понял из данных нескольких книг, русские книги продаются при посредничестве MintRight. Разыскать их в поиске, вводя кириллицу, правда, пока не получится — только транслит. Но всё равно Amazon&amp;rsquo;у должно быть стыыыыдно!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый NOOK Simple Touch с хитрой подсвткой GlowLight</title>
      <link>/posts/2012-04-12-b/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2012 20:55:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-04-12-b/</guid>
      <description>via barnesandnoble.com
Про новый Kindle с такой подсветкой (как я понимаю, не просто светодиоды, а сам экран как-то хитро светится) только слухи появились, а B&amp;amp;N уже предлагает предзаказ делать. Выглядит оч. симпатично.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble заходит в Европу через Германию</title>
      <link>/posts/2012-03-29-b/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 08:13:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-03-29-b/</guid>
      <description>Just as Amazon is launching a new Kindle (but not the Fire tablet, yet) in Europe, one of its big competitors is taking one more step in its bid to enter the European market: Barnes &amp;amp; Noble has incorporated a new company, Barnes &amp;amp; Noble Digital Media GmbH, in Germany.
 via techcrunch.com
В Германии B&amp;amp;N уже работает с Thalia. Будет и тут конкурировать с Amazon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barnes &amp; Noble: E-books / Print Books = 3 / 1</title>
      <link>/posts/2011-06-21-a/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 19:12:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-21-a/</guid>
      <description>“We now sell three times as many digital books as all formats of physical books combined on BN.com,” Lynch reported. (Amazon (NSDQ: AMZN) is also selling more e-books than print books, but neither company has released actual sales numbers.) He also said that “PubIt!, our self-publishing digital platform, is the fastest growing part of our digital catalog in units and volume sales. We had our first PubIt! title reach #1 sales rank on our Nook Bookstore recently.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Силь ву пле: NOOKcolor - ЖК-читалка-таблетка от Barnes &amp; Noble</title>
      <link>/posts/2010-10-26-190/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2010 21:07:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-10-26-190/</guid>
      <description>via barnesandnoble.com
Жк-экран внушает: 1024 на 600 точек с разрешением 169 пикселей на дюйм. это больше, чем у iPad. Внутри Android. WiFi.
Цена! $249.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PubIt! - бесплатная платформа для самопубликаций от B&amp;N</title>
      <link>/posts/2010-10-04-172/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Oct 2010 21:14:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-10-04-172/</guid>
      <description>via pubit.barnesandnoble.com
Barnes&amp;amp;Noble решил потягаться с Amazon в нише сервиса для авторов, которые хотят публиковать и продавать свои книги. Авторы просто подгружают свои книги на сервис, автоматика (видимо) их конвертирует, автор назначает цену и получает роялти с продаж (65% с цены $3–10 или 40% с цены до $3 и больше $10). Это не 70% у Aмazon, но и никаких скрытых подробностей в расчётах. Для автора — всё бесплатно. Книги доступны как для пользователей nook, так и для пользователей клиентских программ от B&amp;amp;N, которых уже вагон для разных компьютерных платформ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kindle и B&amp;N сбросили цены</title>
      <link>/posts/2010-06-21-92/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2010 20:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2010-06-21-92/</guid>
      <description>Both Amazon and Barnes &amp;amp; Noble dropped the prices of their dedicated e-book readers Monday, no doubt to compete with the likes of the iPad. Amazon now offers its 3G-enabled Kindle 2 for $189, while Barnes &amp;amp; Noble&amp;rsquo;s 3G-enabled nook is now $199—both were previously priced at $259. Additionally, Barnes &amp;amp; Noble has introduced a WiFi-only Nook that will retail for $149.
 via arstechnica.com
Kindle 2: $259 &amp;ndash;&amp;gt; $189</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шаг B&amp;N в сторону электронных книг рынок оценил негативно</title>
      <link>/posts/2009-10-25-27/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2009 22:13:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-25-27/</guid>
      <description>The Associated Press: Shift to e-books to hurt bookstores, analysts say После объявления о начале продаж букридера B&amp;amp;N Уолл-стрит уронил акции компании. Goldman Sachs счел, что движение в сторону цифрового формата книг наносит урон магазинной модели B&amp;amp;N. Акции упали почти на 5%. Некоторая логика в этом есть (см. ссылку в предыдущем посте) — в перспективе компании придётся поменять весь бизнес, в отличие от Amazon. Впрочем, это ведь коснётся очень и очень многих компаний&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Букридер для B&amp;N спроектировали экс-дизайнеры Apple и Kindle</title>
      <link>/posts/2009-10-15-25/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 07:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-15-25/</guid>
      <description>Barnes &amp;amp; Noble Taps Kindle Designer For Its Athena e-Book Reader - BusinessWeek
 Yes, it’s true. The much-anticipated device from Barnes &amp;amp; Noble, which has been eliciting oohs and ahs since leaked photos appeared on Gizmodo, was designed by Ammunition Partners, a San Francisco firm headed by former Apple design chief Robert Brunner.
Although Amazon has never confirmed this, two sources tell me that Brunner’s team also designed the initial Kindle for Amazon in 2007.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый букридер от Barnes&amp;Noble?</title>
      <link>/posts/2009-10-14-102/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2009 19:24:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-14-102/</guid>
      <description>Exclusive: First Photos of Barnes &amp;amp; Noble&amp;rsquo;s E-Reader - Barnes and Nobles reader - Gizmodo
  Barnes and Noble&amp;rsquo;s late to e-books. But the company&amp;rsquo;s new gadget—first seen here—should address the weaknesses of all other readers with screens evoking a Kindle and an iPhone. A source from within reveals the first photos and details. The Barnes and Nobles e-reader project, set to be revealed next week, has been under development for years, with several devices of varying size and capability in the pipeline.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>B&amp;N всё же собрался продавать свой собственный букридер</title>
      <link>/posts/2009-10-08-26/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 22:35:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-08-26/</guid>
      <description>UPDATE 2-Barnes &amp;amp; Noble to sell own electronic reader-WSJ | Markets | Markets News | Reuters
 Bookseller Barnes &amp;amp; Noble Inc (BKS.N) will soon sell its own electronic reader to rival Amazon.com Inc&amp;rsquo;s (AMZN.O) Kindle, the Wall Street Journal reported on Thursday.
 По слухам, устройство прошло одобрение в Федеральной комиссии по связи в сентябре. Если слухи верны, то становится понятно, почему iRex не вышел под брэндом Barnes&amp;amp;Noble. Вся эта суета похожа драку нескольких собак вокруг туши быка: жратвы навалом, но обидно, что есть конкуренты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Амазоновский садик за колючий проволокой станет экзотикой: B&amp;N заключил соглашение с Plastic Logic</title>
      <link>/posts/2009-07-20-24/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2009 21:44:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-07-20-24/</guid>
      <description>Barnes &amp;amp; Noble Booksellers
 Barnes &amp;amp; Noble Launches World&amp;rsquo;s Largest eBookstore Introduces “Every Device” Strategy Upgrades eReader Application Free Downloads Announces eBookstore Partnership with Plastic Logic New York, New York – July 20, 2009 – Barnes &amp;amp; Noble, Inc. (NYSE: BKS), the world’s largest bookseller, announced today the launch of the Barnes &amp;amp; Noble eBookstore (www.bn.com/ebooks), the world’s largest eBookstore, on Barnes &amp;amp; Noble.com (www.bn.com), enabling customers to buy eBooks and read them on a wide range of platforms, including the iPhone and iPod touch, BlackBerry® smartphones, as well as most Windows® and Mac® laptops or full-sized desktop computers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зашевелились</title>
      <link>/posts/2009-03-05-173/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 22:27:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-03-05-173/</guid>
      <description>Barnes &amp;amp; Noble buys Fictionwise for $15.7 million - MobileRead Forums
 the traditionally brick and mortar bookseller Barnes &amp;amp; Noble have acquired the popular ebook vendor Fictionwise. Scott Pendergrast of Fictionwise confirms that business will continue as usual for all three of their sites (Fictionwise, eReader and eBookwise)
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
