<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crowdfunding on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/crowdfunding/</link>
    <description>Recent content in Crowdfunding on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2014 14:44:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/crowdfunding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>От краудфандинга к краудпаблишингу</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2014-06-10-b/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jun 2014 14:44:03 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2014-06-10-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Отличная идея стартапа &lt;a href=&#34;http://pentian.com/&#34;&gt;Pentian&lt;/a&gt;: сервис не просто просит пользователей помочь со сбором средств на издание книги (это и на американском Kickstarter, и на российской «&lt;a href=&#34;http://planeta.ru/&#34;&gt;Планете&lt;/a&gt;» можно), но обещает, что каждый &lt;em&gt;baker&lt;/em&gt; и правда становится вкладчиком. Половина дохода от любых продаж книги распределяется между вкладчиками пропорционально их вкладу (это плюс к уже знакомым по Kickstarter бонусам в виде бесплатных электронных и/или бумажных экземпляров, футболок, подписанных книг и т. д.), 40% роялти идёт авторам. Оставшиеся 10% забирает сам сервис — за дистрибуцию, маркетинг и т. д. Совсем молодой (полгода от роду) испанский сервис уже запустился в США. Кажется, удачная история.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Программа The People&#39;s E-Book: новое видео</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-04-09-b/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 23:34:36 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-04-09-b/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kickstarter.com/projects/1371597318/the-peoples-e-book/posts/449119?ref=email&amp;amp;show_token=924a67e09ccae170&#34;&gt;The People&amp;rsquo;s E-Book by Hol Art Books » Flying high in an invisible jet — Kickstarter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>The People&#39;s E-Book — проект программы для epub на Kickstarter</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-02-08-a/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 21:09:16 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-02-08-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.kickstarter.com/projects/1371597318/the-peoples-e-book&#34;&gt;The People&amp;rsquo;s E-Book by Hol Art Books — Kickstarter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Можно помочь людям сделать бесплатный инструмент для производства epub.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Свежий выпуск Frankfurt Academy Quaterly о коллаборативной экономике</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2012-07-10-d/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2012 18:03:47 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2012-07-10-d/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://nl.buchmesse.de/online.php?u=TQmHDCI911&#34;&gt;nl.buchmesse.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Жаль только сейчас. Отличное дополнение и иллюстрация к статье, которая выйдет в &amp;ldquo;Университетской книге&amp;rdquo; в сентябре.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>PUBSLUSH Press - Кикстартер для книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-09-22-2/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2011 13:08:48 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-09-22-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.pubslush.com/&#34;&gt;pubslush.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;с благотворительным уклоном.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Какой отличный проект, однако: читательско-издательский кооператив</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-07-28-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jul 2011 22:04:55 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-07-28-1/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;The story of Ordfront began some 35 years ago in an old smokehouse on the south side of Stockholm and continued on an old farm in Småland, in the south of Sweden. There, the first members of Ordfront devoted themselves to rediscovering the art of printing books, whilst raising sheep and growing potatoes. For many years Ordfront was a marginal enterprise in the Swedish media world, even though the company’s move back to Stockholm meant a geographical relocation back to the centre.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Unbound: английский Kickstarter для книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-05-29-a/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2011 17:39:39 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-05-29-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.unbound.co.uk/books&#34;&gt;unbound.co.uk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хорошая идея — авторы обещают написать книгу, а будущие читатели их поддерживают. Терри Джонс, Эми Дженкинс, Гэвин Претор-Пини, Джонатан Мидс, Тибор Фишер. Вполне хипстерские имена.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;50% авторам, другая половина — проекту. Ставки невеликие — от 1500 до 3000 фунтов.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пока поддержка смешная, но 50 дней ещё осталось до конца сбора средств.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Вери гуд. Если бы аналогичные финансовые инструменты были доступны в России (блокировка и полный возврат средств в случае, если проект не набирает нужных денег в назначенный срок), можно было бы такое и здесь замутить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Книговещание — ещё одна бизнес-модель</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-04-11-d/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2011 10:21:09 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-04-11-d/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;EBOOKS ARE NOT BOOKS. They&amp;rsquo;re just bits, and typically not so many, compared to a radio show. The cost of making a copy is negligible. It needn&amp;rsquo;t cost &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; to distribute the ebook. eBook distribution is even cheaper than radio, because you don&amp;rsquo;t have to pay for transmitter power, and you don&amp;rsquo;t have to own a frequency license. It&amp;rsquo;s the monetization machinery that costs money: the ecommerce systems and the DRM. If the producers of ebooks had some way of covering their fixed costs (with profit to make it worth their while), ebooks could work just like free radio. Three million people contributing a dime would do quite nicely. 30,000 contributing $10 would work, too.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Издание через краудсорсинг - французский эксперимент</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-07-14-81/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2010 15:54:05 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-07-14-81/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Investors will receive a copy of the book they back and earn up to eight times their outlay if more than 100,000 copies are sold. Their money will be returned if the €22,000 threshold is not reached.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Отсюда: &lt;a href=&#34;http://www.thebookseller.com/news/123455-crowdfunding-for-french-books.html&#34;&gt;http://www.thebookseller.com/news/123455-crowdfunding-for-french-books.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Отличный проект: SellYourRights = CC &#43; продажи &#43; коллаборация</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-09-08-138/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 15:15:51 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-09-08-138/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://sellyourrights.com/#&#34;&gt;SellYourRights&lt;/a&gt; Создатели собирают деньги, которые платят пользователи только если контент отпускается на свободу. Пока только музыка. Но обещали и книги. Фишка в том, что деньги собираются фиксированное время, и пока они не соберутся - никто не платит ни гроша - фактически, это подписка. Система только проверит достоверность кредитки или счета в Paypal. Получается, что это та же схема, которая используется logos.com для своей христианской литературы, но только попроще - и для всего. Да, музыку можно прослушать предварительно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
