<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>education on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>/tags/education/</link>
    <description>Recent content in education on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2017 09:42:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cengage — подписка на учебники</title>
      <link>/posts/2017-12-08-a/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 09:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-12-08-a/</guid>
      <description>Интересные дела. Американско-канадское издательство Cengage завело подписной сервис Sengage Unlimited со всем своим каталогом учебников для колледжей и вузов по 70 дисциплинам и для 675 учебных. Абонентская плата — за $120 за семестр, $180 за год и $240 за два года. Учитывая, что средняя цена учебника в США 100–150 долларов, предложение для пользователей интересное. Доступ к учебникам явно актуальнее для учащихся, чем их покупка. Другое дело, что в самом процессе обучения учебные материалы всё больше и больше смещаются от статичного знания к обновляющемуся, а что касается учебников, то на рынок начинает оказывать воздействие появление открытых и бесплатных учебников.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бизнес-школа ВШЭ для молодых российских редакторов, книгоиздателей и книгораспространителей</title>
      <link>/posts/2017-11-19-a/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 17:14:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-11-19-a/</guid>
      <description>Не пропустите — 21–24 ноября в ВШЭ на Хировке: https://cmd.hse.ru/business_school. Надеюсь, будет интересно и полезно. Начало 21-го в 9:00.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конференция «Вузовское книгоиздание». Трансляция</title>
      <link>/posts/2017-02-09-a/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2017 18:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2017-02-09-a/</guid>
      <description>Завтра, 10 февраля, в Высшей школе экономике с 11:00 до 15:00 МСК пройдет большой круглый стол «Вузовское книгоиздание: от оптимизации к эффективности». Стол большой, но зал там маленький, участников очень много, а ведь может быть интересно. Трансляцию обещают здесь: http://92.242.59.143/media2/ApplePlayer.html — для iPad, iPod, iPhone; http://92.242.59.143/media2/SmoothStreamingPlayer.html — для компьютера и ноутбука.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Презентации к лекциям бизнес-школы «аBook vs iBook ver.2» в ВШЭ</title>
      <link>/posts/2015-06-03-a/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 13:42:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-06-03-a/</guid>
      <description>Source: Преподаватели бизнес-школы — Бизнес-школа «аBook vs iBook ver.2» — Национальный исследовательский университет «Высшая школа экономики»
Большинство презентаций — весьма полезные и информативные.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Записывайтесь, пока не поздно — бизнес-школа про книги</title>
      <link>/posts/2015-05-11-a/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2015 19:59:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-05-11-a/</guid>
      <description>Бизнес-школа для молодых российских редакторов, книгоиздателей и книгораспространителей.
 Source: aBook vs iBook ver.2 / События на TimePad.ru
Организует департамент медиа Высшей школы экономики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inkling и QuadLab</title>
      <link>/posts/2015-02-12-a/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Feb 2015 15:10:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015-02-12-a/</guid>
      <description>В понедельник принял участие в «общественном тестировании» электронных учебных пособий, организованном Российским книжным союзом. Полистал учебники по литературе от «Дрофы». Много лучше, чем я ожидал. Просто веб-сайты для локального использования, симпатично, незамысловато, делано руками. Но не очень понятно, как это будет дистрибутироваться.
Мудрый Максим Балабин напомнил о правильном решении — Inkling. И правда что, это практически единственное и с точки зрения производства, и с точки зрения презентации, и с точки зрения универсальной дистрибуции адекватное решение для учебной литературы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Национализация производства учебников</title>
      <link>/posts/2014-05-21-a/</link>
      <pubDate>Wed, 21 May 2014 08:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-05-21-a/</guid>
      <description>Венгрия, Польша, Южная Африка. Возвращение национальных государств прямо по Гелнеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Материалы к семинару по электронному книгоизданию</title>
      <link>/posts/2014-02-26-b/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 23:23:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-02-26-b/</guid>
      <description>Провёл семинар по электронному книгоизданию в Институте печати им. Ивана Фёдорова (это он как раз сверху, с Kindle&#39;ом в руке во Львове). Организовал всё — спасибо! — журнал «Книжная индустрия». Вот презентации:   Введение в электронное книгоиздание. Семинар в Институте печати I  from Vladimir Haritonov 
и   Производство электронных книг. Семинар в Институте печати II  from Vladimir Haritonov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25/02/2014: Семинар по электронному книгоизданию в Университете печати</title>
      <link>/posts/2014-02-13-b/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 09:58:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014-02-13-b/</guid>
      <description>В рамках корпоративного учебного центра НП «Гильдия книжников», Московский государственный университета печати имени Ивана Федорова и журнал «Книжная Индустрия» приглашают вас на мастер-класс Владимира Харитонова по электронной книге.
Вступительное слово: Константин Антипов, ректор Московского государственного университета печати имени Ивана Федорова, Борис Есенькин, президент ТД «БИБЛИО- ГЛОБУС», НП «ГИЛЬДИЯ КНИЖНИКОВ», Светлана Зорина, главный редактор журнала «Книжная индустрия»
I часть — «Введение в электронное книгоиздание». Что такое электронная книга, какие бывают электронные издания, какие будут?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPUB для издателей (презентация к мастер-классу)</title>
      <link>/posts/2013-11-21-a/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2013 12:13:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-11-21-a/</guid>
      <description>EPUB для издателей  from Vladimir Haritonov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Электронные книги и их читатель</title>
      <link>/posts/2013-06-07-a/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2013 18:27:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2013-06-07-a/</guid>
      <description>Презентация к лекции на книжном фестивале   Электронные книги и их читатель  from Vladimir Haritonov</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EPUB для начинающих</title>
      <link>/posts/2012-09-06-b/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2012 20:22:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-09-06-b/</guid>
      <description>Презентация для практического семинара на ММКВЯ&#39;2012</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бесплатные книжки от Frankfurt Academy про книжки</title>
      <link>/posts/2012-09-04-a/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2012 19:13:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2012-09-04-a/</guid>
      <description>via book-fair.com
Надо только зарегистрироваться и:
 &amp;ldquo;Innovation and Technology&amp;rdquo;: Newest Trends in Social-Media-Publishing, Steps for digital Success, Analysis of the US eBook market growth. &amp;ldquo;Rights and Licenses&amp;rdquo;: New Markets and Media, Reports from Film Agents and Media Rights Experts, Success Stories from Merchandising and Licensing. &amp;ldquo;Markets and Trends&amp;rdquo;: Trends, Developments and must-know Background Information about Brazil, Russia, India and China. &amp;ldquo;New Business Models&amp;rdquo;: Innovative Initiations, Best Practices, Innovation Drivers and Cross-platform Business Models.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конец тиражей. Издание 2-е, расширенное и дополненное</title>
      <link>/posts/2011-12-15-1/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2011 20:21:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-15-1/</guid>
      <description>Конец тиражей  from Vladimir Haritonov 
Презентация к докладу на конференции в ВШЭ о трансформации книжной индустрии.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как сделать EPUB и MOBI в InDesign CS 5.5 : новая инструкция от Лиз Кастро</title>
      <link>/posts/2011-12-13-1/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2011 13:00:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-12-13-1/</guid>
      <description>via pigsgourdsandwikis.com
Покупателям «EPUB Straight to the Point» — скидка. Must have всем верстальщикам, чего уж там.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вебинар &#34;Adobe InDesign в производстве электронных книг&#34;</title>
      <link>/posts/2011-07-13-2/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jul 2011 21:04:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-13-2/</guid>
      <description>В эту пятницу вебинар посвящен программному обеспечению Adobe InDesign в производстве электронных книг.
Основные темы вебинара:
 Инструменты подготовки электронных книг в формате ePUB Работа с длинными документами Принципы работы с текстом в электронных книгах Недеструктивная укладка текста Автоматизация оформления и правил (nested/GREP styles для применения атрибутов) Поиск/замена (GREP для замены) Текстовые переменные Anchored objects — элементы, закрепленные в тексте Linked text (синхронизация текстовых блоков) Секция «Вопросы и Ответы»  Длительность: 60 мин.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Теории и практике&#34; на заметку</title>
      <link>/posts/2011-07-12-6/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 14:05:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-07-12-6/</guid>
      <description>The success of TEDTalks has demonstrated that millions of people around the world are hungry to absorb new ideas. Many of the talks create a desire to go deeper &amp;ndash; but not everyone has the time to read an entire book on a subject. TED Books fill that gap. While a traditional book is at least 60,000 words, TED Books, at less than 20,000, allow someone to see an idea fleshed out in a satisfying way &amp;ndash; but without having to devote a week of reading time to it.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что можно сделать с Epub3</title>
      <link>/posts/2011-06-17-f/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2011 05:57:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2011-06-17-f/</guid>
      <description>«Кадаф, путеводитель по неизвестному городу». Интерактивная мистика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бесплатный семинар по электронному книгоизданию Adobe</title>
      <link>/posts/2009-10-04-6/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2009 21:31:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2009-10-04-6/</guid>
      <description>Adobe - Online events : Event Details
 Discover how the Adobe eBook platform makes reading an immersive experience—everywhere and across devices. Join us for an hour-long complimentary online eSeminar and explore how the Adobe eBook platform enables reader engagement through a streamlined workflow for authoring, protecting and delivering digital books. Hosted by Adobe product experts, this eSeminar shows how to enable a seamless reading experience across multiple screen types and why an open, interoperable eBook platform serves your readers best.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
