<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ereadears on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/ereadears/</link>
    <description>Recent content in Ereadears on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2013 09:43:06 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/ereadears/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Сокращаются продажи букридеров? Вовсе нет. Уходят недопланшеты</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2013-12-16-a/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2013 09:43:06 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2013-12-16-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pro-books.ru/news/3/14036&#34;&gt;Объем отечественного рынка букридеров сократился на 35% | Pro-Books.ru — Книжный бизнес&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«Евросеть» отчиталась о сокращении продаж букридеров. За 10 месяцев 2013 года продано 1,1 млн букридеров (на 3,8 млрд рублей) против 1,36 млн букридеров (на 5,9 млрд год назад). Серьезное падение. Но при этом выросли продажи букридеров на электронных чернилах. В общем объёме продаж рост с 37% до 50% в штуках и с 50% до 60% в деньгах. То есть доход от продажи eink-читалок снизился (они подешевели), но в штуках даже подрос. А что же тогда сократилось? Сократились продажи того, что называется буридеры с ЖК-экранами, то есть недопланшеты с непонятным программным обеспечением, но чуть большим количеством функций, чем у обычных читалок. И понятно—почему: их вытесняют более мощные и уже не такие дорогие, как год назад, полнофункциональные планшеты. А обычные читалки на eink пока ещё чувствуют себя вполне жизнеспособно. Потому что, несмотря ни на что, люди любят читать не только Facebook и ВКонтакте, но и книги.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Российский рынок электронных «читалок»: итоги 2009 г. | SmartMarketing.ru</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-23-179/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2010 15:05:37 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-23-179/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;российский-рынок-электронных-читалок-итоги-2009-г&#34;&gt;Российский рынок электронных «читалок»: итоги 2009 г.&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Аналитическая группа SmartMarketing публикует основные результаты исследования российского рынка устройств чтения электронных книг (e-book readers, EBR) за 2009 г.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;По итогам периода общий объем продаж устройств чтения электронных книг на российском рынке, согласно оценкам SmartMarketing составил 189000 штук (с учетом устройств всех типов и категорий, включая читалки с экранами на базе «электронных чернил», e-Ink, и ЖК-технологии)1, 2.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;«В данном сегменте отмечена чрезвычайно высокая динамика роста, от квартала к кварталу объемы продаж увеличивались в полтора–два раза. Думаю, не будет преувеличением сказать, что, несмотря на кризис и общеизвестные экономические сложности первой половины года, 2009 г. стал годом бума электронных книг, — отметила Светлана Завьялова, менеджер по маркетингу SmartMarketing, — И следует отметить чрезвычайно важное обстоятельство: основную массу покупателей ридеров составляют люди, ранее очень далекие от сектора гаджетов, обычные пользователи, те самые, которые и составляют становой хребет массового рынка. Это позволяет уверенно прогнозировать значимый рост сегмента в течение ближайших двух–трех лет и сохранение текущих темпов роста еще минимум в течение года».&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
