<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic on Новости электронного книгоиздания</title>
    <link>//localhost:1313/tags/academic/</link>
    <description>Recent content in Academic on Новости электронного книгоиздания</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2011 11:55:13 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обзор: &#34;Технический ландшафт цифровых монографий&#34;</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-12-16-3/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2011 11:55:13 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-12-16-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://jiscpub.blogs.edina.ac.uk/final-report/&#34;&gt;jiscpub.blogs.edina.ac.uk&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;С примерами и рекомендациями. Рекомендуется всем оставшимся в живых научным и университетским издательствам (всем остальным издателям тоже небесполезно). Бесплатно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Open Monograph Press - технология открытого издательства</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2011-01-16-a/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2011 22:40:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2011-01-16-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://pkp.sfu.ca/omp&#34;&gt;pkp.sfu.ca&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ого. Организационный open source. Оч. интересно&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Научное книгоиздание: 10% — электронные книги</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2010-03-10-118/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 10:57:42 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2010-03-10-118/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nearly 90% of commmercial academic publishers have seen growth in e-book sales over the past two years, according to a cross-sector survey released today (10th March) by the Association of Learned Professional and Scholarly Publishers. Growth in some cases was more than 1,000%, with e-book sales now almost 10% of total book sales of the publishers surveyed.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;via &lt;a href=&#34;http://www.thebookseller.com/news/114429-academic-publishers-seeing-strong-growth-from-e-book-sales.html.rss&#34;&gt;thebookseller.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Любопытная &lt;a href=&#34;http://www.alpsp.org/ngen_public/default.asp?ID=201&#34;&gt;статистика&lt;/a&gt; по научным и университетским издательствам в Англии. Кажется, здесь экспансия электронных книг идёт быстрее, чем в остальных сеткорах рынка. QED&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Издаельство Мичиганского университета переходит на выпуск электронных книг</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2009-03-23-76/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 22:47:16 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2009-03-23-76/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.teleread.org/2009/03/23/university-of-michigan-press-to-go-digital/&#34;&gt;University of Michigan Press to go digital | TeleRead: Bring the E-Books Home&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Within two years, press officials expect well over 50 of the 60-plus monographs that the press publishes each year — currently in book form — to be released only in digital editions. Readers will still be able to use print-on-demand systems to produce versions that can be held in their hands, but the press will consider the digital monograph the norm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Princeton University Press в новом учебном году начнет продавать учебники для Kindle</title>
      <link>//localhost:1313/posts/2008-06-25-a/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2008 09:26:27 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/2008-06-25-a/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://features.csmonitor.com/innovation/2008/06/24/digital-college-textbooks/&#34;&gt;Digital college textbooks | Christian Science Monitor&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;Так же, как Apple позволила миллионам учащихся колледжей оставить дома свои CD и взять в общаги свои iPod, Amazon пытается убедить студентов в том, что нет смысла таскать набитые учебниками рюкзаки: можно просто купить Kindle. Этой осенью Princeton University Press начнет выпускать электронные учебники в формате для Kindle. Пока это один из немногих издательских домов, которые пробуют войти в электронную воду. (За Kindle уцепились еще униеврситеты Йеля, Окфорда и Университет Калифорнии.) Издательство Принстонского университета, правда, первое решило рискнуть выпусть новый учебник по экономике в формате для букридера за две недели до начала продаж бумажной версии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
